<?xml version="1.0"?>
<gconf>
	<dir name="schemas">
		<dir name="apps">
			<dir name="gnome-system-log">
				<entry name="logfiles">
					<local_schema short_desc="Αρχείο καταγραφής για άνοιγμα κατά την εκκίνηση">
						<longdesc>Καθορίζει μια λίστα αρχείων καταγραφής που θα ανοίγει κατά την εκκίνηση. Η προεπιλογή  είναι η ανάγνωση του /etc/syslog.conf.</longdesc>
					</local_schema>
				</entry>
				<entry name="width">
					<local_schema short_desc="Πλάτος του κυρίου παραθύρου σε εικονοστοιχεία">
						<longdesc>Καθορίζει το πλάτος σε εικονοστοιχεία του κυρίου παραθύρου προβολής καταγραφών</longdesc>
					</local_schema>
				</entry>
				<entry name="height">
					<local_schema short_desc="Το ύψος του κύριου παραθύρου σε εικονοστοιχεία">
						<longdesc>Καθορίζει το ύψος του κύριου παραθύρου προβολής καταγραφών σε εικοστοιχεία.</longdesc>
					</local_schema>
				</entry>
				<entry name="fontsize">
					<local_schema short_desc="Το μέγεθος της γραμματοσειράς απεικόνισης της καταγραφής">
						<longdesc>Καθορίζει το μέγεθος της σταθερού πλάτους γραμματοσειράς που χρησιμοποιείται για την απεικόνισης της καταγραφής στη προβολή του κύριου δέντρου.Το προεπιλεγμένο μέγεθος είναι το προεπιλεγμένο μέγεθος γραμματοσειράς τερματικού.</longdesc>
					</local_schema>
				</entry>
				<entry name="logfile">
					<local_schema short_desc="Αρχείο καταγραφής για άνοιγμα κατά την εκκίνηση">
						<longdesc>Καθορίζει το αρχείο καταγραφής που θα ανοίγει κατά την εκκίνηση. Η προεπιλογή  είναι μηνύματα  /var/log/, ανάλογα με τη διανομή σας.</longdesc>
					</local_schema>
				</entry>
			</dir>
			<dir name="gnome-search-tool">
				<entry name="look_in_folder">
					<local_schema short_desc="Αναζήτηση σε φάκελο">
						<longdesc>Αυτό το κλειδί καθορίζει την προεπιλεγμένη τιμή της λειτουργίας &quot;Αναζήτηση σε φάκελο&quot;.</longdesc>
					</local_schema>
				</entry>
				<entry name="default_window_maximized">
					<local_schema short_desc="Μεγιστοποίηση προεπιλεγμένου παραθύρου">
						<longdesc>Αυτό το κλειδί καθορίζει αν το παράθυρο αναζήτησης θα ξεκινάει σε μεγιστοποίηση.</longdesc>
					</local_schema>
				</entry>
				<entry name="default_window_height">
					<local_schema short_desc="Προεπιλεγμένο ύψος παραθύρου">
						<longdesc>Αυτό το κλειδί καθορίζει το ύψος του παραθύρου, και χρησιμοποιείται για την απομνημόνευση τουμεγέθους του εργαλείου αναζήτησης ανάμεσα στις συνεδρίες. Ο ορισμός του σε -1 θα κάνει το εργαλείοαναζήτησης να χρησιμοποιεί το προεπιλεγμένο ύψος.</longdesc>
					</local_schema>
				</entry>
				<entry name="default_window_width">
					<local_schema short_desc="Προεπιλεγμένο πλάτος παραθύρου">
						<longdesc>Αυτό το κλειδί καθορίζει το πλάτος του παραθύρου, και χρησιμοποιείται για την απομνημόνευση τουμεγέθους του εργαλείου αναζήτησης ανάμεσα στις συνεδρίες. Ο ορισμός του σε -1 θα κάνει το εργαλείοαναζήτησης να χρησιμοποιεί το προεπιλεγμένο ύψος.</longdesc>
					</local_schema>
				</entry>
				<entry name="columns_order">
					<local_schema short_desc="Ταξινόμηση στηλών αποτελεσμάτων αναζήτησης:">
						<longdesc>Αυτό το κλειδί καθορίζει τη σειρά των στηλών στα αποτελέσματα αναζήτησης. Δεν πρέπει να τροποποιηθείαπό το χρήστη.</longdesc>
					</local_schema>
				</entry>
				<entry name="quick_search_second_scan_excluded_paths">
					<local_schema short_desc="Γρήγορη αναζήτηση αποκλεισμένων διαδρομών δεύτερης σάρωσης">
						<longdesc>Αυτό το κλειδί καθορίζει τις διαδρομές του εργαλείου αναζήτησης που θα εξαιρούνται από την δεύτερη σάρωση όταν γίνεται γρήγορη αναζήτηση. Η δεύτερη σάρωση χρησιμοποιεί την εντολή find για την αναζήτηση αρχείων και ο σκοπός της είναι να βρεθούν τα αρχεία που δεν έχουν ταξινομηθεί. Τα wildcards &apos;*&apos; και &apos;?&apos; υποστηρίζονται. Η προεπιλεγμένη τιμή είναι /.</longdesc>
					</local_schema>
				</entry>
				<entry name="disable_quick_search_second_scan">
					<local_schema short_desc="Απενεργοποίηση γρήγορης αναζήτησης δευτερεύουσας σάρωσης">
						<longdesc>Αυτό το κλειδί καθορίζει αν η επιλογή αναζήτησης απενεργοποιεί τη χρήση της εντολής find όταν εκτελεί μια γρήγορη αναζήτηση.</longdesc>
					</local_schema>
				</entry>
				<entry name="quick_search_excluded_paths">
					<local_schema short_desc="Γρήγορη αναζήτηση διαδρομών που έχουν εξαιρεθεί">
						<longdesc>Αυτό το κλειδί καθορίζει τις διαδρομές του εργαλείου αναζήτησης που θα εξαιρούνται από την γρήγορη αναζήτηση. Τα wildcards &apos;*&apos; και &apos;?&apos; υποστηρίζονται. Οι προεπιλεγμένες τιμές είναι  /mnt/*, /media/*, /dev/*, /tmp/*, /proc/*, and /var/*.</longdesc>
					</local_schema>
				</entry>
				<entry name="disable_quick_search">
					<local_schema short_desc="Απενεργοποίηση  γρήγορης αναζήτησης">
						<longdesc>Αυτό το κλειδί καθορίζει αν η επιλογή αναζήτησης απενεργοποιεί τη χρήση της εντολής locate όταν εκτελεί  αναζήτηση απλού ονόματος αρχείου.</longdesc>
					</local_schema>
				</entry>
				<entry name="show_additional_options">
					<local_schema short_desc="Εμφάνιση πρόσθετων επιλογών">
						<longdesc>Αυτό το κλειδί καθορίζει αν η επιλογή αναζήτησης &quot;Εμφάνιση περισσότερων επιλογών&quot; είναι επιλεγμένη όταν εκκινείται το εργαλείο αναζήτησης.</longdesc>
					</local_schema>
				</entry>
				<dir name="select">
					<entry name="exclude_other_filesystems">
						<local_schema short_desc="Επιλογή της επιλογής αναζήτησης &quot;Να μη συμπεριλαμβάνει άλλα συστήματα αρχείων&quot;">
							<longdesc>Αυτό το κλειδί καθορίζει αν η επιλογή αναζήτησης &quot;Να μη συμπεριλαμβάνονται άλλα συστήματα αρχείων&quot; είναι επιλεγμένη όταν εκκινείται το εργαλείο αναζήτησης.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="follow_symbolic_links">
						<local_schema short_desc="Επιλογή της επιλογής αναζήτησης &quot;Ακολούθηση συμβολικών συνδέσμων&quot;">
							<longdesc>Αυτό το κλειδί καθορίζει αν η επιλογή αναζήτησης &quot;Ακολούθηση συμβολικών δεσμών&quot; είναι επιλεγμένη όταν εκκινείται το εργαλείο αναζήτησης.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="show_hidden_files_and_folders">
						<local_schema short_desc="Επιλογή της επιλογής αναζήτησης &quot;Εμφάνιση κρυφών αρχείων και φακέλων&quot;">
							<longdesc>Αυτό το κλειδί καθορίζει αν η επιλογή αναζήτησης &quot;Εμφάνιση κρυφών αρχείων και φακέλων&quot; είναι επιλεγμένη όταν εκκινείται το εργαλείο αναζήτησης.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="name_matches_regular_expression">
						<local_schema short_desc="Επιλογή της επιλογής αναζήτησης &quot;Ταίριασμα κανονικής έκφρασης&quot;">
							<longdesc>Αυτό το κλειδί καθορίζει αν η επιλογή αναζήτησης  &quot;&apos;Ονομα ταιριάζει με κανονική έκφραση&quot; είναι επιλεγμένη όταν εκκινείται το εργαλείο αναζήτησης.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="name_does_not_contain">
						<local_schema short_desc="Επιλογή της επιλογής αναζήτησης &quot;Το όνομα δεν περιέχει&quot;">
							<longdesc>Αυτό το κλειδί καθορίζει αν η επιλογή αναζήτησης &quot;Όνομα δεν περιέχει&quot; είναι επιλεγμένη όταν εκκινείται το εργαλείο αναζήτησης.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="owner_is_unrecognized">
						<local_schema short_desc="Επιλογή της επιλογής αναζήτησης &quot;Μη αναγνωρίσιμος ιδιοκτήτης&quot;">
							<longdesc>Αυτό το κλειδί καθορίζει αν η επιλογή αναζήτησης &quot;Μη αναγνωρίσιμος χρήστης&quot; είναι επιλεγμένη όταν εκκινείται το εργαλείο αναζήτησης.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="owned_by_group">
						<local_schema short_desc="Επιλογή της επιλογής αναζήτησης &quot;Ανήκει σε ομάδα&quot;">
							<longdesc>Αυτό το κλειδί καθορίζει αν η επιλογή αναζήτησης &quot;Ανήκει σε ομάδα&quot; είναι επιλεγμένη όταν εκκινείται το εργαλείο αναζήτησης.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="owned_by_user">
						<local_schema short_desc="Επιλογή της επιλογής αναζήτησης &quot;Ανήκει σε χρήστη&quot;">
							<longdesc>Αυτό το κλειδί καθορίζει αν η επιλογή αναζήτησης &quot;Ανήκει σε χρήστη&quot; είναι επιλεγμένη όταν εκκινείται το εργαλείο αναζήτησης.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="file_is_empty">
						<local_schema short_desc="Επιλογή της επιλογής αναζήτησης &quot;Το αρχείο είναι κενό&quot;">
							<longdesc>Αυτό το κλειδί καθορίζει αν η επιλογή αναζήτησης  &quot;Το αρχείο είναι κενό&quot; είναι επιλεγμένη όταν εκκινείται το εργαλείο αναζήτησης.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="size_at_most">
						<local_schema short_desc="Επιλογή της επιλογής αναζήτησης &quot;Μέγεθος το περισσότερο&quot;">
							<longdesc>Αυτό το κλειδί καθορίζει αν η επιλογή αναζήτησης &quot;Μέγεθος το περισσότερο&quot; είναι επιλεγμένη όταν εκκινείται το εργαλείο αναζήτησης.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="size_at_least">
						<local_schema short_desc="Επιλογή της επιλογής αναζήτησης &quot;Μέγεθος τουλάχιστον&quot;">
							<longdesc>Αυτό το κλειδί καθορίζει αν η επιλογή αναζήτησης &quot;Μέγεθος τουλάχιστον&quot; είναι επιλεγμένη όταν εκκινείται το εργαλείο αναζήτησης.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="date_modified_more_than">
						<local_schema short_desc="Επιλογή της επιλογής αναζήτησης &quot;Ημερομηνία τροποποίησης μεγαλύτερη από&quot;">
							<longdesc>Αυτό το κλειδί καθορίζει αν η επιλογή αναζήτησης  &quot;Ημερομηνία τροποποίησης μεγαλύτερη από&quot; είναι επιλεγμένη όταν εκκινείται το εργαλείο αναζήτησης.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="date_modified_less_than">
						<local_schema short_desc="Επιλογή της επιλογής αναζήτησης &quot;Ημερομηνία τροποποίησης μικρότερη από&quot;">
							<longdesc>Αυτό το κλειδί καθορίζει αν η επιλογή αναζήτησης  &quot;Ημερομηνία τροποποίησης μικρότερη από&quot; είναι επιλεγμένη όταν εκκινείται το εργαλείο αναζήτησης.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="contains_the_text">
						<local_schema short_desc="Επιλογή της επιλογής αναζήτησης &quot;Περιέχει το κείμενο&quot;">
							<longdesc>Αυτό το κλειδί καθορίζει αν η επιλογή αναζήτησης  &quot;Περιέχει το κείμενο&quot; είναι επιλεγμένη όταν εκκινείται το εργαλείο αναζήτησης.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
				</dir>
			</dir>
			<dir name="gnome-screenshot">
				<entry name="border_effect">
					<local_schema short_desc="Εφέ περιγράμματος">
						<longdesc>Εφέ για προσθήκη στο εξωτερικό του περιγράμματος. Πιθανές τιμές είναι  &quot;σκιά&quot;, &quot;τίποτα&quot;, και &quot;περίγραμμα&quot;.</longdesc>
					</local_schema>
				</entry>
				<entry name="include_pointer">
					<local_schema short_desc="Να συμπεριλαμβάνεται ο δείκτης">
						<longdesc>Να συμπεριλαμβάνεται ο δείκτης στο στιγμιότυπο οθόνης</longdesc>
					</local_schema>
				</entry>
				<entry name="include_border">
					<local_schema short_desc="Να συμπεριλαμβάνεται το περίγραμμα">
						<longdesc>Να συμπεριλαμβάνεται το περίγραμμα του διαχειριστή παραθύρων μαζί με το στιγμιότυπο οθόνης</longdesc>
					</local_schema>
				</entry>
				<entry name="last_save_directory">
					<local_schema short_desc="Κατάλογος στιγμιότυπου οθόνης">
						<longdesc>Ο κατάλογος που την προηγούμενη φορά αποθηκεύτηκε στιγμιότυπο οθόνης</longdesc>
					</local_schema>
				</entry>
				<entry name="delay">
					<local_schema short_desc="Καθυστέρηση στιγμιότυπου οθόνης">
						<longdesc>Ο αριθμός των δευτερολέπτων αναμονής πριν τη λήψη στιγμιοτύπου οθόνης</longdesc>
					</local_schema>
				</entry>
				<entry name="take_window_shot">
					<local_schema short_desc="Στιγμιότυπο οθόνης συγκεκριμένου παραθύρου (υπό κατάργηση)">
						<longdesc>Λήψη μόνο του τρέχοντος παραθύρου αντί όλης της επιφάνειας εργασίας. Αυτό το κλειδί τελεί υπό κατάργηση και δεν χρησιμοποιείται πλέον.</longdesc>
					</local_schema>
				</entry>
			</dir>
			<dir name="gnome-dictionary">
				<entry name="sidebar-width">
					<local_schema short_desc="Το πλάτος της πλευρικής στήλης">
						<longdesc>Αυτό το κλειδί καθορίζει το πλάτος της πλευρικής στήλης και χρησιμοποιείται για την απομνημόνευση των ρυθμίσεων ανάμεσα στια συνεδρίες.</longdesc>
					</local_schema>
				</entry>
				<entry name="sidebar-page">
					<local_schema short_desc="Η σελίδα της πλευρικής στήλης που θα προβληθεί">
						<longdesc>Αυτό το κλειδί καθορίζει το ποιά σελίδα θα εμφανίζεται στη πλευρική στήλη, και χρησιμοποιείται για την απομνημόνευση της κατάστασης ανάμεσα στις συνεδρίες. Μπορεί να είναι  &quot;speller&quot; ή &quot;databases&quot;.</longdesc>
					</local_schema>
				</entry>
				<entry name="statusbar-visible">
					<local_schema short_desc="Αν η γραμμή κατάστασης θα είναι ορατή">
						<longdesc>Αυτό το κλειδί καθορίζει την ορατότητα της πλευρικής στήλης, και χρησιμοποιείται για την απομνημόνευση της κατάστασης της ορατότητας της πλευρικής στήλης ανάμεσα στις συνεδρίες. Ο ορισμός του σε TRUE θα κάνει την πλευρική στήλη να εμφανίζεται πάντα.</longdesc>
					</local_schema>
				</entry>
				<entry name="sidebar-visible">
					<local_schema short_desc="Αν η πλευρική στήλη θα είναι ορατή">
						<longdesc>Αυτό το κλειδί καθορίζει την ορατότητα της πλευρικής στήλης, και χρησιμοποιείται για την απομνημόνευση της κατάστασης της ορατότητας της πλευρικής στήλης ανάμεσα στις συνεδρίες. Ο ορισμός του σε TRUE θα κάνει την πλευρική στήλη να εμφανίζεται πάντα.</longdesc>
					</local_schema>
				</entry>
				<entry name="window-is-maximized">
					<local_schema short_desc="Αν το παράθυρο της εφαρμογής θα είναι μεγιστοποιημένο">
						<longdesc>Αυτό το κλειδί καθορίζει τη μεγιστοποίηση του παραθύρου, και χρησιμοποιείται για την απομνημόνευση της κατάστασης του παραθύρου του λεξικού ανάμεσα στις συνεδρίες. Ο ορισμός του σε TRUE θα κάνει το παράθυρο να εμφανίζεται πάντα μεγιστοποιημένο.</longdesc>
					</local_schema>
				</entry>
				<entry name="default-window-height">
					<local_schema short_desc="Το προεπιλεγμένο ύψος του παραθύρου της εφαρμογής">
						<longdesc>Αυτό το κλειδί καθορίζει το ύψος του παραθύρου, και χρησιμοποιείται για την απομνημόνευση του μεγέθους του παραθύρου του λεξικού ανάμεσα στις συνεδρίες. Ο ορισμός του σε -1 θα κάνει το παράθυρο του λεξικού να χρησιμοποιεί το προεπιλεγμένο ύψος.</longdesc>
					</local_schema>
				</entry>
				<entry name="default-window-width">
					<local_schema short_desc="Το προεπιλεγμένο πλάτος του παραθύρου της εφαρμογής">
						<longdesc>Αυτό το κλειδί καθορίζει το πλάτος του παραθύρου, και χρησιμοποιείται για την απομνημόνευση του του παραθύρου του λεξικού ανάμεσα στις συνεδρίες. Ο ορισμός του σε -1 θα κάνει το παράθυρο του λεξικού να χρησιμοποιεί το προεπιλεγμένο πλάτος.</longdesc>
					</local_schema>
				</entry>
				<entry name="source-name">
					<local_schema short_desc="Το όνομα της πηγής λεξικού που χρησιμοποιείται">
						<longdesc>Το όνομα της προεπιλεγμένης πηγής λεξικού για την ανάκτηση των ορισμών των λέξεων.</longdesc>
					</local_schema>
				</entry>
				<entry name="print-font">
					<local_schema short_desc="Η γραμματοσειρά που θα χρησιμοποιείται στην εκτύπωση">
						<longdesc>Η γραμματοσειρά που θα χρησιμοποιείται στην εκτύπωση ενός ορισμού.</longdesc>
					</local_schema>
				</entry>
				<entry name="strategy">
					<local_schema short_desc="Η προεπιλεγμένη στρατηγική αναζήτησης που θα χρησιμοποιηθεί">
						<longdesc>Το όνομα της προεπιλεγμένης στρατηγικής αναζήτησης που θα χρησιμοποιείται σε μια πηγή λεξικού,αν είναι διαθέσιμη. Η προεπιλεγμένη στρατηγική είναι &apos;ακριβώς&apos;, που σημαίνει ότι θα ταιριάζει τις λέξεις με ακρίβεια.</longdesc>
					</local_schema>
				</entry>
				<entry name="database">
					<local_schema short_desc="Η προεπιλεγμένη βάση δεδομένων που θα χρησιμοποιηθεί">
						<longdesc>Το όνομα της προεπιλεγμένης ανεξάρτητης βάσης δεδομένων για χρήση στο εξυπηρετητή λεξικού. Ένα θαυμαστικό  (&quot;!&quot;) καθορίζει ότι το λεξικό του gnome θα ψάχνει όλες τις βάσεις σε ένα δοσμένο εξυπηρετητή</longdesc>
					</local_schema>
				</entry>
				<entry name="smart">
					<local_schema short_desc="Χρήση έξυπνης αναζήτησης  (Deprecated)">
						<longdesc>Καθορίστε αν θα χρησιμοποιήσετε την έξυπνη αναζήτηση. Αυτό το κλειδί εξαρτάται αν ο εξυπηρετητής λεξικού υποστηρίζει αυτήν την επιλογή. Η προεπιλογή είναι ΑΛΗΘΈΣ (Deprecated)</longdesc>
					</local_schema>
				</entry>
				<entry name="port">
					<local_schema short_desc="Θύρα που χρησιμοποιείται για σύνδεση στον εξυπηρετητή (Deprecated)">
						<longdesc>Ο αριθμός θύρας για σύνδεση. Η προεπιλεγμένη θύρα είναι 2628.This key is deprecated and no longer in use.</longdesc>
					</local_schema>
				</entry>
				<entry name="server">
					<local_schema short_desc="Εξυπηρετητής λεξικού (Deprecated)">
						<longdesc>Ο εξυπηρετητής λεξικού για σύνδεση. Ο προεπιλεγμένος εξυπηρετητής είναι dict.org. Βλέπε http://www.dict.org για λεπτομέρειες για άλλους εξυπηρετητές.This key is deprecated and no longer in use.</longdesc>
					</local_schema>
				</entry>
			</dir>
			<dir name="baobab">
				<dir name="properties">
					<entry name="skip_scan_uri_list">
						<local_schema short_desc="Κατατμήσεις που εξαιρούνται">
							<longdesc>Μια λίστα των κατατμήσεων που θα εξαιρούνται από τη σάρωση.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="enable_home_monitor">
						<local_schema short_desc="Ενεργοποίηση παρακολούθησης αρχικού καταλόγου">
							<longdesc>Αν θα παρακολουθείται για αλλαγές ο αρχικός σας κατάλογος.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
				</dir>
				<dir name="ui">
					<entry name="baobab_subfoldertips_visible">
						<local_schema short_desc="Συμβουλές οθόνης υποφακέλων ορατοί">
							<longdesc>Αν θα σχεδιάζονται συμβουλές οθόνης για τους υποφακέλους του επιλεγμένου φακέλου.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="statusbar_visible">
						<local_schema short_desc="Η γραμμή κατάστασης είναι ορατή">
							<longdesc>Αν θα είναι ορατή η γραμμή κατάστασης στο κάτω μέρος του κύριου παραθύρου.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="toolbar_visible">
						<local_schema short_desc="Η εργαλειοθήκη είναι ορατή ">
							<longdesc>Αν η εργαλειοθήκη θα είναι ορατή στο κύριο παράθυρο.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
				</dir>
			</dir>
			<dir name="window_list_applet">
				<dir name="prefs">
					<entry name="maximum_size">
						<local_schema short_desc="Μέγιστο μέγεθος παραθύρου λίστας">
							<longdesc>Η χρήση αυτού του κλειδιού έγινε deprecated στο GNOME 2.20. Το schema έχει διατηρηθεί για συμβατότητα με παλιότερες εκδόσεις.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="minimum_size">
						<local_schema short_desc="Ελάχιστο μέγεθος παραθύρου λίστας">
							<longdesc>Η χρήση αυτού του κλειδιού έγινε deprecated στο GNOME 2.20. Το schema έχει διατηρηθεί για συμβατότητα με παλιότερες εκδόσεις.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="move_unminimized_windows">
						<local_schema short_desc="Μετακίνηση παραθύρων στην τρέχουσα περιοχή εργασίας κατά την επαναφορά τους">
							<longdesc>Αν αληθές, κατά την επαναφορά παραθύρου, θα το εμφανίζει στον τρέχοντα χώρο εργασίας. Αλλιώς, αλλαγή στο χώρο εργασίας του παραθύρου.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="group_windows">
						<local_schema short_desc="Πότε θα ομαδοποιούνται τα παράθυρα">
							<longdesc>Αποφασίζει αν θα ομαδοποιούνται παράθυρα από την ίδια εφαρμογή στη λίστα παραθύρων. Έγκυρες τιμές είναι &quot;never&quot;, &quot;auto&quot; και &quot;always&quot;.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="display_all_workspaces">
						<local_schema short_desc="Προβάλλει τα παράθυρα από όλους τους χώρους εργασίας">
							<longdesc>Αν αληθές, η λίστα εργασιών θα προβάλλει τα παράθυρα από όλους τους χώρους εργασίας, αλλιώς θα εμφανίζει μόνο τα παράθυρα του τρέχοντος χώρου εργασίας.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
				</dir>
			</dir>
			<dir name="workspace_switcher_applet">
				<dir name="prefs">
					<entry name="num_rows">
						<local_schema short_desc="Γραμμές στην εφαρμογή εναλλαγής χώρων εργασίας">
							<longdesc>Κατά την προβολή όλων των χώρων εργασίας αυτό καθορίζει σε πόσες γραμμές (για οριζόντια διάταξη) ή στήλες (για κάθετη διάταξη) θα εμφανίζει η εφαρμογή εναλλαγής χώρων εργασίας τους χώρους. Το κλειδί έχει χρησιμότητα μόνο αν το κλειδί display_all_workspaces είναι αληθές.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="display_all_workspaces">
						<local_schema short_desc="Προβολή όλων των χώρων εργασίας">
							<longdesc>Αν αληθές, η εφαρμογή εναλλαγής χώρων εργασίας θα εμφανίζει όλους τους χώρους εργασίας, αλλιώς θα εμφανίζει μόνο τον τρέχοντα χώρο.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="display_workspace_names">
						<local_schema short_desc="Εμφάνιση ονομάτων χώρων εργασίας">
							<longdesc>Αν αληθές, οι χώροι εργασίας στην εφαρμογή εναλλαγής χώρων εργασίας θα εμφανίζουν τα ονόματά τους, αλλιώς θα εμφανίζουν τα περιεχόμενα του χώρου.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
				</dir>
			</dir>
			<dir name="fish_applet">
				<dir name="prefs">
					<entry name="rotate">
						<local_schema short_desc="Περιστροφή στους κάθετους πίνακες εφαρμογών">
							<longdesc>Αν αληθές, η εικόνα παρασκηνίου θα περιστρέφεται αν ο πίνακας εφαρμογών προσανατολίζεται κάθετα.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="speed">
						<local_schema short_desc="Παύση ανά καρέ">
							<longdesc>Αυτό το κλειδί καθορίζει τον αριθμό των δευτερολέπτων που θα προβάλλεται το κάθε καρέ.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="frames">
						<local_schema short_desc="Ο αριθμός των καρέ στην κίνηση του ψαριού">
							<longdesc>Αυτό το κλειδί καθορίζει τον αριθμό των καρέ στην κίνηση του ψαριού.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="command">
						<local_schema short_desc="Εντολή προς εκτέλεση στο κλικ">
							<longdesc>Αυτό το κλειδί καθορίζει την εντολή προς εκτέλεση όταν το ψάρι πατηθεί.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="image">
						<local_schema short_desc="Η κινούμενη εικόνα pixmap του ψαριού">
							<longdesc>Αυτό το κλειδί καθορίζει το όνομα αρχείου της εικόνας που θα χρησιμοποιηθεί για το κινούμενο σχέδιο της μικροεφαρμογής του ψαριού.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="name">
						<local_schema short_desc="Το όνομα του ψαριού">
							<longdesc>Ένα ψάρι χωρίς όνομα είναι ένα χαζό ψάρι. Δώστε ζωή στο ψάρι σας βαπτίζοντας το.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
				</dir>
			</dir>
			<dir name="clock_applet">
				<dir name="prefs">
					<entry name="speed_unit">
						<local_schema short_desc="Μονάδα ταχύτητας">
							<longdesc>Η μονάδα μέτρησης στην προβολή ταχύτητας ανέμου.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="temperature_unit">
						<local_schema short_desc="Μονάδα θερμοκρασίας">
							<longdesc>Η μονάδα μέτρησης στην προβολή των θερμοκρασιών.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="cities">
						<local_schema short_desc="Λίστα τοποθεσιών">
							<longdesc>Μια λίστα από τοποθεσίες για εμφάνιση στο παράθυρο του ημερολογίου.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="internet_time">
						<local_schema short_desc="Χρήση ώρας διαδικτύου">
							<longdesc>The use of this key was deprecated in GNOME 2.6 in favour of the &apos;format&apos; key. The schema is retained for compatibility with older versions.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="unix_time">
						<local_schema short_desc="Χρήση ώρας UNIX">
							<longdesc>The use of this key was deprecated in GNOME 2.6 in favour of the &apos;format&apos; key. The schema is retained for compatibility with older versions.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="hour_format">
						<local_schema short_desc="Τύπος ώρας">
							<longdesc>The use of this key was deprecated in GNOME 2.6 in favour of the &apos;format&apos; key. The schema is retained for compatibility with older versions.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="expand_locations">
						<local_schema short_desc="Ανάπτυξη της λίστας τοποθεσιών">
							<longdesc>Αν αληθές, ανάπτυξη της λίστας των τοποθεσιών στο παράθυρο του ημερολογίου.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="expand_weather">
						<local_schema short_desc="Ανάπτυξη της λίστας των πληροφοριών καιρού">
							<longdesc>Αν αληθές, ανάπτυξη της λίστας των πληροφοριών καιρού στο παράθυρο του ημερολογίου.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="expand_tasks">
						<local_schema short_desc="Ανάπτυξη της λίστας των εργασιών">
							<longdesc>Αν αληθές, ανάπτυξη της λίστας των εργασιών στο παράθυρο του ημερολογίου.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="expand_birthdays">
						<local_schema short_desc="Ανάπτυξη της λίστας των γενεθλίων">
							<longdesc>Αν αληθές, ανάπτυξη της λίστας των γενεθλίων στο παράθυρο του ημερολογίου.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="expand_appointments">
						<local_schema short_desc="Ανάπτυξη της λίστας των ραντεβού">
							<longdesc>Αν αληθές, ανάπτυξη της λίστας των ραντεβού στο παράθυρο του ημερολογίου.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="show_week_numbers">
						<local_schema short_desc="Εμφάνιση αριθμού εβδομάδων στο ημερολόγιο">
							<longdesc>Αν αληθές, εμφάνιση αριθμών εβδομάδας στο ημερολόγιο.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="config_tool">
						<local_schema short_desc="Εργαλείο ρύθμισης ώρας">
							<longdesc>The use of this key was deprecated in GNOME 2.22 with the use of an internal time configuration tool. The schema is retained for compatibility with older versions.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="gmt_time">
						<local_schema short_desc="Χρήση UTC">
							<longdesc>Αν αληθές, προβάλλει την ώρα σε ζώνη UTC.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="show_temperature">
						<local_schema short_desc="Εμφάνιση θερμοκρασίας στο ρολόι">
							<longdesc>Αν αληθές, εμφάνιση της θερμοκρασίας δίπλα από το εικονίδιο του καιρού.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="show_weather">
						<local_schema short_desc="Εμφάνιση καιρού στο ρολόι">
							<longdesc>Αν αληθές, εμφάνιση του εικονιδίου καιρού.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="show_tooltip">
						<local_schema short_desc="Εμφάνιση ημερομηνίας στη συμβουλή οθόνης">
							<longdesc>Αν αληθές, προβάλλει την ώρα σαν συμβουλή όταν περνάει το ποντίκι πάνω από το ρολόι.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="show_date">
						<local_schema short_desc="Εμφάνιση ημερομηνίας στο ρολόι">
							<longdesc>Αν αληθές, εμφανίζει εκτός από την ώρα και την ημερομηνία στο ρολόι.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="show_seconds">
						<local_schema short_desc="Εμφάνιση ώρας με δευτερόλεπτα">
							<longdesc>Αν αληθές, εμφάνιση δευτερολέπτων στην ώρα.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="custom_format">
						<local_schema short_desc="Προσαρμοσμένη μορφή του ρολογιού">
							<longdesc>Αυτό το κλειδί καθορίζει τη μορφή που θα χρησιμοποιείται από τη μικροεφαρμογή ρολογιού όταν το κλειδί μορφής έχει ορισθεί σε &quot;custom&quot;. Μπορείτε να χρησιμοποιήσετε conversion specifiers που είναι κατανοητοί από το strftime() για να λάβετε μια συγκεκριμένη μορφή. Δείτε το εγχειρίδιο του strftime() για περισσότερες πληροφορίες.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="format">
						<local_schema short_desc="Τύπος ώρας">
						</local_schema>
					</entry>
				</dir>
			</dir>
			<dir name="panel">
				<dir name="objects">
					<entry name="action_type">
						<local_schema short_desc="Τύπος ενέργειας κουμπιού">
							<longdesc>Ο τύπος της ενέργειας που εκπροσωπεί το κουμπί. Οι πιθανές τιμές είναι οι &quot;lock&quot;, &quot;logout&quot;, &quot;run&quot;, &quot;search&quot; και &quot;screenshot&quot;. Αυτό το κλειδί έχει χρησιμότητα μόνο αν το κλειδί object_type είναι &quot;action-applet&quot;.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="launcher_location">
						<local_schema short_desc="Τοποθεσία εκκινητή">
							<longdesc>Η τοποθεσία του αρχείου .desktop που περιγράφει τον εκκινητή. Αυτό το κλειδί έχει χρησιμότητα μόνο αν το κλειδί object_type είναι &quot;launcher-object&quot;.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="menu_path">
						<local_schema short_desc="Διαδρομή περιεχομένου μενού">
							<longdesc>Η διαδρομή από την οποία κατασκευάζονται τα περιεχόμενα του μενού. Αυτό το κλειδί έχει χρησιμότητα μόνο αν το κλειδί use_menu_path είναι αληθές και το κλειδί object_type είναι &quot;menu-object&quot;.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="use_menu_path">
						<local_schema short_desc="Χρήση προσαρμοσμένης διαδρομής για τα περιεχόμενα του μενού">
							<longdesc>Αν αληθές, το κλειδί menu_path χρησιμοποιείται σαν τη διαδρομή από την οποία θα κατασκευαστούν τα περιεχόμενα του μενού. Αν ψευδές, το κλειδί menu_path θα αγνοηθεί. Το κλειδί έχει χρησιμότητα μόνο όταν το κλειδί object_type είναι &quot;menu-object&quot;.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="custom_icon">
						<local_schema short_desc="Το εικονίδιο που χρησιμοποιείται για το κουμπί αντικειμένου">
							<longdesc>Η τοποθεσία του αρχείου εικόνας που χρησιμοποιείται ως εικονίδιο για το κουμπί αντικειμένου. Αυτό το κλειδί έχει χρησιμότητα μόνο αν το κλειδί object_type είναι &quot;drawer-object&quot; ή &quot;menu-object&quot; και το κλειδί use_custom_icon είναι αληθές.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="use_custom_icon">
						<local_schema short_desc="Χρήση προσαρμοσμένου εικονιδίου για το κουμπί αντικειμένου">
							<longdesc>Αν αληθές, το κλειδί custom_icon χρησιμοποιείται σαν προσαρμοσμένο εικονίδιο για το κουμπί. Αν ψευδές, το κλειδί custom_icon αγνοείται. Το κλειδί έχει χρησιμότητα μόνο αν το κλειδί object_type είναι &quot;menu-object&quot; ή &quot;drawer-object&quot;.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="tooltip">
						<local_schema short_desc="Η συμβουλή οθόνης που εμφανίζεται για το συρτάρι ή το μενού">
							<longdesc>Το κείμενο που θα εμφανίζεται σε μια συμβουλή οθόνης για αυτό το μενού. Αυτό το κλειδί έχει σημασία μόνο αν το object_type key είναι &quot;drawer-object&quot; ή &quot;menu-object&quot;.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="attached_toplevel_id">
						<local_schema short_desc="Ο πίνακας εφαρμογών που έχει συνδεθεί σε αυτό το συρτάρι">
							<longdesc>Το αναγνωριστικό του πίνακα εφαρμογών που συνδέεται με αυτό το συρτάρι. Αυτό το κλειδί έχει χρησιμότητα μόνο αν το κλειδί object_type είναι &quot;drawer-object&quot;.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="bonobo_iid">
						<local_schema short_desc="Bonobo IID μικροεφαρμογής">
							<longdesc>Το ID της υλοποίησης Bonobo της μικροεφαρμογής - π.χ. &quot;OAFIID:GNOME_ClockApplet&quot;. Αυτό το κλειδί έχει χρησιμότητα μόνο αν το κλειδί object_type είναι &quot;bonobo-applet&quot;.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="locked">
						<local_schema short_desc="Κλείδωμα αντικειμένου στον πίνακα εφαρμογών">
							<longdesc>Αν αληθές, τότε ο χρήστης δε θα μπορεί να μετακινεί τη μικροεφαρμογή αν δεν ξεκλειδώσει πρώτα τα αντικείμενο χρησιμοποιώντας το αντικείμενο μενού &quot;Ξεκλείδωμα&quot;.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="panel_right_stick">
						<local_schema short_desc="Μετάφραση θέσης σε σχέση με την κάτω/δεξιά γωνία">
							<longdesc>Αν αληθές, η θέση του αντικειμένου μεταφράζεται σε σχέση με τη δεξιά (ή την κάτω αν είναι κάθετο) γωνία του πίνακα εφαρμογών.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="position">
						<local_schema short_desc="Η θέση του αντικειμένου στον πίνακα εφαρμογών">
							<longdesc>Η τοποθεσία του αντικειμένου πίνακα εφαρμογών. Η θέση καθορίζεται από τον αριθμό των εικονοστοιχείων από την αριστερή γωνία πίνακα εφαρμογών (ή την επάνω αν είναι κάθετο).</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="toplevel_id">
						<local_schema short_desc="Πίνακας εφαρμογών υψηλού επιπέδου που περιέχει το αντικείμενο">
							<longdesc>Το αναγνωριστικό του πίνακα εφαρμογών άνω επιπέδου που περιέχει το αντικείμενο.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="object_type">
						<local_schema short_desc="Τύπος αντικειμένου πίνακα εφαρμογών">
							<longdesc>Το είδος αυτού του αντικειμένου πίνακα εφαρμογών. Οι πιθανές τιμές είναι &quot;drawer-object&quot;, &quot;menu-object&quot;, &quot;launcher-object&quot;, &quot;bonobo-applet&quot;, &quot;action-applet&quot; και &quot;menu-bar&quot;.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
				</dir>
				<dir name="toplevels">
					<entry name="animation_speed">
						<local_schema short_desc="Ταχύτητα κινούμενων εικόνων">
							<longdesc>Η ταχύτητα με την οποία οι κινήσεις του πίνακα εφαρμογών θα πραγματοποιούνται. Οι πιθανές τιμές είναι &quot;slow&quot;, &quot;medium&quot; και &quot;fast&quot;. Αυτό το κλειδί έχει σημασία μόνο αν είναι αληθές το κλειδί enable_animations.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="auto_hide_size">
						<local_schema short_desc="Αριθμός ορατών εικονοστοιχείων σε έναν κρυφό πίνακα εφαρμογών">
							<longdesc>Καθορίζει τον αριθμό των εικονοστοιχείων που θα είναι ορατά όταν ο πίνακας εφαρμογών έχει αποκρυφθεί αυτόματα στη γωνία. Το κλειδί έχει χρησιμότητα μόνο αν είναι αληθές το κλειδί auto_hide.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="unhide_delay">
						<local_schema short_desc="Καθυστέρηση επανεμφάνισης πίνακα εφαρμογών">
							<longdesc>Καθορίζει την καθυστέρηση της επανεμφάνισης του πίνακα εφαρμογών σε χιλ. δευτερολέπτου μετά την είσοδο του δρομέα στην περιοχή του πίνακα εφαρμογών. Το κλειδί έχει χρησιμότητα μόνο αν είναι αληθές το κλειδί auto_hide.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="hide_delay">
						<local_schema short_desc="Καθυστέρηση αυτόματης απόκρυψης πίνακα εφαρμογών">
							<longdesc>Καθορίζει την καθυστέρηση της απόκρυψης του πίνακα εφαρμογών σε χιλ. δευτερολέπτου μετά την αποχώρηση του δρομέα από την περιοχή του πίνακα εφαρμογών. Το κλειδί έχει χρησιμότητα μόνο αν είναι αληθές το κλειδί auto_hide.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="enable_arrows">
						<local_schema short_desc="Ενεργοποίηση βελών στα κουμπιά απόκρυψης">
							<longdesc>Αν αληθές, θα τοποθετηθούν βέλη στα κουμπιά απόκρυψης. Αυτή η προτίμηση έχει νόημα αν το κλειδί enable_buttons είναι αληθές.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="enable_buttons">
						<local_schema short_desc="Ενεργοποίηση κουμπιών απόκρυψης">
							<longdesc>Αν αληθές, θα τοποθετηθούν κουμπιά σε κάθε πλευρά του πίνακα εφαρμογών που μπορεί να χρησιμοποιηθούν για τη μετακίνηση του πίνακα εφαρμογών στην άκρη της οθόνης, αφήνοντας μόνο ένα κουμπί ορατό.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="enable_animations">
						<local_schema short_desc="Ενεργοποίηση κινούμενων σχεδίων">
							<longdesc>Αν αληθές, η απόκρυψη και η επανεμφάνιση αυτού του πίνακα εφαρμογών θα κινείται σταδιακά αντί να φαίνεται ακαριαία.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="auto_hide">
						<local_schema short_desc="Αυτόματη απόκρυψη του πίνακα εφαρμογών στη γωνία">
							<longdesc>Αν αληθές , ο πίνακας εφαρμογών θα αποκρύβεται αυτόματα στη γωνία της οθόνης όταν ο δρομέας φεύγει από την περιοχή του πίνακα εφαρμογών. Η μετακίνηση του δρομέα σε αυτή τη γωνία ξανά θα προκαλέσει την επανεμφάνιση του πίνακα εφαρμογών.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="y_centered">
						<local_schema short_desc="Κεντράρισμα του πίνακα εφαρμογών στον άξονα y">
							<longdesc>Αν αληθές, τα κλειδιά y και y_bottom θα αγνοηθούν και ο πίνακας εφαρμογών θα τοποθετηθεί στο κέντρο του άξονα y της οθόνης. Αν ο πίνακας εφαρμογών αλλάξει μέγεθος, θα παραμείνει σε αυτή τη θέση - π.χ ο πίνακας εφαρμογών θα μεγαλώσει και από τις δυο πλευρές. Αν ψευδές, τα κλειδιά y και y_bottom καθορίζουν την τοποθεσία του πίνακα εφαρμογών.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="x_centered">
						<local_schema short_desc="Κεντράρισμα του πίνακα εφαρμογών στον άξονα x">
							<longdesc>Αν αληθές, τα κλειδιά x και x_right θα αγνοηθούν και ο πίνακας εφαρμογών θα τοποθετηθεί στο κέντρο του άξονα x της οθόνης. Αν ο πίνακας εφαρμογών αλλάξει μέγεθος, θα παραμείνει σε αυτή τη θέση - π.χ ο πίνακας εφαρμογών θα μεγαλώσει και από τις δυο πλευρές. Αν ψευδές, τα κλειδιά x και x_right καθορίζουν την τοποθεσία του πίνακα εφαρμογών.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="y_bottom">
						<local_schema short_desc="Συντεταγμένη Υ του πίνακα εφαρμογών, ξεκινώντας από το κάτω μέρος της οθόνης">
							<longdesc>Η τοποθεσία του πίνακα εφαρμογών σε σχέση με τον άξονα y, ξεκινώντας από το κάτω μέρος της οθόνης. Αν ορισθεί σε -1, η τιμή αγνοείται και χρησιμοποιείται η τιμή του κλειδιού y. Αν η τιμή είναι μεγαλύτερη από 0, τότε η τιμή του κλειδιού y αγνοείται. Το κλειδί έχει χρησιμότητα σε λειτουργία μη-ανάπτυξης. Σε λειτουργία ανάπτυξης το κλειδί αγνοείται και ο πίνακας εφαρμογών τοποθετείται στη γωνία της οθόνης που καθορίζεται από το κλειδί προσανατολισμού.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="x_right">
						<local_schema short_desc="Συντεταγμένη X του πίνακα εφαρμογών, ξεκινώντας από τα δεξιά της οθόνης">
							<longdesc>Η τοποθεσία του πίνακα εφαρμογών σε σχέση με τον άξονα x, ξεκινώντας από το δεξί μέρος της οθόνης. Αν ορισθεί σε -1, η τιμή αγνοείται και χρησιμοποιείται η τιμή του κλειδιού x. Αν η τιμή είναι μεγαλύτερη από 0, τότε η τιμή του κλειδιού x αγνοείται. Το κλειδί έχει χρησιμότητα σε λειτουργία μη-ανάπτυξης. Σε λειτουργία ανάπτυξης το κλειδί αγνοείται και ο πίνακας εφαρμογών τοποθετείται στη γωνία της οθόνης που καθορίζεται από το κλειδί προσανατολισμού.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="y">
						<local_schema short_desc="Συντεταγμένη Y του πίνακα εφαρμογών">
							<longdesc>Η τοποθεσία του πίνακα εφαρμογών σε σχέση με τον άξονα y. Το κλειδί έχει χρησιμότητα σε λειτουργία μη-ανάπτυξης. Σε λειτουργία ανάπτυξης το κλειδί αγνοείται και ο πίνακας εφαρμογών τοποθετείται στη γωνία της οθόνης που καθορίζεται από το κλειδί προσανατολισμού.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="x">
						<local_schema short_desc="Συντεταγμένη X του πίνακα εφαρμογών">
							<longdesc>Η τοποθεσία του πίνακα εφαρμογών σε σχέση με τον άξονα x. Το κλειδί έχει χρησιμότητα σε λειτουργία μη-ανάπτυξης. Σε λειτουργία ανάπτυξης το κλειδί αγνοείται και ο πίνακας εφαρμογών τοποθετείται στη γωνία της οθόνης που καθορίζεται από το κλειδί προσανατολισμού.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="size">
						<local_schema short_desc="Μέγεθος πίνακα εφαρμογών">
							<longdesc>Το ύψος (πλάτος για έναν κάθετο πίνακα εφαρμογών) του πίνακα εφαρμογών. Ο πίνακας εφαρμογών θα καθορίζει ένα ελάχιστο μέγεθος βασισμένο στο μέγεθος γραμματοσειράς και άλλα χαρακτηριστικά. Το μέγιστο μέγεθος είναι καθορισμένο στο ένα τέταρτο του ύψους της οθόνης (ή του πλάτους).</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="orientation">
						<local_schema short_desc="Προσανατολισμός πίνακα εφαρμογών">
							<longdesc>Ο προσανατολισμός του πίνακα εφαρμογών. Οι πιθανές τιμές είναι &quot;top&quot;, &quot;bottom&quot;, &quot;left&quot;, &quot;right&quot;. Σε λειτουργία ανάπτυξης το κλειδί καθορίζει σε ποιά γωνία της οθόνης βρίσκεται ο πίνακας εφαρμογών. Σε λειτουργία μη ανάπτυξης η διαφορά μεταξύ &quot;top&quot; και &quot;bottom&quot; δεν έχει μεγάλη σημασία μιας και τα δύο αναφέρουν ότι πρόκειται για οριζόντιο πίνακα εφαρμογών - αλλά δίνουν μια χρήσιμη συμβουλή για τον τρόπο συμπεριφοράς μερικών αντικειμένων. Για παράδειγμα σε ένα &quot;top&quot; πίνακα εφαρμογών ένα κουμπί μενού θα αναδύει το μενού του προς τα κάτω, ενώ σε ένα &quot;bottom&quot; πίνακα εφαρμογών το μενού θα αναδύεται προς τα πάνω.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="expand">
						<local_schema short_desc="Ανάπτυξη ώστε να καταληφθεί όλο το πλάτος της οθόνης">
							<longdesc>Αν αληθές, ο πίνακας εφαρμογών θα καταλαμβάνει ολόκληρο το πλάτος της οθόνης (ή ο ύψος αν είναι κάθετος πίνακας εφαρμογών). Σε αυτή τη λειτουργία ο πίνακας εφαρμογών μπορεί να τοποθετηθεί μόνο στην άκρη της οθόνης. Αν ψευδές, ο πίνακας εφαρμογών θα είναι τόσο μεγάλο όσο χρειάζεται για να φιλοξενήσει τους εκκινητές και κουμπιά του πίνακα εφαρμογών.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="monitor">
						<local_schema short_desc="Η οθόνη Xinerama στην οποία εμφανίζεται ο πίνακας εφαρμογών">
							<longdesc>Σε μια ρύθμιση Xinerama, μπορείτε να έχετε ένα πίνακα εφαρμογών σε κάθε ξεχωριστή οθόνη. Αυτό το κλειδί καθορίζει την τρέχουσα οθόνη στην οποία εμφανίζεται ο πίνακας εφαρμογών.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="screen">
						<local_schema short_desc="Οθόνη X στην οποία εμφανίζεται ο πίνακας εφαρμογών">
							<longdesc>Με μια εγκατάσταση πολλαπλών οθονών μπορεί να έχετε πίνακα εφαρμογών σε κάθε ξεχωριστή οθόνη. Αυτό το κλειδί αναπαριστά την τρέχουσα οθόνη στην οποία προβάλλεται ο πίνακας εφαρμογών.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="name">
						<local_schema short_desc="Ένα όνομα με το οποίο θα αναγνωρίζεται αυτός ο πίνακας εφαρμογών">
							<longdesc>Αυτό είναι ένα ανθρωπίνως αναγνώσιμο όνομα το οποίο θα χρησιμοποιείται για την αναγνώριση του πίνακα εφαρμογών. Ο κύριος σκοπός του είναι να δείχνει τον τίτλο του παραθύρου ο οποίος είναι χρήσιμος για την περιήγηση μεταξύ πινάκων εφαρμογών.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<dir name="background">
						<entry name="rotate">
							<local_schema short_desc="Περιστροφή της εικόνας στους κάθετους πίνακες εφαρμογών">
								<longdesc>Αν αληθές, η εικόνα παρασκηνίου θα περιστρέφεται αν ο πίνακας εφαρμογών προσανατολίζεται κάθετα.</longdesc>
							</local_schema>
						</entry>
						<entry name="stretch">
							<local_schema short_desc="Τέντωμα εικόνας στον πίνακα εφαρμογών">
								<longdesc>Αν αληθές, η εικόνα θα προσαρμοστεί στις διαστάσεις του πίνακα εφαρμογών. Ο συντελεστής διαστάσεων της εικόνας θα αλλοιωθεί.</longdesc>
							</local_schema>
						</entry>
						<entry name="fit">
							<local_schema short_desc="Σμίκρυνση εικόνας να χωράει στον πίνακα εφαρμογών">
								<longdesc>Αν αληθές, η εικόνα θα προσαρμόζεται (διατηρώντας το συντελεστή της εικόνας) στο ύψος του πίνακα εφαρμογών (αν οριζόντια).</longdesc>
							</local_schema>
						</entry>
						<entry name="image">
							<local_schema short_desc="Εικόνα παρασκηνίου">
								<longdesc>Καθορίζει το αρχείο που θα χρησιμοποιηθεί για την εικόνα παρασκηνίου. Αν η εικόνα περιέχει ένα κανάλι άλφα, θα γίνει σύνθεση στην εικόνα παρασκηνίου.</longdesc>
							</local_schema>
						</entry>
						<entry name="opacity">
							<local_schema short_desc="Διαφάνεια χρώματος παρασκηνίου">
								<longdesc>Καθορίζει την αδιαφάνεια της μορφής χρώματος παρασκηνίου. Αν το χρώμα δεν είναι εντελώς αδιαφανές (μια τιμή μικρότερη από 65535), τότε το χρώμα θα είναι σύνθετο στην εικόνα παρασκηνίου.</longdesc>
							</local_schema>
						</entry>
						<entry name="color">
							<local_schema short_desc="Χρώμα παρασκηνίου">
								<longdesc>Καθορίζει το χρώμα παρασκηνίου του πίνακα εφαρμογών σε μορφή #RGB.</longdesc>
							</local_schema>
						</entry>
						<entry name="type">
							<local_schema short_desc="Τύπος παρασκηνίου">
								<longdesc>Ποιός τύπος παρασκηνίου θα χρησιμοποιείται για αυτό τον πίνακα εφαρμογών. Οι πιθανές τιμές είναι &quot;gtk&quot; - χρησιμοποιείται το προεπιλεγμένο GTK+ γραφικό συστατικό παρασκηνίου, &quot;color&quot; - χρησιμοποιείται ένα κλειδί χρώματος ως χρώμα παρασκηνίου ή &quot;image&quot; - η εικόνα που καθορίζεται από το κλειδί εικόνας θα χρησιμοποιείται ως παρασκήνιο.</longdesc>
							</local_schema>
						</entry>
					</dir>
				</dir>
				<dir name="general">
					<entry name="profiles_migrated">
						<local_schema short_desc="Οι ρυθμίσεις παλιών προφίλ εισήχθησαν">
							<longdesc>Ένα boolean flag που υποδεικνύει αν οι προηγούμενες ρυθμίσεις του χρήστη στο /apps/panel/profiles/default έχουν αντιγραφεί στην νέα τοποθεσία στο /apps/panel.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="object_id_list">
						<local_schema short_desc="Μια λίστα IDs αντικειμένων πίνακα εφαρμογών">
							<longdesc>Μια λίστα IDs αντικειμένων πίνακα εφαρμογών. Κάθε ID πιστοποιεί ένα ανεξάρτητο αντικείμενο πίνακα εφαρμογών (π.χ. ένα εκκινητή, κουμπί εκτέλεσης ή κουμπί μενού). Οι ρυθμίσεις για κάθε από αυτά τα αντικείμενα αποθηκεύονται στο /apps/panel/objects/$(id).</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="applet_id_list">
						<local_schema short_desc="Μια λίστα IDs μικροεφαρμογών του πίνακα εφαρμογών">
							<longdesc>Μια λίστα IDs μικροεφαρμογών του πίνακα εφαρμογών. Κάθε ID πιστοποιεί μια ανεξάρτητη μικροεφαρμογή του πίνακα εφαρμογών. Οι ρυθμίσεις για κάθε μία από αυτές τις μικροεφαρμογές αποθηκεύονται στο /apps/panel/applets/$(id).</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="toplevel_id_list">
						<local_schema short_desc="Λίστα ταυτότητας πίνακα εφαρμογών">
							<longdesc>Μια λίστα από IDs πίνακα εφαρμογών. Κάθε ID πιστοποιεί ένα ανεξάρτητο πίνακα εφαρμογών. Οι ρυθμίσεις για κάθε έναν από αυτούς τους πίνακες εφαρμογών αποθηκεύονται στο /apps/panel/toplevels/$(id).</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="enable_autocompletion">
						<local_schema short_desc="Ενεργοποίηση της λίστας προγραμμάτων στο διάλογο &quot;Εκτέλεση εφαρμογής&quot;">
							<longdesc>Αν αληθές, θα είναι διαθέσιμη η αυτόματη συμπλήρωση στο διάλογο &quot;Εκτέλεση εφαρμογής&quot;.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="show_program_list">
						<local_schema short_desc="Ανάπτυξη της λίστας προγραμμάτων στο διάλογο &quot;Εκτέλεση εφαρμογής&quot;">
							<longdesc>Αν αληθές, αναπτύσσεται η λίστα &quot;Γνωστές Εφαρμογές&quot; στο διάλογο &quot;Εκτέλεση προγράμματος&quot; όταν αυτός ανοίγει. Αυτή η ρύθμιση έχει νόημα μόνο αν το κλειδί enable_program_list είναι αληθές.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="enable_program_list">
						<local_schema short_desc="Ενεργοποίηση της λίστας προγραμμάτων στο διάλογο &quot;Εκτέλεση εφαρμογής&quot;">
							<longdesc>Αν αληθές, γίνεται διαθέσιμη η λίστα &quot;Γνωστές Εφαρμογές&quot; στο διάλογο &quot;Εκτέλεση προγράμματος&quot;. Το αν θα αναπτύσσεται ή όχι η λίστα όταν εμφανίζεται ο διάλογος, εξαρτάται από τη ρύθμιση show_program_list.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
				</dir>
				<dir name="global">
					<entry name="disable_force_quit">
						<local_schema short_desc="Απενεργοποίηση Εξαναγκασμού εξόδου">
							<longdesc>Αν αληθές, ο πίνακας εφαρμογών δεν θα επιτρέπει σε ένα χρήστη να εξαναγκάσει μια εφαρμογή σε έξοδο, με το να αρνείται την πρόσβαση στο κουμπί εξαναγκασμού εξόδου.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="disable_log_out">
						<local_schema short_desc="Απενεργοποίηση Αποσύνδεσης">
							<longdesc>Αν αληθές, ο πίνακας εφαρμογών δεν θα επιτρέπει σε ένα χρήστη να αποσυνδέεται, με το να αρνείται την πρόσβαση στο μενού αποσύνδεσης.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="disable_lock_screen">
						<local_schema short_desc="Ξεπερασμένο">
							<longdesc>Αυτό το κλειδί είναι παρωχημένο και δεν μπορεί να χρησιμοποιηθεί για την εφαρμογή ενός κανονικού κλειδώματος. Θα πρέπει να χρησιμοποιηθεί το κλειδί /desktop/gnome/lockdown/disable_lock_screen</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="disabled_applets">
						<local_schema short_desc="IIDs μικροεφαρμογών για απενεργοποίηση από τη φόρτωση">
							<longdesc>Μια λίστα από IIDs μικροεφαρμογών που ο πίνακας εφαρμογών θα αγνοήσει. Με αυτό τον τρόπο θα απενεργοποιήσετε κάποιες μικροεφαρμογές από το να φορτώνονται και να φαίνονται στο μενού. Για παράδειγμα για να απενεργοποιήσετε τη μικροεφαρμογή mini-commander προσθέστε στη λίστα &apos;OAFIID:GNOME_MiniCommanderApplet&apos;. Ο πίνακας εφαρμογών θα πρέπει να επανεκκινήσει για να εφαρμοστούν οι αλλαγές.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="locked_down">
						<local_schema short_desc="Ολοκληρωτικό κλείδωμα πίνακα εφαρμογών">
							<longdesc>Αν αληθές, ο πίνακας εφαρμογών δεν θα επιτρέπει αλλαγές στη ρύθμιση του. Οι ξεχωριστές μικροεφαρμογές θα πρέπει να κλειδωθούν ξεχωριστά. Ο πίνακας εφαρμογών θα πρέπει να επανεκκινήσει για να εφαρμοστούν οι αλλαγές.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="highlight_launchers_on_mouseover">
						<local_schema short_desc="Επισήμανση εκκινητών με το πέρασμα του ποντικιού">
							<longdesc>Αν αληθές, θα επισημαίνεται ο εκκινητής όταν ο χρήστης μετακινεί το ποντίκι από πάνω του.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="confirm_panel_remove">
						<local_schema short_desc="Επιβεβαίωση αφαίρεσης πίνακα εφαρμογών">
							<longdesc>Αν αληθές, εμφανίζεται ένας διάλογος που ζητά την επιβεβαίωση αν ο χρήστης θέλει να αφαιρέσει τον πίνακα εφαρμογών.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="drawer_autoclose">
						<local_schema short_desc="Αυτόματο κλείσιμο συρταριού">
							<longdesc>Αν αληθές, το συρτάρι θα κλείνει αυτόματα όταν ο χρήστης κάνει κλικ σε έναν εκκινητή που βρίσκεται στο συρτάρι.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="window_screenshot_key">
						<local_schema short_desc="Ξεπερασμένο">
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="screenshot_key">
						<local_schema short_desc="Ξεπερασμένο">
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="run_key">
						<local_schema short_desc="Ξεπερασμένο">
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="menu_key">
						<local_schema short_desc="Ξεπερασμένο">
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="enable_key_bindings">
						<local_schema short_desc="Ξεπερασμένο">
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="panel_hide_delay">
						<local_schema short_desc="Ξεπερασμένο">
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="panel_animation_speed">
						<local_schema short_desc="Ξεπερασμένο">
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="panel_show_delay">
						<local_schema short_desc="Ξεπερασμένο">
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="panel_minimized_size">
						<local_schema short_desc="Ξεπερασμένο">
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="enable_animations">
						<local_schema short_desc="Ενεργοποίηση κινούμενων σχεδίων">
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="keep_menus_in_memory">
						<local_schema short_desc="Ξεπερασμένο">
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="tooltips_enabled">
						<local_schema short_desc="Ενεργοποίηση συμβουλών οθόνης">
							<longdesc>Αν αληθές, οι συμβουλές οθόνης εμφανίζονται για τα αντικείμενα στους πίνακες εφαρμογών.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
				</dir>
			</dir>
			<dir name="gweather">
				<dir name="prefs">
					<entry name="radar">
						<local_schema short_desc="Διεύθυνση για το χάρτη ραντάρ">
							<longdesc>Χρήση προσαρμοσμένης διεύθυνσης για λήψη του χάρτη radar.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="use_custom_radar_url">
						<local_schema short_desc="Χρήση προσαρμοσμένης διεύθυνσης για το χάρτη ραντάρ">
							<longdesc>Αν αληθές , τότε να γίνει λήψη χάρτη ραντάρ από την τοποθεσία που καθορίζεται από το κλειδί  &quot;ραντάρ&quot;.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="coordinates">
						<local_schema short_desc="Συντεταγμένες τοποθεσίας">
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="location4">
						<local_schema short_desc="Πρόγνωση καιρού για μια πόλη">
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="location3">
						<local_schema short_desc="Τοποθεσία ραντάρ">
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="location2">
						<local_schema short_desc="Τοποθεσία ζώνης">
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="location1">
						<local_schema short_desc="Κοντινή πόλη">
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="location0">
						<local_schema short_desc="Πληροφορίες τοποθεσίας καιρού">
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="enable_radar_map">
						<local_schema short_desc="Προβολή χάρτη ραντάρ">
							<longdesc>Λήψη χάρτη ραντάρ σε κάθε ενημέρωση.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="enable_detailed_forecast">
						<local_schema short_desc="Δεν χρησιμοποιείται πια">
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="temperature_unit">
						<local_schema short_desc="Μονάδα θερμοκρασίας">
							<longdesc>Η μονάδα μέτρησης θερμοκρασίας που θα.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="speed_unit">
						<local_schema short_desc="Μονάδα ταχύτητας">
							<longdesc>Η μονάδα μέτρησης ταχύτητας ανέμου που θα χρησιμοποιείται.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="pressure_unit">
						<local_schema short_desc="Μονάδα πίεσης">
							<longdesc>Η μονάδα μέτρησης πίεσης που θα χρησιμοποιείται.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="distance_unit">
						<local_schema short_desc="Μονάδα απόστασης">
							<longdesc>Η μονάδα μέτρησης ορατότητας που θα χρησιμοποιείται.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="enable_metric">
						<local_schema short_desc="Χρήση μετρικού συστήματος">
							<longdesc>Χρήση μετρικού συστήματος αντί για βρετανικές μονάδες.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="auto_update_interval">
						<local_schema short_desc="Διάστημα ανανέωσης">
							<longdesc>Το διάστημα, σε δευτερόλεπτα, μεταξύ των αυτόματων ενημερώσεων.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="auto_update">
						<local_schema short_desc="Αυτόματη ενημέρωση των δεδομένων">
							<longdesc>Καθορίζει αν η μικροεφαρμογή ενημερώνει αυτόματα το καιρό ή όχι.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
				</dir>
			</dir>
			<dir name="gnome-keyring">
				<dir name="daemon-components">
					<entry name="pkcs11">
						<local_schema short_desc="Αν θα είναι ενεργοποιημένο το gnome-keyring PKCS#11 component">
							<longdesc>Αυτή η επιλογή ενεργοποιεί το  PKCS#11 component στο gnome-keyring daemon. Πραγματοποιείται μόνο όταν ξεκινάει ο  gnome-keyring-daemon, (δηλ. όταν ο χρήστης συνδέεται). Αυτή η ρύθμιση μπορεί να παρακαμθεί με συγκεκριμένες εντολές στην γραμμή εντολών στο daemon.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="ssh">
						<local_schema short_desc="Αν ο gnome-keyring SSH agent θα είναι ενεργοποιημένος.">
							<longdesc>Αυτή η επιλογή ενεργοποιεί τον SSH agent στο gnome-keyring daemon. Πραγματοποιείται μόνο όταν ξεκινάει ο  gnome-keyring-daemon, (δηλ. όταν ο χρήστης συνδέεται). Αυτή η ρύθμιση μπορεί να παρακαμθεί με συγκεκριμένες εντολές στην γραμμή εντολών στο daemon.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
				</dir>
			</dir>
			<dir name="brasero">
				<dir name="filter">
					<entry name="notify">
						<local_schema short_desc="Αν θα προειδοποιεί ο brasero όταν τα αρχεία είναι φιλτραρισμένα">
							<longdesc>Αν θα προειδοποιεί ο brasero όταν τα αρχεία είναι φιλτραρισμένα. Αν καθοριστεί ως αληθής, ο brasero θα εμφανίζει την προειδοποίηση.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="broken_sym">
						<local_schema short_desc="Αν θα φιλτράρει ο brasero κατεστραμμένα αρχεία συμβολικών δεσμών">
							<longdesc>Αν θα φιλτράρει ο brasero κατεστραμμένα αρχεία συμβολικών δεσμών. Αν καθοριστεί ως αληθής, ο brasero θα φιλτράρει τους κατεστραμμένους συμβολικούς δεσμούς.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="replace_sym">
						<local_schema short_desc="Αντικατάσταση συμβολικών συνδέσμων με τους προορισμούς τους">
							<longdesc>Αν θα αντικαθιστά ο brasero τους συμβολικούς συνδέσμους με τα  αρχεία προορισμού τους στην εργασία. Αν καθοριστεί ως αληθής, ο brasero αντικαθιστά τους συμβολικούς σύνδεσμους.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="hidden">
						<local_schema short_desc="Αν θα φιλτράρει ο brasero κρυφά αρχεία">
							<longdesc>Αν θα φιλτράρει ο brasero κρυφά αρχεία. Αν καθοριστεί ως αληθής, ο brasero θα φιλτράρει κρυφά αρχεία.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
				</dir>
				<dir name="display">
					<entry name="video_height">
						<local_schema short_desc="Ύψος για προεπισκόπηση βίντεο">
							<longdesc>Προεπιλεγμένο ύψος για προεπισκόπηση βίντεο.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="video_width">
						<local_schema short_desc="Πλάτος για προεπισκόπηση βίντεο">
							<longdesc>Προεπιλεγμένο πλάτος για προεπισκόπηση βίντεο.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="image_height">
						<local_schema short_desc="Ύψος για προεπισκόπηση εικόνων">
							<longdesc>Προεπιλεγμένο ύψος για προεπισκόπηση εικόνων.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="image_width">
						<local_schema short_desc="Πλάτος για προεπισκόπηση εικόνων">
							<longdesc>Προεπιλεγμένο πλάτος για προεπισκόπηση εικόνων.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="viewer">
						<local_schema short_desc="Ενεργοποίηση προεπισκόπησης αρχείων">
							<longdesc>Αν θα εμφανίζεται η προεπισκόπηση αρχείων. Καθορίστε το ως αληθές για να το χρησιμοποιήσετε.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="layout">
						<local_schema short_desc="Διάταξη για περιβάλλον UI">
							<longdesc>Το κλειδί καθορίζει πού θα πρέπει να είναι το πλαίσιο της εργασίας (0 = στα δεξιά, 1 = στα αριστερά, 2 = στην κορυφή, 3 = στο τέλος)</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="video_pane">
						<local_schema short_desc="Πλαίσιο για προβολή εργασιών βίντεο">
							<longdesc>Το πλαίσιο για προβολή με εργασίες βίντεο. Πρέπει να είναι ένα από τα ακόλουθα: &quot;Επιλογέας&quot;, &quot;Αναζήτηση&quot; ή &quot;Λίστα αναπαραγωγής&quot;.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="data_pane">
						<local_schema short_desc="Πλαίσιο για προβολή εργασιών δεδομένων">
							<longdesc>Το πλαίσιο για προβολή με εργασίες δεδομένων. Πρέπει να είναι ένα από τα ακόλουθα: &quot;Επιλογέας&quot; ή &quot;Αναζήτηση&quot;.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="audio_pane">
						<local_schema short_desc="Πλαίσιο για προβολή εργασιών ήχου">
							<longdesc>Το πλαίσιο για προβολή με εργασίες ήχου. Πρέπει να είναι ένα από τα ακόλουθα: &quot;Επιλογέας&quot;, &quot;Αναζήτηση&quot; ή &quot;Λίστα αναπαραγωγής&quot;.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="sidepane">
						<local_schema short_desc="Ενεργοποίηση πλαϊνού πλαισίου">
							<longdesc>Αν θα εμφανίζεται ένα πλευρικό πλαίδιο. Καθορίστε το ως αληθές για να το χρησιμοποιήσετε.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
				</dir>
				<dir name="config">
					<entry name="raw_flag">
						<local_schema short_desc="Αν θα χρησιμοποιείται η επιλογή &quot;--driver generic-mmc-raw&quot; με το cdrdao">
							<longdesc>Αν θα χρησιμοποιείται η σημαία &quot;--driver generic-mmc-raw&quot; με το cdrdao. Αν οριστεί ως αληθές το brasero θα το χρησιμοποιεί. Μπορεί να λύσει μερικά προβλήματα μερικών οδηγών/εγκαταστάσεων.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="minbuf_value">
						<local_schema short_desc="Χρησιμοποιείται σε συνδυασμό με τη σημαία &quot;-immed&quot; με το cdrecord">
							<longdesc>Χρησιμοποιείται σε συνδυασμό με τη σημαία &quot;-immed&quot; με το cdrecord</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="dao_flag">
						<local_schema short_desc="Αν θα χρησιμοποιείται η επιλογή &quot;-use-the-force-luke=dao&quot; με το growisofs">
							<longdesc>Αν θα χρησιμοποιείται η επιλογή &quot;-use-the-force-luke=dao&quot; με το growisofs. Αν δεν οριστεί ως αληθές ο brasero δε θα το χρησιμοποιήσει. Μπορεί να λύσει μερικά προβλήματα για μερικούς οδηγούς ή εγκαταστάσεις.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="immed_flag">
						<local_schema short_desc="Ενεργοποίηση σημαίας &quot;-immed&quot; με το cdrecord">
							<longdesc>Αν θα χρησιμοποιείται η σημαία &quot;--immed&quot; με το cdrecord. Χρησιμοποιήστε το με προσοχή (καθορίστε το ως αληθές) επειδή είναι μια παράκαμψη για μερικούς οδηγούς/ρυθμίσεις.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="plugins">
						<local_schema short_desc="Λευκή λίστα με επιπλεον πρόσθετα για χρήση">
							<longdesc>Περιέχει τη λίστα με τα επιπλέον πρόσθετα που θα χρησιμοποιήσει το brasero για να εγγράψει δίσκους. Αν είναι καθορισμένη σε NULL, το brasero θα τα φορτώσει όλα.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="engine-group">
						<local_schema short_desc="Αγαπημένη μηχανή εγγραφής δίσκων">
							<longdesc>Περιέχει το όνομα της αγαπημένης σουίτας της συσκευής εγγραφής δίσκων. Αν είναι δυνατόν, θα χρησιμοποιηθεί.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
				</dir>
			</dir>
			<dir name="evince">
				<entry name="override_restrictions">
					<local_schema short_desc="Παράκαμψη των περιορισμών του εγγράφου">
						<longdesc>Παράκαμψη των περιορισμών του εγγράφου, όπως περιορισμών εκτύπωσης ή αντιγραφής.</longdesc>
					</local_schema>
				</entry>
			</dir>
			<dir name="gnome-settings">
				<dir name="gnumeric">
					<entry name="toolbar_style">
						<local_schema short_desc="Στυλ εργαλειοθήκης">
						</local_schema>
					</entry>
				</dir>
			</dir>
			<dir name="gnumeric">
				<dir name="plugin">
					<dir name="latex">
						<entry name="use-utf8">
							<local_schema short_desc="Χρήση UTF-8 στην εξαγωγή LaTeX">
								<longdesc>Αυτή η ρύθμιση καθορίζει αν τα δημιουργημένα αρχεία LaTeX χρησιμοποιούν UTF-8 (unicode) ή ISO-8859-1 (Latin1). Για να χρησιμοποιήσετε τα UTF-8 αρχεία, πρέπει να έχετε εγκατεστημένο το πακέτο ucs LaTeX.</longdesc>
							</local_schema>
						</entry>
					</dir>
				</dir>
				<dir name="cut-and-paste">
					<entry name="prefer-clipboard">
						<local_schema short_desc="Προτιμά το ΠΡΟΧΕΙΡΟ από την ΠΡΩΤΗ επιλογή">
							<longdesc>Όταν είναι ΑΛΗΘΕΣ,το Gnumeric θα προτιμήσει την επιλογή του μοντέρνου ΠΡΟΧΕΙΡΟΥ πάνω από τις κληροδοτημένες επιλογές του ΠΡΩΤΕΥΟΝΤΟΣ. Θέστε το ως ΑΝΑΛΗΘΕΣ αν έχετε να αντιμετωπίσετε άλλες εφαρμογές,όπως Xterm ή Emacs,που θέτουν μόνο την ΠΡΩΤΕΥΟΥΣΑ επιλογή.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
				</dir>
				<dir name="core">
					<dir name="sort">
						<dir name="dialog">
							<entry name="max-initial-clauses">
								<local_schema short_desc="Αριθμός αυτόματων ρητρών">
									<longdesc>Κατά την επιλογή μιας περιοχής ταξινόμησης στον διάλογο ταξινόμησης, αναζητήστε ρήτρες που προσθέτονται αυτόματα. Αυτός ο αριθμός καθορίζει το μέγιστο αριθμό ρητρών που θα προστεθούν αυτόματα.</longdesc>
								</local_schema>
							</entry>
						</dir>
						<dir name="default">
							<entry name="ascending">
								<local_schema short_desc="Αύξουσα ταξινόμηση">
									<longdesc>Αυτή η επιλογή καθορίζει την αρχική κατάσταση του κουμπιού της σειράς ταξινόμησης μέσα στο διάλογο ταξινόμησης.</longdesc>
								</local_schema>
							</entry>
							<entry name="retain-formats">
								<local_schema short_desc="Η ταξινόμηση διατηρεί τις μορφοποιήσεις">
									<longdesc>Θέτοντας αυτήν την επιλογή θα προκαλέσουμε στα κουμπιά ταξινόμησης στην εργαλειοθήκη να καθιστούν τις μορφοποιήσεις των κελιών κατά την ταξινόμηση και θεωρεί την αρχική κατάστασητου κουτιού ελέγχου στο διάλογο ταξινόμησης.</longdesc>
								</local_schema>
							</entry>
							<entry name="by-case">
								<local_schema short_desc="Η ταξινόμηση κάνει διάκριση πεζών από κεφαλαία">
									<longdesc>Θέτοντας αυτήν την επιλογή θα προκαλέσουμε στα κουμπιά ταξινόμησης στην εργαλειοθήκη να παρουσιάσουν μια, σε σχέση με την περίπτωση, ταξινόμηση και, να θεωρήσουν την αρχική κατάσταση του κουτιού ελέγχου ότι είναι σε σχέση με την περίπτωση στο διάλογο ταξινόμησης.</longdesc>
								</local_schema>
							</entry>
						</dir>
					</dir>
					<dir name="file">
						<dir name="save">
							<entry name="def-overwrite">
								<local_schema short_desc="Προεπιλεγμένες ρυθμίσεις για την αντικατάσταση αρχείων">
									<longdesc>Πριν την αντικατάσταση ενός υπάρχοντος αρχείου, το gnumeric θα σας παρουσιάσει έναν προειδοποιητικό διάλογο. Θέτοντας αυτήν την επιλογή, το κουμπί της αντικατάστασης θα είναι το προεπιλεγμένο κουμπί.</longdesc>
								</local_schema>
							</entry>
							<entry name="single_sheet">
								<local_schema short_desc="Ειδοποίηση για την εξαγωγή σε απλό τύπο φύλλου">
									<longdesc>Μερικοί τύποι αρχείων μπορούν να περιέχουν μόνο ένα μεμονωμένο φύλλο. Αυτή η μεταβλητή καθορίζει πότε ο χρήστης θα ειδοποιείται αν μόνο ένα μεμονωμένο φύλλο ενός βιβλίου εργασίας πολλαπλών φύλλων θα αποθηκεύεται.</longdesc>
								</local_schema>
							</entry>
						</dir>
					</dir>
					<dir name="xml">
						<entry name="compression-level">
							<local_schema short_desc="Προεπιλεγμένο επίπεδο συμπίεσης για τα αρχεία του Gnumeric">
								<longdesc>Αυτός ο ακέραιος (μεταξύ 0 και 9) καθορίζει το ποσό της συμπίεσης που θα κάνει το Gnumeric κατά την αποθήκευση των αρχείων στον προεπιλεγμένο τύπο αρχείου. Το 0 είναι η ελάχιστη συμπίεση και το 9 η μέγιστη.</longdesc>
							</local_schema>
						</entry>
					</dir>
					<dir name="gui">
						<dir name="window">
							<entry name="zoom">
								<local_schema short_desc="Προεπιλεγμένος συντελεστής εστίασης">
									<longdesc>Ο αρχικός συντελεστής εστίασης για νέα βιβλία εργασίας.</longdesc>
								</local_schema>
							</entry>
							<entry name="y">
								<local_schema short_desc="Προεπιλεγμένο κάθετο μέγεθος παραθύρου">
									<longdesc>Αυτός ο αριθμός (μεταξύ 0.25 και 1.00) καθορίζει το κάθετο κλάσμα του μεγέθους της οθόνης που καλύπτεται από το προεπιλεγμένο παράθυρο.</longdesc>
								</local_schema>
							</entry>
							<entry name="x">
								<local_schema short_desc="Προεπιλεγμένο οριζόντιο μέγεθος παραθύρου">
									<longdesc>Αυτός ο αριθμός (μεταξύ 0.25 και 1.00) καθορίζει το οριζόντιο κλάσμα του μεγέθους της οθόνης που καλύπτεται από το προεπιλεγμένο παράθυρο.</longdesc>
								</local_schema>
							</entry>
						</dir>
						<dir name="editing">
							<entry name="transitionkeys">
								<local_schema short_desc="Πλήκτρα μετάβασης">
									<longdesc>Αυτή η μεταβλητή καθορίζει πότε τα πλήκτρα μετάβασης θα ενεργοποιούνται.Τα πλήκτρα μετάβασης είναι αλμά προς το στυλ 1-2-3 που χειρίζεται. ...</longdesc>
								</local_schema>
							</entry>
							<entry name="recalclag">
								<local_schema short_desc="Υστέρηση επανυπολογισμού αυτόματων εκφράσεων">
									<longdesc>Αν η υστέρηση είναι 0,το gnumeric επανυπολογίζει όλες τις αυτόματες εκφράσεις άμεσα μετά από κάθε αλλαγή. Οι μη-μηδενικές τιμές της υστέρησης επιτρέπουν στο gnumeric να συσσωρεύσει περισσότερες αλλαγές πριν από κάθε επανυπολογισμό. Αν η υστέρηση είναι θετική, τότε οποτεδήποτε εμφανίζεται μια αλλαγή, το gnumeric περιμένει χιλιοδευτερόλεπτα υστέρησης και μετά επανυπολογίζει; αν περισσότερες αλλαγές εμφανιστούν κατά την περίοδο αυτή, αυτές επεξεργάζονται επίσης σον ίδιο χρόνο. Αν η υστέρηση είναι αρνητική, τότε ο επανυπολογισμός συμβαίνει μόνο μετά από μία ήσυχη περίοδο |lag| χιλιοδευτερολέπτων.</longdesc>
								</local_schema>
							</entry>
							<entry name="livescrolling">
								<local_schema>
									<longdesc>Αυτή η μεταβλητή καθορίζει πότε η ζωντανή(αντίθετα καθυστερημένη) κύλιση θα πραγματοποιείται.</longdesc>
								</local_schema>
							</entry>
							<entry name="autocomplete">
								<local_schema short_desc="Αυτόματη συμπλήρωση">
									<longdesc>Αυτή η μεταβλητή καθορίζει αν η αυτόματη συμπλήρωση είναι ενεργοποιημένη.</longdesc>
								</local_schema>
							</entry>
						</dir>
						<dir name="toolbars">
							<entry name="ObjectToolbar-position">
								<local_schema>
									<longdesc>Αυτή η μεταβλητή καθορίζει αν η εργαλειοθήκη αντικειμένων θα είναι αρχικά ορατή.Το 0 είναι αριστερά,1 είναι δεξιά,2 είναι πάνω.</longdesc>
								</local_schema>
							</entry>
							<entry name="ObjectToolbar">
								<local_schema short_desc="Ορατή εργαλειοθήκη αντικειμένων">
									<longdesc>Αυτή η μεταβλητή καθορίζει αν η εργαλειοθήκη αντικειμένων θα είναι αρχικά ορατή.</longdesc>
								</local_schema>
							</entry>
							<entry name="FormatToolbar-position">
								<local_schema>
									<longdesc>Αυτή η μεταβλητή καθορίζει αν η εργαλειοθήκη μορφοποίησης θα είναι αρχικά ορατή.Το 0 είναι αριστερά,1 είναι δεξιά,2 είναι πάνω.</longdesc>
								</local_schema>
							</entry>
							<entry name="FormatToolbar">
								<local_schema short_desc="Ορατή εργαλειοθήκη μορφοποίησης">
									<longdesc>Αυτή η μεταβλητή καθορίζει αν η εργαλειοθήκη μορφοποίησης θα είναι αρχικά ορατή.</longdesc>
								</local_schema>
							</entry>
							<entry name="StandardToolbar-position">
								<local_schema short_desc="Κανονική θέσης εργαλειοθήκης">
									<longdesc>Αυτή η μεταβλητή καθορίζει αν η τυπική εργαλειοθήκη θα είναι αρχικά ορατή.Το 0 είναι αριστερά,1 είναι δεξιά,2 είναι πάνω.</longdesc>
								</local_schema>
							</entry>
							<entry name="StandardToolbar">
								<local_schema short_desc="Ορατή η κανονική εργαλειοθήκη">
									<longdesc>Αυτή η μεταβλητή καθορίζει αν η τυπική εργαλειοθήκη θα είναι αρχικά ορατή.</longdesc>
								</local_schema>
							</entry>
						</dir>
						<dir name="screen">
							<entry name="verticaldpi">
								<local_schema short_desc="Κατακόρυφο DPI">
									<longdesc>Η ανάλυση της οθόνης στην κατακόρυφη κατεύθυνση.</longdesc>
								</local_schema>
							</entry>
							<entry name="horizontaldpi">
								<local_schema short_desc="Οριζόντιο DPI">
									<longdesc>Η ανάλυση της οθόνης στην οριζόντια κατεύθυνση.</longdesc>
								</local_schema>
							</entry>
						</dir>
					</dir>
					<dir name="workbook">
						<entry name="n-sheet">
							<local_schema short_desc="Προεπιλεγμένος αριθμός φύλλων">
								<longdesc>Ο αρχικός αριθμός των φύλλων που θα δημιουργούνται σε ένα νέο βιβλίο εργασίας.</longdesc>
							</local_schema>
						</entry>
					</dir>
					<dir name="defaultfont">
						<entry name="italic">
							<local_schema short_desc="Η προεπιλεγμένη γραμματοσειρά είναι πλάγια.">
								<longdesc>Αυτή η τιμή καθορίζει αν η προεπιλεγμένη γραμματοσειρά για το νέο βιβλίο εργασίας είναι πλάγια.</longdesc>
							</local_schema>
						</entry>
						<entry name="bold">
							<local_schema short_desc="Η προεπιλεγμένη γραμματοσειρά είναι έντονη.">
								<longdesc>Αυτή τιμή καθορίζει αν η προεπιλεγμένη γραμματοσειρά για το νέο βιβλίο εργασίας είναι έντονη.</longdesc>
							</local_schema>
						</entry>
						<entry name="name">
							<local_schema short_desc="Προεπιλεγμένο όνομα γραμματοσειράς">
							</local_schema>
						</entry>
						<entry name="size">
							<local_schema short_desc="Προεπιλεγμένο μέγεθος γραμματοσειράς">
								<longdesc>Το προεπιλεγμένο μέγεθος γραμματοσειράς για νέα βιβλία εργασίας.</longdesc>
							</local_schema>
						</entry>
					</dir>
				</dir>
				<dir name="undo">
					<entry name="max_descriptor_width">
						<local_schema short_desc="Μήκος των περιγραφητών αναίρεσης">
							<longdesc>Αυτή η τιμή είναι ενδεικτική του μέγιστου μήκους των περιγραφητών εντολών στις αναιρεμένες και επαναλαμβανόμενες αλυσίδες.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="maxnum">
						<local_schema short_desc="Αριθμός αναιρεθέντων αντικειμένων">
							<longdesc>Αυτή η τιμή καθορίζει το μέγιστο αριθμό αντικειμένων στην αναιρεμένη/επαναλαμβανόμενη λίστα.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="size">
						<local_schema short_desc="Μέγιστο επίπεδο αναιρέσεων">
							<longdesc>Αυτή η τιμή καθορίζει το μήκος της αναίρεσης της αλυσίδας. Κάθε επεγεργάσιμη ενέργεια έχει ένα μέγεθοςσχετικό με αυτό, για να το συγκρίνει με τις απαιτήσεις μνήμης μιας απλής επεξεργασίας ενός κελιού(με μέγεθος 1). Η αναιρεμένη λίστα θα αποκοπεί όταν το συνολικό της μέγεθος ξεπεράσει αυτήν την προσαρμόσιμη τιμή.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="show_sheet_name">
						<local_schema short_desc="Εμφάνιση του ονόματος του φύλλου στη Λίστα Αναίρεσης">
							<longdesc>Αυτή η τιμή καθορίζει αν θα φαίνονται τα ονόματα των φύλλων στις λίστες αναίρεσης και άρσης της αναίρεσης.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
				</dir>
				<dir name="dialogs">
					<dir name="rs">
						<entry name="unfocused">
							<local_schema short_desc="Επιτρέπει επιλογές για μη εστιασμένες περιοχές">
								<longdesc>Μερικοί διάλογοι περιέχουν μόνο ένα μεμονωμένο πεδίο εισαγωγής που επιτρέπει επιλογές περιοχών μέσα στο βιβλίο εργασίας. Ο καθορισμός της μεταβλητής για να κατευθύνει ΑΛΗΘΩΣ επιλογές σε αυτήν την εισαγωγή ακόμα κι αν η εισαγωγή δεν έχει εστίαση πληκτρολογίου.</longdesc>
							</local_schema>
						</entry>
					</dir>
				</dir>
				<dir name="printsetup">
					<entry name="hf-right">
						<local_schema short_desc="Μορφοποίηση κεφαλίδας/υποσέλιδου (δεξιό τμήμα)">
							<longdesc>Παρακαλώ χρησιμοποιείστε το διάλογο ρύθμισης εκτυπωτή για να αλλάξετε αυτή την τιμή.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="hf-middle">
						<local_schema short_desc="Μορφοποίηση κεφαλίδας/υποσέλιδου (μεσαίο τμήμα)">
							<longdesc>Παρακαλώ χρησιμοποιείστε το διάλογο ρύθμισης εκτυπωτή για να αλλάξετε αυτή την τιμή.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="hf-left">
						<local_schema short_desc="Μορφοποίηση κεφαλίδας/υποσέλιδου (αρισττερό τμήμα)">
							<longdesc>Παρακαλώ χρησιμοποιείστε το διάλογο ρύθμισης εκτυπωτή για να αλλάξετε αυτή την τιμή.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="paper-orientation">
						<local_schema short_desc="Paper">
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="paper">
						<local_schema short_desc="Paper">
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="margin-gtk-right">
						<local_schema short_desc="Προεπιλεγμένο κάτω περιθώριο">
							<longdesc>Αυτή η τιμή δίνει τον προκαθορισμένο αριθμό σημείων από τα δεξιά της σελίδας στα δεξιά του σώματος. Παρακαλώ χρησιμοποιήστε το διάλογο των Ρυθμίσεων Εκτύπωσης για να επεξεργαστείτε αυτήν την τιμή.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="margin-gtk-left">
						<local_schema short_desc="Προεπιλεγμένο αριστερό περιθώριο">
							<longdesc>Αυτή η τιμή δίνει τον προκαθορισμένο αριθμό σημείων από τα αριστερά της σελίδας στα αριστερά του σώματος. Παρακαλώ χρησιμοποιήστε το διάλογο των Ρυθμίσεων Εκτύπωσης για να επεξεργαστείτε αυτήν την τιμή.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="margin-gtk-top">
						<local_schema short_desc="Προεπιλεγμένο άνω εξωτερικό περιθώριο">
							<longdesc>Αυτή η τιμή δίνει τον προκαθορισμένο αριθμό σημείων από την κορυφή της σελίδας στην κορυφή της κεφαλίδας. Παρακαλώ χρησιμοποιήστε το διάλογο των Ρυθμίσεων Εκτύπωσης για να επεξεργαστείτε αυτήν την τιμή.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="margin-gtk-bottom">
						<local_schema short_desc="Προεπιλεγμένο εξωτερικό κάτω περιθώριο">
							<longdesc>Αυτή η τιμή δίνει τον προκαθορισμένο αριθμό σημείων από τον πάτο της σελίδας στο τέλος του υποσέλιδου. Παρακαλώ χρησιμοποιήστε το διάλογο των Ρυθμίσεων Εκτύπωσης για να επεξεργαστείτε αυτήν την τιμή.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="margin-bottom">
						<local_schema short_desc="Προεπιλεγμένο κάτω περιθώριο">
							<longdesc>Αυτή η τιμή δίνει τον προκαθορισμένο αριθμό σημείων από τον πάτο της σελίδας στο τέλος του σώματος. Παρακαλώ χρησιμοποιήστε το διάλογο των Ρυθμίσεων Εκτύπωσης για να επεξεργαστείτε αυτήν την τιμή.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="margin-top">
						<local_schema short_desc="Προεπιλεγμένο άνω περιθώριο">
							<longdesc>Αυτή η τιμή δίνει τον προκαθορισμένο αριθμό σημείων από την κορυφή της σελίδας στην αρχή του σώματος. Παρακαλώ χρησιμοποιήστε το διάλογο των Ρυθμίσεων Εκτύπωσης για να επεξεργαστείτε αυτήν την τιμή.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="preferred-unit">
						<local_schema short_desc="Μονάδα εμφάνισης προβολών">
							<longdesc>Η προεπιλεγμένη κεφαλίδα για νέα έγγραφα που μπορεί να τροποποιηθεί από το διάλογο διαμόρφωσης σελίδας.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="repeat-left">
						<local_schema short_desc="Προεπιλεγμένη επαναλαμβάνομενη αριστερή περιοχή">
							<longdesc>Αυτό το αλφαριθμητικό δίνει την προκαθορισμένη περιοχή για να επαναληφθεί στα αριστερά κάθε εκτυπωμένου φύλλου. Παρακαλώ χρησιμοποιήστε το διάλογο των Ρυθμίσεων Εκτύπωσης για να επεξεργαστείτε αυτήν την τιμή.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="repeat-top">
						<local_schema short_desc="Προεπιλεγμένη επαναλαμβάνομενη άνω περιοχή">
							<longdesc>Αυτό το αλφαριθμητικό δίνει την προκαθορισμένη περιοχή για να επαναληφθεί στην κορυφή κάθε φύλλου εκτύπωσης. Παρακαλώ χρησιμοποιήστε το διάλογο των Ρυθμίσεων Εκτύπωσης για να επεξεργαστείτε αυτήν την τιμή.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="scale-height">
						<local_schema short_desc="Προεπιλεγμένο ύψος κλιμάκωσης">
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="scale-width">
						<local_schema short_desc="Προεπιλεγμένο πλάτος κλιμάκωσης">
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="scale-percentage-value">
						<local_schema short_desc="Προεπιλεγμένο ποσοστό κλιμάκωσης">
							<longdesc>Αυτή η τιμή δίνει το ποσοστό από το οποίο κλιμακώνεται κάθε εκτυπωμένη σελίδα. Παρακαλώ χρησιμοποιήστε το διάλογο των Ρυθμίσεων Εκτύπωσης για να επεξεργαστείτε αυτήν την τιμή.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="scale-percentage">
						<local_schema short_desc="Προεπιλεγμένος τύπος κλιμάκωσης">
							<longdesc>Αυτή η τιμή καθορίζει την προκαθορισμένη ρύθμιση του διαλόγου Ρυθμίσεων Εκτύπωσης για να κλιμακώνονται σελίδες από ένα δοσμένο ποσοστό. Παρακαλώ χρησιμοποιήστε το διάλογο των Ρυθμίσεων Εκτύπωσης για να επεξεργαστείτε αυτήν την τιμή.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="across-then-down">
						<local_schema short_desc="Προεπιλεγμένη κατεύθυνση εκτύπωσης">
							<longdesc>Αυτή η τιμή καθορίζει την προκαθορισμένη ρύθμιση του διαλόγου Ρυθμίσεων Εκτύπωσης για να εκτυπώνεται πρώτα δεξιά και πάνω. .Παρακαλώ χρησιμοποιήστε το διάλογο των Ρυθμίσεων Εκτύπωσης για να επεξεργαστείτε αυτήν την τιμή.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="print-titles">
						<local_schema short_desc="Προεπιλεγμένος τίτλος εκτύπωσης">
							<longdesc>Αυτή η τιμή καθορίζει την προκαθορισμένη ρύθμιση του διαλόγου Ρυθμίσεων Εκτύπωσης για να εκτυπώνονται κεφαλίδες γραμμών και στηλών. Παρακαλώ χρησιμοποιήστε το διάλογο των Ρυθμίσεων Εκτύπωσης για να επεξεργαστείτε αυτήν την τιμή.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="print-black-n-white">
						<local_schema short_desc="Προεπιλεγμένη εκτύπωση μαυρόασπρου">
							<longdesc>Αυτή η τιμή καθορίζει την προκαθορισμένη ρύθμιση του διαλόγου Ρυθμίσεων Εκτύπωσης για να εκτυπώνεται μόνο στο μαύρο και στο άσπρο. Παρακαλώ χρησιμοποιήστε το διάλογο των Ρυθμίσεων Εκτύπωσης για να επεξεργαστείτε αυτήν την τιμή.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="print-even-if-only-styles">
						<local_schema short_desc="Προεπιλεγμένα κελιά για εκτύπωση με κάποια στυλ">
							<longdesc>Αυτή η τιμή καθορίζει την προκαθορισμένη ρύθμιση του διαλόγου Ρυθμίσεων Εκτύπωσης για να εκτυπώνονται άδεια αλλά μορφοποιημένα κελιά.Παρακαλώ χρησιμοποιήστε το διάλογο των Ρυθμίσεων Εκτύπωσης για να επεξεργαστείτε αυτήν την τιμή.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="print-grid-lines">
						<local_schema short_desc="Προεπιλεγμένη εκτύπωση πλέγματος">
							<longdesc>&gt;Η τιμή αυτή καθορίζει την προκαθορισμένη ρύθμιση στο διάλογο Ρυθμίσεων Εκτύπωσης για να εκτυπώνει τις γραμμές του πλέγματος.Παρακαλώ χρησιμοποιήστε το διάλογο Ρυθμίσεων Εκτύπωσης για να επεξεργαστείτε αυτήν την τιμή.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="center-vertically">
						<local_schema short_desc="Προεπιλεγμένο κατακόρυφο κεντράρισμα">
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="center-horizontally">
						<local_schema short_desc="Προεπιλεγμένο οριζόντιο κεντράρισμα">
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="hf-font-italic">
						<local_schema short_desc="Η προεπιλεγμένη γραμμτοσειρά κεφαλίδας/υποσέλιδου είναι πλάγια.">
							<longdesc>Αυτή η τιμή καθορίζει αν η προεπιλεγμένη γραμματοσειρά για κεφαλίδες και υποσέλιδα είναι πλάγια.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="hf-font-bold">
						<local_schema short_desc="Η προεπιλεγμένη γραμματοσειρά για κεφαλίδα/υποσέλιδο είναι έντονη.">
							<longdesc>Αυτή η τιμή καθορίζει αν η προεπιλεγμένη γραμματοσειρά για κεφαλίδες και υποσέλιδα είναι έντονη.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="hf-font-name">
						<local_schema short_desc="Προεπιλεγμένη κεφαλίδα/όνομα υποσέλιδου">
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="hf-font-size">
						<local_schema short_desc="Προεπιλεγμένο μέγεθος γραμματοσειράς κεφαλίδας/υποσέλιδου">
							<longdesc>Το προεπιλεγμένο μέγεθος γραμματοσειράς για κεφαλίδες και υποσέλιδα.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="footer">
						<local_schema short_desc="Υποσέλιδο σελίδας">
							<longdesc>Το προεπιλεγμένο υποσέλιδο για νέα έγγραφα που μπορεί να τροποποιηθεί από το διάλογο διαμόρφωσης σελίδας.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="header">
						<local_schema short_desc="Κεφαλίδα σελίδας">
							<longdesc>Η προεπιλεγμένη κεφαλίδα για νέα έγγραφα που μπορεί να τροποποιηθεί από το διάλογο διαμόρφωσης σελίδας.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="gtk-setting">
						<local_schema short_desc="GTKPrintSetting">
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="all-sheets">
						<local_schema short_desc="Εφαρμογή ρυθμίσεων-εκτύπωσης σε όλα τα φύλλα">
							<longdesc>Αυτή η τιμή καθορίζει αν ο διάλογος ρυθμίσεων εκτύπωσης θα παρέχει προκαθορισμένα και ταυτόχρονα όλα τα φύλλα.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
				</dir>
				<dir name="autoformat">
					<entry name="usr-dir">
						<local_schema short_desc="Κατάλογος χρήστη για αυτόματες μορφοποιήσεις">
							<longdesc>Ο κατάλογος από τον οποίο θα φορτώνονται αρχεία πληκτρολογίου καθορισμένα από το χρήστη.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="sys-dir">
						<local_schema short_desc="Κατάλογος συστήματος για αυτόματες μορφοποιήσεις">
							<longdesc>Αυτός ο κατάλογος περιέχει τα προ-εγκατεστημένα πρότυπα αυτόματης μορφοποίησης.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="extra-dirs">
						<local_schema short_desc="Λίστα πρόσθετων αυτόματα μορφοποιημένων κατευθύνσεων.">
							<longdesc>Αυτή η λίστα περιέχει όλους τους επιπλέον καταλόγους με πρότυπα αυτόματης μορφοποίησης.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
				</dir>
				<dir name="plugins">
					<entry name="extra-dirs">
						<local_schema short_desc="Λίστα έξτρα κατευθύνσεων πρόσθετων λειτουργιών.">
							<longdesc>Αυτή η λίστα περιέχει όλους τους επιπλέον καταλόγους με πρόσθετες λειτουργίες.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="file-states">
						<local_schema>
							<longdesc>Αυτή η λίστα περιέχει όλες τις καταστάσεις των αρχείων πρόσθετων λειτουργιών.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="known">
						<local_schema short_desc="Λίστα γνωστών πρόσθετων λειτουργιών.">
							<longdesc>Αυτή η λίστα περιέχει όλες τις γνωστές πρόσθετες λειτουργίες.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="active">
						<local_schema short_desc="Λίστα ενεργών πρόσθετων λειτουργιών.">
							<longdesc>Αυτή η λίστα περιέχει όλες τις πρόσθετες λειτουργίες που υποτίθεται ότι ενεργοποιούνται αυτόματα.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="activate-new">
						<local_schema short_desc="Ενεργοποίηση νέων πρόσθετων λειτουργιών">
							<longdesc>Αυτή η μεταβλητή καθορίζει πότε θα ενεργοποιείται κάθε νέα πρόσθετη λειτουργία που βρίσκεται.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
				</dir>
				<dir name="autocorrect">
					<entry name="replace">
						<local_schema short_desc="Αντικατάσταση αυτόματης διόρθωσης">
							<longdesc>Αντικατάσταση αυτόματης διόρθωσης</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="names-of-days">
						<local_schema short_desc="Αυτόματη διόρθωση των ονομάτων των ημερών">
							<longdesc>Αυτόματη διόρθωση των ονομάτων των ημερών</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="first-letter-list">
						<local_schema short_desc="Λίστα εξαιρέσων για το πρώτο γράμμα">
							<longdesc>Η μηχανή αυτόματης διόρθωσης δε διορθώνει το πρώτο γράμμα για τις λέξεις σε αυτή τη λίστα.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="first-letter">
						<local_schema short_desc="Αυτόματη διόρθωση πρώτου γράμματος">
							<longdesc>Αυτόματη διόρθωση πρώτου γράμματος</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="init-caps-list">
						<local_schema short_desc="Λίστα εξαιρέσεων για αρχικά κεφαλαία">
							<longdesc>Η μηχανή αυτόματης διόρθωσης δε διορθώνει τα αρχικά κεφαλαία για τις λέξεις αυτής της λίστας.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="init-caps">
						<local_schema short_desc="Αυτόματη διόρθωση αρχικών κεφαλαίων">
							<longdesc>Αυτόματη διόρθωση αρχικών κεφαλαίων</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
				</dir>
				<dir name="functionselector">
					<entry name="num-of-recent">
						<local_schema short_desc="Μέγιστο μήκος της λίστας των πρόσφατα χρησιμοποιηθέντων συναρτήσεων">
							<longdesc>Ο επιλογέας συναρτήσεων διατηρεί μια λίστα με τις πρόσφατα χρησιμοποιημένες συναρτήσεις. Αυτό είναι το μέγιστο μήκος της λίστας.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="recentfunctions">
						<local_schema short_desc="Λίστα πρόσφατα χρησιμοποιημένων συναρτήσεων.">
							<longdesc>Ο επιλογέας συναρτήσεων διατηρεί μια λίστα με τις πρόσφατα χρησιμοποιημένες συναρτήσεις. Αυτή είναι η λίστα.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
				</dir>
			</dir>
		</dir>
		<dir name="desktop">
			<dir name="gnome">
				<dir name="interface">
					<entry name="show_unicode_menu">
						<local_schema short_desc="Προβολή του μενού &apos;Unicode Control Character&apos;">
							<longdesc>Αν τα μενού περιεχομένων των προβολών καταχωρίσεων και κειμένου θα προσφέρουν τη δυνατότητα εισαγωγής control characters.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="show_input_method_menu">
						<local_schema short_desc="Προβολή του μενού μεθόδων εισαγωγής">
							<longdesc>Αν τα μενού περιεχομένων των προβολών καταχωρίσεων και κειμένου θα προσφέρουν τη δυνατότητα αλλαγής της μεθόδου εισαγωγής.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="menubar_accel">
						<local_schema short_desc="Συντόμευση μενού">
							<longdesc>Συντόμευση πληκτρολογίου για το άνοιγμα εργαλειοθηκών μενού.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="file_chooser_backend">
						<local_schema short_desc="Λειτουργικό στοιχείο για GtkFileChooser">
							<longdesc>Λειτουργικό στοιχείο για χρήση ως μοντέλο αρχείου συστήματος για το γραφικό συστατικό GtkFileChooser . Οι πιθανές τιμές είναι &quot;gnome-vfs&quot; και &quot;gtk+&quot;.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="status_bar_meter_on_right">
						<local_schema short_desc="Γραμμή κατάστασης στα δεξιά">
							<longdesc>Αν θα εμφανίζεται στα δεξιά μετρητής γραμμής κατάστασης</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="use_custom_font">
						<local_schema short_desc="Χρήση προσαρμοσμένης γραμματοσειράς">
							<longdesc>Αν θα χρησιμοποιείται προσαρμοσμένη γραμματοσειρά από τις εφαρμογές gtk+.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="monospace_font_name">
						<local_schema short_desc="Γραμματοσειρά Monospace ">
							<longdesc>Όνομα γραμματοσειράς Monospace (σταθερού-πλάτους) για χρήση σε τοποθεσίες όπως τερματικά.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="document_font_name">
						<local_schema short_desc="Γραμματοσειρά εγγράφου">
							<longdesc>Όνομα της προεπιλεγμένης γραμματοσειράς για χρήση στην ανάγνωση εγγράφων.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="gtk-im-module">
						<local_schema short_desc="Λειτουργική μονάδα GTK IM ">
							<longdesc>Όνομα της μεθόδου εισαγωγής που χρησιμοποιείται από το GTK+.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="gtk-im-status-style">
						<local_schema short_desc="Στυλ κατάστασης GTK IM ">
							<longdesc>Όνομα της μεθόδου εισαγωγής GTK+ Status Style που χρησιμοποείται από το gtk+.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="gtk-im-preedit-style">
						<local_schema short_desc="Στυλ Preedit GTK IM ">
							<longdesc>Όνομα της μεθόδου εισαγωγής GTK+ Preedit Style που χρησιμοποιείται από το gtk+.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="font_name">
						<local_schema short_desc="Προεπιλεγμένη γραμματοσειρά">
							<longdesc>Όνομα της προεπιλεγμένης γραμματοσειράς για χρήση από το gtk+.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="gtk_key_theme">
						<local_schema short_desc="Θέμα Gtk+">
							<longdesc>Όνομα βάσης του εξ ορισμού θέματος που χρησιμοποιείται από το  gtk+.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="gtk_theme">
						<local_schema short_desc="Θέμα Gtk+">
							<longdesc>Όνομα βάσης του εξ ορισμού θέματος που χρησιμοποιείται από το  gtk+.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="icon_theme">
						<local_schema short_desc="Θέμα εικονιδίου">
							<longdesc>Θέμα εικονιδίου που χρησιμοποιείται για το πίνακα εφαρμογών, το ναυτίλο κτλ.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="cursor_blink_time">
						<local_schema short_desc="Χρόνος παλμών δρομέα">
							<longdesc>Διάρκεια του κύκλου εναλλαγής παλμού δρομέα σε χιλιοστά δευτερολ.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="cursor_blink">
						<local_schema short_desc="Παλλόμενος δρομέας">
							<longdesc>Αν θα πάλλεται ο δρομέας.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="toolbar_icons_size">
						<local_schema short_desc="Μέγεθος εικονιδίου εργαλειοθήκης">
							<longdesc>Μέγεθος των εικονιδίων στις εργαλειοθήκες, είτε &quot;small-toolbar&quot; ή &quot;large-toolbar&quot;.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="toolbar_detachable">
						<local_schema short_desc="Αποσπώμενη εργαλειοθήκη">
							<longdesc>Αν ο χρήστης θα  μπορεί να αποσπά τις εργαλειοθήκες και να τις μετακινεί τριγύρω.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="menubar_detachable">
						<local_schema short_desc="Αποσπώμενη μπάρα μενού">
							<longdesc>Αν ο χρήστης θα  μπορεί να αποσπά τα μενού και να τα μετακινεί τριγύρω.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="buttons_have_icons">
						<local_schema short_desc="Τα κουμπιά διαθέτουν εικονίδια">
							<longdesc>Αν τα κουμπιά θα εμφανίζουν εικονίδιο δίπλα στο κείμενό τους.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="menus_have_icons">
						<local_schema short_desc="Τα μενού έχουν εικονίδια">
							<longdesc>Αν τα μενού θα εμφανίζουν ένα εικονίδιο δίπλα στην καταχώρηση μενού.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="toolbar_style">
						<local_schema short_desc="Στυλ εργαλειοθήκης">
							<longdesc>Στυλ εργαλειοθήκης. Οι έγκυρες τιμές είναι &quot;both&quot;, &quot;both_horiz&quot;, &quot;icons&quot;, και &quot;text&quot;</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="can_change_accels">
						<local_schema short_desc="Δυνατότητα αλλαγής συντομεύσεων">
							<longdesc>Αν ο χρήστης θα μπορεί να εισάγει δυναμικά μια νέα συντόμευση όταν το μενού αναδύεται.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="menus_have_tearoff">
						<local_schema short_desc="Τα μενού είναι αποσπώμενα">
							<longdesc>Αν τα μενού θα πρέπει να έχουν tearoff</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="enable_animations">
						<local_schema short_desc="Ενεργοποίηση κινούμενων εικόνων">
							<longdesc>Αν θα εμφανίζονται οι κινούμενες εικόνες. Σημείωση: Αυτό είναι ένα γενικό κλειδί, αλλάζει τη συμπεριφορά του διαχειριστή παραθύρων, του πίνακα εφαρμογών κτλ.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="accessibility">
						<local_schema short_desc="Ενεργοποίηση Προσιτότητας ">
							<longdesc>Αν οι εφαρμογές θα υποστηρίζουν προσιτότητα.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
				</dir>
				<dir name="background">
					<entry name="color_shading_type">
						<local_schema short_desc="Τύπος σκίασης χρώματος">
							<longdesc>Πώς να σκιάζεται το χρώμα παρασκηνίου. Οι πιθανές τιμές είναι &quot;οριζόντια διαβάθμιση&quot;, &quot;κάθετη διαβάθμιση&quot;, και &quot;συμπαγές χρώμα&quot;.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="secondary_color">
						<local_schema short_desc="Δευτερεύον χρώμα">
							<longdesc>Δεξιό ή κάτω χρώμα κατά τη σχεδίαση διαβαθμίσεων, δε χρησιμοποιείται για συμπαγές χρώμα.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="primary_color">
						<local_schema short_desc="Κύριο χρώμα">
							<longdesc>Αριστερό ή πάνω χρώμα κατά τη σχεδίαση διαβαθμίσεων, ή το συμπαγές χρώμα.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="picture_opacity">
						<local_schema short_desc="Αδιαφάνεια εικόνας">
							<longdesc>Αδιαφάνεια με την οποία θα σχεδιάζεται η εικόνα παρασκηνίου.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="picture_filename">
						<local_schema short_desc="Όνομα αρχείου εικόνας">
							<longdesc>Αρχείο που θα χρησιμοποιείται για την εικόνα παρασκηνίου.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="picture_options">
						<local_schema short_desc="Επιλογές εικόνας">
							<longdesc>Καθορίζει τον τρόπο με τον οποίο εμφανίζεται η εικόνα από το όνομα αρχείο της ταπετσαρίας. Οι πιθανές τιμές είναι  &quot;καμία&quot;, &quot;ταπετσαρία&quot;, &quot;κεντραρισμένη&quot;, &quot;σε κλίμακα&quot;, &quot;τεντωμένη&quot;.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="draw_background">
						<local_schema short_desc="Σχεδίαση παρασκηνίου επιφάνειας εργασίας">
							<longdesc>Χρήση του GNOME για τη σχεδίαση του παρασκηνίου επιφάνειας εργασίας.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
				</dir>
				<dir name="thumbnail_cache">
					<entry name="maximum_size">
						<local_schema>
							<longdesc>Μέγιστο μέγεθος μικρογραφιών, σε megabyte.  Επιλέξτε -1 για να απενεργοποιήσετε την εκκαθάριση.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="maximum_age">
						<local_schema>
							<longdesc>Μέγιστος χρόνος διατήρησης μικρογραφιών στη μνήμη, σε ημέρες. Επιλέξτε -1 για να απενεργοποιήσετε την εκκαθάριση.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
				</dir>
				<dir name="typing_break">
					<entry name="enabled">
						<local_schema short_desc="Αν το κλείδωμα πληκτρολογίου θα είναι ενεργοποιημένο ή όχι">
							<longdesc>Αν το κλείδωμα πληκτρολογίου θα είναι ενεργοποιημένο ή όχι.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="allow_postpone">
						<local_schema short_desc="Να επιτρέπεται η αναβολή διαλειμμάτων">
							<longdesc>Αν θα αναβάλλεται ή όχι η οθόνη διαλείμματος πληκτρολόγησης.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="break_time">
						<local_schema short_desc="Ώρα διαλείμματος">
							<longdesc>Αριθμός λεπτών που διαρκεί το διάλειμμα πληκτρολόγησης.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="type_time">
						<local_schema short_desc="Χρόνος πληκτρολόγησης">
							<longdesc>Αριθμός λεπτών πληκτρολόγησης πριν την έναρξη διαλείμματος.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
				</dir>
				<dir name="sound">
					<entry name="input_feedback_sounds">
						<local_schema short_desc="Ήχοι ειδοποίησης εισόδου">
							<longdesc>Αν θα αναπαράγονται ήχοι για συμβάντα εισόδου.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="theme_name">
						<local_schema short_desc="Όνομα θέματος ήχων">
							<longdesc>Θέμα ήχων XDG για τους ήχους συμβάντων.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="event_sounds">
						<local_schema short_desc="Ήχοι για συμβάντα">
							<longdesc>Αν θα αναπαράγονται ήχοι στα γεγονότα χρήστη.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="enable_esd">
						<local_schema short_desc="Ενεργοποίηση ESD">
							<longdesc>Ενεργοποίηση εκκίνησης εξυπηρετητή ήχων.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="default_mixer_tracks">
						<local_schema short_desc="Προεπιλεγμένα track μίξης">
							<longdesc>Τα προεπιλεγμένα track μίξης για χρήση από τις συντομεύσεις πλήκτρων πολυμέσων.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="default_mixer_device">
						<local_schema short_desc="Προεπιλεγμένη συσκευή μίξης ήχου">
							<longdesc>Η προεπιλεγμένη συσκευή μίξης ήχου για χρήση από τις συντομεύσεις πλήκτρων πολυμέσων.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
				</dir>
				<dir name="peripherals">
					<dir name="keyboard">
						<entry name="remember_numlock_state">
							<local_schema short_desc="Απομνημόνευση κατάστασης NumLock">
								<longdesc>Αν ορισθεί σε true, το GNOME θα απομνημονεύει την κατάσταση του NumLock ανάμεσα σε συνεδρίες.</longdesc>
							</local_schema>
						</entry>
						<entry name="bell_custom_file">
							<local_schema short_desc="Όνομα αρχείου προσαρμοσμένου ήχου πληκτρολογίου">
								<longdesc>Όνομα αρχείου του ήχου καμπάνας που θα αναπαράγεται.</longdesc>
							</local_schema>
						</entry>
						<entry name="bell_mode">
							<local_schema>
								<longdesc>πιθανές τιμές είναι &quot;ενεργό&quot;, &quot;ανενεργό&quot; και &quot;προσαρμοσμένο&quot;.</longdesc>
							</local_schema>
						</entry>
					</dir>
					<dir name="mouse">
						<entry name="cursor_size">
							<local_schema short_desc="Μέγεθος δρομέα ">
								<longdesc>Μέγεθος του δρομέα που αναφέρεται από το  cursor_theme.</longdesc>
							</local_schema>
						</entry>
						<entry name="cursor_theme">
							<local_schema short_desc="Θέμα δρομέα">
								<longdesc>Όνομα θέματος δρομέα. Χρησιμοποιείται μόνο από Xservers που υποστηρίζουν Xcursor, όπως το XFree86 4.3 και νεότερο.</longdesc>
							</local_schema>
						</entry>
						<entry name="cursor_font">
							<local_schema short_desc="Γραμματοσειρά δρομέα">
								<longdesc>Όνομα γραμματοσειράς του δρομέα. Αν δεν ορισθεί χρησιμοποιείται η προεπιλεγμένη γραμματοσειρά. Αυτή η τιμή ενεργοποιείται κατά την εκκίνηση του εξυπηρετητή X, έτσι η αλλαγή της στη μέση της συνεδρίας δε θα έχει αποτέλεσμα μέχρι την επόμενη είσοδο σας .</longdesc>
							</local_schema>
						</entry>
						<entry name="locate_pointer">
							<local_schema short_desc="Εντοπισμός δείκτη">
								<longdesc>Επισημαίνει την τρέχουσα θέση του δρομέα όταν έχει πατηθεί και απελευθερωθεί το πλήκτρο Control.</longdesc>
							</local_schema>
						</entry>
						<entry name="double_click">
							<local_schema short_desc="Χρόνος διπλού κλικ">
								<longdesc>Διάρκεια διπλού κλικ.</longdesc>
							</local_schema>
						</entry>
						<entry name="drag_threshold">
							<local_schema short_desc="Κατώφλι drag">
								<longdesc>Απόσταση πριν από την έναρξη συρσίματος.</longdesc>
							</local_schema>
						</entry>
						<entry name="motion_threshold">
							<local_schema short_desc="Κατώφλι κίνησης">
								<longdesc>Απόσταση σε εικονοστοιχεία την οποία θα πρέπει να διανύσει ο δρομέας πριν να ενεργοποιηθεί η κίνηση συντόμευσης του ποντικιού. Η τιμή -1 είναι η προεπιλεγμένη από το σύστημα.</longdesc>
							</local_schema>
						</entry>
						<entry name="motion_acceleration">
							<local_schema short_desc="Μονό κλικ">
								<longdesc>Πολλαπλασιαστής συντομεύσεως για τη κίνηση του ποντικιού. Η τιμή -1 είναι η προεπιλεγμένη από το σύστημα.</longdesc>
							</local_schema>
						</entry>
						<entry name="single_click">
							<local_schema short_desc="Μονό κλικ">
								<longdesc>Μονό κλικ για το άνοιγμα εικονιδίων.</longdesc>
							</local_schema>
						</entry>
						<entry name="left_handed">
							<local_schema short_desc="Προσανατολισμός πλήκτρου ποντικιού">
								<longdesc>Εναλλαγή αριστερού και δεξιού κουμπιού σε ποντίκια για αριστερόχειρες.</longdesc>
							</local_schema>
						</entry>
					</dir>
				</dir>
				<dir name="lockdown">
					<entry name="disable_application_handlers">
						<local_schema short_desc="Απενεργοποίηση των χειριστών URL και τύπων MIME">
							<longdesc>Να εμποδίζεται οι εκτέλεση εφαρμογών χειριστών URL ή τύπων MIME</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="disable_lock_screen">
						<local_schema short_desc="Απενεργοποίηση κλειδώματος οθόνης">
							<longdesc>Αποτροπή του χρήστη να κλειδώνει την οθόνη.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="disable_user_switching">
						<local_schema short_desc="Απενεργοποίηση εναλλαγής χρήστη">
							<longdesc>Αποτροπή του χρήστη να εναλλάσσει σε άλλο λογαριασμό όταν έχει ενεργή συνεδρία</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="disable_print_setup">
						<local_schema short_desc="Απενεργοποίηση διαμόρφωσης εκτύπωσης">
							<longdesc>Δεν επιτρέπει στο χρήστη να τροποποιήσει τις ρυθμίσεις εκτύπωσης. Για παράδειγμα αυτό θα αποτρέψει την πρόσβαση στους διαλόγους &quot;Διαμόρφωση εκτύπωσης&quot; σε όλες τις εφαρμογές.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="disable_printing">
						<local_schema short_desc="Απενεργοποίηση εκτύπωσης">
							<longdesc>Δεν επιτρέπει στο χρήστη να εκτυπώσει. Για παράδειγμα αυτό θα αποτρέψει την  πρόσβαση στους διαλόγους &quot;Εκτύπωση&quot; σε όλες τις εφαρμογές.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="disable_save_to_disk">
						<local_schema short_desc="Απενεργοποίηση αποθήκευσης αρχείων στο δίσκο">
							<longdesc>Δεν επιτρέπει στο χρήστη την αποθήκευση αρχείων στο δίσκο. Για παράδειγμα αυτό θα  αποτρέψει την  πρόσβαση στους διαλόγους &quot;Αποθήκευση ως&quot; σε όλες τις εφαρμογές.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="disable_command_line">
						<local_schema short_desc="Απενεργοποίηση γραμμής εντολών">
							<longdesc>Αποτρέπει την πρόσβαση από το χρήστη στο τερματικό ή καθορίζει την εκτέλεση μιας συγκεκριμένης εντολής. Για παράδειγμα, αυτό δεν θα επιτρέπει την πρόσβαση στο διάλογο του πίνακα εφαρμογών &quot;Εκτέλεση εφαρμογής&quot;.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
				</dir>
				<dir name="file-views">
					<entry name="icon_theme">
						<local_schema short_desc="Θέμα εικονιδίου αρχείου">
							<longdesc>Θέμα που χρησιμοποιείται για την προβολή εικονιδίων αρχείων.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
				</dir>
				<dir name="accessibility">
					<dir name="startup">
						<entry name="exec_ats">
							<local_schema short_desc="Εκκίνηση Εφαρμογών Βοηθητικής Τεχνολογίας">
								<longdesc>Μια λίστα εφαρμογών βοηθητικής τεχνολογίας που θα εκκινούνται μαζί με την εκκίνηση της επιφάνειας εργασίας του GNOME </longdesc>
							</local_schema>
						</entry>
					</dir>
					<dir name="keyboard">
						<entry name="stickykeys_modifier_beep">
							<local_schema>
								<longdesc>Ήχος μπιπ κατά το πάτημα modifier.</longdesc>
							</local_schema>
						</entry>
						<entry name="stickykeys_two_key_off">
							<local_schema>
								<longdesc>Απενεργοποίηση αν δύο πλήκτρα πατηθούν την ίδια στιγμή.</longdesc>
							</local_schema>
						</entry>
						<entry name="slowkeys_delay">
							<local_schema short_desc="Ελάχιστο χρονικό μεσοδιάστημα σε χιλιοστά δευτερόλεπτου">
								<longdesc>Να μη γίνεται αποδοχή ενός πλήκτρου αν δεν πατηθεί και κρατηθεί @delay milliseconds</longdesc>
							</local_schema>
						</entry>
						<entry name="mousekeys_init_delay">
							<local_schema short_desc="Αρχική καθυστέρηση σε χιλιοστά του δευτερολέπτου">
								<longdesc>Χιλιοστά δευτερολέπτου αναμονής μέχρι την έναρξη της λειτουργίας των πλήκτρων κίνησης ποντικιού </longdesc>
							</local_schema>
						</entry>
						<entry name="mousekeys_accel_time">
							<local_schema short_desc="Διάρκεια συντόμευσης σε χιλιοστά δευτερολέπτου">
								<longdesc>Χιλιοστά δευτερολέπτου που χρειάζονται για τη μετάβαση από το 0 στη μέγιστη ταχύτητα</longdesc>
							</local_schema>
						</entry>
						<entry name="mousekeys_max_speed">
							<local_schema short_desc="Εικονοστοιχεία ανά δευτερόλεπτο">
								<longdesc>Αριθμός εικονοστοιχείων ανά δευτερόλεπτο που θα μετακινούνται στη μέγιστη ταχύτητα.</longdesc>
							</local_schema>
						</entry>
						<entry name="bouncekeys_delay">
							<local_schema short_desc="ελάχιστο χρονικό μεσοδιάστημα σε χιλιοστά δευτερόλεπτου">
								<longdesc>Αγνόηση πολλαπλών πατημάτων του _ίδιου_ πλήκτρου σε διάστημα χιλιοστών του δευτερολ.</longdesc>
							</local_schema>
						</entry>
					</dir>
				</dir>
				<dir name="thumbnailers">
					<entry name="disable_all">
						<local_schema short_desc="Απενεργοποίηση όλων των εξωτερικών προγραμμάτων προεπισκόπησης">
							<longdesc>Ορισμός σε true για την απενεργοποίηση όλων των εξωτερικών προγραμμάτων προεπισκόπησης ανεξάρτητα από το αν είναι απενεργοποιημένα ή ενεργοποιημένα.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<dir name="application@x-gzpdf">
						<entry name="command">
							<local_schema short_desc="Εντολή για δημιουργία μικρογραφιών εγγράφων PDF">
								<longdesc>Έγκυρη εντολή και επιλογές για τη δημιουργία μικρογραφιών εγγράφων τύπου
PDF. Δείτε την τεκμηριώση των μικρογραφιών του Ναυτίλου για περισσότερες
πληροφορίες.</longdesc>
							</local_schema>
						</entry>
						<entry name="enable">
							<local_schema short_desc="Ενεργοποίηση μικρογραφιών για έγγραφα τύπου PDF">
								<longdesc>Διαθέσιμη επιλογή boolean: true ενεργοποιεί τη δημιουργία μικρογραφιών ενώ false απενεργοποιεί τη δημιουργία νέων μικρογραφιών</longdesc>
							</local_schema>
						</entry>
					</dir>
					<dir name="application@x-bzpdf">
						<entry name="command">
							<local_schema short_desc="Εντολή για δημιουργία μικρογραφιών εγγράφων PDF">
								<longdesc>Έγκυρη εντολή και επιλογές για τη δημιουργία μικρογραφιών εγγράφων τύπου
PDF. Δείτε την τεκμηριώση των μικρογραφιών του Ναυτίλου για περισσότερες
πληροφορίες.</longdesc>
							</local_schema>
						</entry>
						<entry name="enable">
							<local_schema short_desc="Ενεργοποίηση μικρογραφιών για έγγραφα τύπου PDF">
								<longdesc>Διαθέσιμη επιλογή boolean: true ενεργοποιεί τη δημιουργία μικρογραφιών ενώ false απενεργοποιεί τη δημιουργία νέων μικρογραφιών</longdesc>
							</local_schema>
						</entry>
					</dir>
					<dir name="application@pdf">
						<entry name="command">
							<local_schema short_desc="Εντολή για δημιουργία μικρογραφιών εγγράφων PDF">
								<longdesc>Έγκυρη εντολή και επιλογές για τη δημιουργία μικρογραφιών εγγράφων τύπου
PDF. Δείτε την τεκμηριώση των μικρογραφιών του Ναυτίλου για περισσότερες
πληροφορίες.</longdesc>
							</local_schema>
						</entry>
						<entry name="enable">
							<local_schema short_desc="Ενεργοποίηση μικρογραφιών για έγγραφα τύπου PDF">
								<longdesc>Διαθέσιμη επιλογή boolean: true ενεργοποιεί τη δημιουργία μικρογραφιών ενώ false απενεργοποιεί τη δημιουργία νέων μικρογραφιών</longdesc>
							</local_schema>
						</entry>
					</dir>
				</dir>
				<dir name="url-handlers">
					<dir name="h323">
						<entry name="needs_terminal">
							<local_schema short_desc="Εκτέλεση της εντολής σε τερματικό">
								<longdesc>True αν το πρόγραμμα για το χειρισμό του URL θα πρέπει να εκτελείται σε τερματικό.</longdesc>
							</local_schema>
						</entry>
						<entry name="command">
							<local_schema short_desc="Το πρόγραμμα χειρισμού για &quot;h323&quot; URLs">
								<longdesc>Η εντολή που χρησιμοποιείται για το χειρισμό &quot;h323&quot; URLs, αν ενεργοποιηθεί.</longdesc>
							</local_schema>
						</entry>
						<entry name="enabled">
							<local_schema short_desc="Αν η καθορισμένη εντολή θα χειρίζεται &quot;h323&quot; URLs">
								<longdesc>Ορισμός σε true αν η εντολή που καθορίζεται στο &quot;command&quot; key θα πρέπει να χειρίζεται  &quot;h323&quot; URLs.</longdesc>
							</local_schema>
						</entry>
					</dir>
					<dir name="callto">
						<entry name="needs_terminal">
							<local_schema short_desc="Εκτέλεση της εντολής σε τερματικό">
								<longdesc>True αν το πρόγραμμα για το χειρισμό του URL θα πρέπει να εκτελείται σε τερματικό.</longdesc>
							</local_schema>
						</entry>
						<entry name="command">
							<local_schema short_desc="Το πρόγραμμα χειρισμού για &quot;callto&quot; URLs">
								<longdesc>Η εντολή που χρησιμοποιείται για το χειρισμό &quot;callto&quot; URLs, αν ενεργοποιηθεί.</longdesc>
							</local_schema>
						</entry>
						<entry name="enabled">
							<local_schema short_desc="Αν η καθορισμένη εντολή θα χειρίζεται &quot;callto&quot; URLs">
								<longdesc>Ορισμός σε true αν η εντολή που καθορίζεται στο &quot;command&quot; key θα πρέπει να χειρίζεται  &quot;callto&quot; URLs.</longdesc>
							</local_schema>
						</entry>
					</dir>
					<dir name="aim">
						<entry name="needs_terminal">
							<local_schema short_desc="Εκτέλεση της εντολής σε τερματικό">
								<longdesc>True αν το πρόγραμμα για το χειρισμό του URL θα πρέπει να εκτελείται σε τερματικό.</longdesc>
							</local_schema>
						</entry>
						<entry name="command">
							<local_schema short_desc="Το πρόγραμμα χειρισμού για &quot;aim&quot; URLs">
								<longdesc>Η εντολή που χρησιμοποιείται για το χειρισμό &quot;aim&quot; URLs, αν ενεργοποιηθεί.</longdesc>
							</local_schema>
						</entry>
						<entry name="enabled">
							<local_schema short_desc="Αν η καθορισμένη εντολή θα χειρίζεται &quot;aim&quot; URLs">
								<longdesc>Ορισμός σε true αν η εντολή που καθορίζεται στο &quot;command&quot; key θα πρέπει να χειρίζεται &quot;aim&quot; URLs.</longdesc>
							</local_schema>
						</entry>
					</dir>
					<dir name="mailto">
						<entry name="needs_terminal">
							<local_schema short_desc="Εκτέλεση της εντολής σε τερματικό">
								<longdesc>True αν το πρόγραμμα για το χειρισμό του URL θα πρέπει να εκτελείται σε τερματικό.</longdesc>
							</local_schema>
						</entry>
						<entry name="command">
							<local_schema short_desc="Το πρόγραμμα χειρισμού για &quot;mailto&quot; URLs">
								<longdesc>Η εντολή που χρησιμοποιείται για το χειρισμό &quot;mailto&quot; URLs, αν ενεργοποιηθεί.</longdesc>
							</local_schema>
						</entry>
						<entry name="enabled">
							<local_schema short_desc="Αν η καθορισμένη εντολή θα χειρίζεται &quot;mailto&quot; URLs">
								<longdesc>Ορισμός σε true αν η εντολή που καθορίζεται στο &quot;command&quot; key θα πρέπει να χειρίζεται  &quot;mailto&quot; URLs.</longdesc>
							</local_schema>
						</entry>
					</dir>
					<dir name="https">
						<entry name="needs_terminal">
							<local_schema short_desc="Εκτέλεση της εντολής σε τερματικό">
								<longdesc>True αν το πρόγραμμα για το χειρισμό του URL θα πρέπει να εκτελείται σε τερματικό.</longdesc>
							</local_schema>
						</entry>
						<entry name="command">
							<local_schema short_desc="Το πρόγραμμα χειρισμού για &quot;https&quot; URLs">
								<longdesc>Η εντολή που χρησιμοποιείται για το χειρισμό &quot;https&quot; URLs, αν ενεργοποιηθεί.</longdesc>
							</local_schema>
						</entry>
						<entry name="enabled">
							<local_schema short_desc="Αν η καθορισμένη εντολή θα χειρίζεται &quot;https&quot; URLs">
								<longdesc>Ορισμός σε true αν η εντολή που καθορίζεται στο &quot;command&quot; key θα πρέπει να χειρίζεται  &quot;https&quot; URLs.</longdesc>
							</local_schema>
						</entry>
					</dir>
					<dir name="http">
						<entry name="needs_terminal">
							<local_schema short_desc="Εκτέλεση της εντολής σε τερματικό">
								<longdesc>True αν το πρόγραμμα για το χειρισμό του URL θα πρέπει να εκτελείται σε τερματικό.</longdesc>
							</local_schema>
						</entry>
						<entry name="command">
							<local_schema short_desc="Το πρόγραμμα χειρισμού για &quot;http&quot; URLs">
								<longdesc>Η εντολή που χρησιμοποιείται για το χειρισμό &quot;http&quot; URLs, αν ενεργοποιηθεί.</longdesc>
							</local_schema>
						</entry>
						<entry name="enabled">
							<local_schema short_desc="Αν η καθορισμένη εντολή θα χειρίζεται &quot;http&quot; URLs">
								<longdesc>Ορισμός σε true αν η εντολή που καθορίζεται στο &quot;command&quot; key θα πρέπει να χειρίζεται  &quot;http&quot; URLs.</longdesc>
							</local_schema>
						</entry>
					</dir>
					<dir name="man">
						<entry name="needs_terminal">
							<local_schema short_desc="Εκτέλεση της εντολής σε τερματικό">
								<longdesc>True αν το πρόγραμμα για το χειρισμό του URL θα πρέπει να εκτελείται σε τερματικό.</longdesc>
							</local_schema>
						</entry>
						<entry name="command">
							<local_schema short_desc="Το πρόγραμμα χειρισμού για &quot;man&quot; URLs">
								<longdesc>Η εντολή που χρησιμοποιείται για το χειρισμό  &quot;man&quot; URLs, αν ενεργοποιηθεί.</longdesc>
							</local_schema>
						</entry>
						<entry name="enabled">
							<local_schema short_desc="Αν η καθορισμένη εντολή θα χειρίζεται &quot;man&quot; URLs">
								<longdesc>Ορισμός σε true αν η εντολή που καθορίζεται στο &quot;command&quot; key θα πρέπει να χειρίζεται   &quot;man&quot; URLs.</longdesc>
							</local_schema>
						</entry>
					</dir>
					<dir name="info">
						<entry name="needs_terminal">
							<local_schema short_desc="Εκτέλεση της εντολής σε τερματικό">
								<longdesc>True αν το πρόγραμμα για το χειρισμό του URL θα πρέπει να εκτελείται σε τερματικό.</longdesc>
							</local_schema>
						</entry>
						<entry name="command">
							<local_schema short_desc="Το πρόγραμμα χειρισμού για &quot;info&quot; URLs">
								<longdesc>Η εντολή που χρησιμοποιείται για το χειρισμό &quot;info&quot; URLs, αν ενεργοποιηθεί.</longdesc>
							</local_schema>
						</entry>
						<entry name="enabled">
							<local_schema short_desc="Αν η καθορισμένη εντολή θα χειρίζεται &quot;info&quot; URLs">
								<longdesc>Ορισμός σε true αν η εντολή που καθορίζεται στο &quot;command&quot; key θα πρέπει να χειρίζεται  &quot;info&quot; URLs.</longdesc>
							</local_schema>
						</entry>
					</dir>
					<dir name="ghelp">
						<entry name="needs_terminal">
							<local_schema short_desc="Εκτέλεση της εντολής σε τερματικό">
								<longdesc>True αν το πρόγραμμα για το χειρισμό του URL θα πρέπει να εκτελείται σε τερματικό.</longdesc>
							</local_schema>
						</entry>
						<entry name="command">
							<local_schema short_desc="Το πρόγραμμα χειρισμού για &quot;ghelp&quot; URLs">
								<longdesc>Η εντολή που χρησιμοποιείται για το χειρισμό &quot;ghelp&quot; URLs, αν ενεργοποιηθεί.</longdesc>
							</local_schema>
						</entry>
						<entry name="enabled">
							<local_schema short_desc="Αν η καθορισμένη εντολή θα χειρίζεται &quot;ghelp&quot; URLs">
								<longdesc>Ορισμός σε true αν η εντολή που καθορίζεται στο &quot;command&quot; key θα πρέπει να χειρίζεται &quot;ghelp&quot; URLs.</longdesc>
							</local_schema>
						</entry>
					</dir>
					<dir name="trash">
						<entry name="needs_terminal">
							<local_schema short_desc="Εκτέλεση της εντολής σε τερματικό">
								<longdesc>True αν το πρόγραμμα για το χειρισμό του URL θα πρέπει να εκτελείται σε τερματικό.</longdesc>
							</local_schema>
						</entry>
						<entry name="command">
							<local_schema short_desc="Το πρόγραμμα χειρισμού για &quot;trash&quot; URLs">
								<longdesc>Η εντολή που χρησιμοποιείται για το χειρισμό &quot;trash&quot; URLs, αν ενεργοποιηθεί.</longdesc>
							</local_schema>
						</entry>
						<entry name="enabled">
							<local_schema short_desc="Αν η καθορισμένη εντολή θα χειρίζεται &quot;trash&quot; URLs">
								<longdesc>Ορισμός σε true αν η εντολή που καθορίζεται στο &quot;command&quot; key θα πρέπει να χειρίζεται  &quot;trash&quot; URLs.</longdesc>
							</local_schema>
						</entry>
					</dir>
				</dir>
				<dir name="applications">
					<dir name="tasks">
						<entry name="needs_term">
							<local_schema short_desc="Εργασίες που χρειάζονται τερματικό">
								<longdesc>Αν η προεπιλεγμένη εφαρμογή εργασιών χρειάζεται τερματικό για να εκτελεσθεί</longdesc>
							</local_schema>
						</entry>
						<entry name="exec">
							<local_schema short_desc="Προεπιλεγμένες εργασίες">
								<longdesc>Προεπιλεγμένη εφαρμογή εργασιών</longdesc>
							</local_schema>
						</entry>
					</dir>
					<dir name="calendar">
						<entry name="needs_term">
							<local_schema short_desc="Το ημερολόγιο χρειάζεται τερματικό">
								<longdesc>Αν η προεπιλεγμένη εφαρμογή ημερολογίου χρειάζεται τερματικό για να εκτελεσθεί</longdesc>
							</local_schema>
						</entry>
						<entry name="exec">
							<local_schema short_desc="Προεπιλεγμένο ημερολόγιο">
								<longdesc>Προεπιλεγμένη εφαρμογή ημερολογίου</longdesc>
							</local_schema>
						</entry>
					</dir>
					<dir name="window_manager">
						<entry name="workspace_names">
							<local_schema short_desc="Ονόματα των χώρων εργασίας (ξεπερασμένο)">
								<longdesc>Μια λίστα με ονόματα των χώρων εργασίας του πρώτου διαχειριστή παραθύρων. Αυτό το κλειδί είναι ξεπερασμένο στο GNOME 2.12.</longdesc>
							</local_schema>
						</entry>
						<entry name="number_of_workspaces">
							<local_schema short_desc="Ο αριθμός των χώρων εργασίας (ξεπερασμένο)">
								<longdesc>Ο αριθμός των χώρων εργασίας που θα χρησιμοποιεί ο διαχειριστής παραθύρων.Αυτό το κλειδί είναι ξεπερασμένο στο GNOME 2.12.</longdesc>
							</local_schema>
						</entry>
						<entry name="current">
							<local_schema short_desc="Διαχειριστής παραθύρων χρήστη (ξεπερασμένο)">
								<longdesc>Διαχειριστής παραθύρων που θα δοκιμαστεί πρώτος. Αυτό το κλειδί είναι ξεπερασμένο στο GNOME 2.12.</longdesc>
							</local_schema>
						</entry>
						<entry name="default">
							<local_schema short_desc="Εφεδρικός διαχειριστής παραθύρων (ξεπερασμένο)">
								<longdesc>Εφεδρικός διαχειριστής παραθύρων αν ο διαχειριστής παραθύρων του χρήστη δε μπορεί να βρεθεί, Αυτό το κλειδί είναι ξεπερασμένο στο GNOME 2.12.</longdesc>
							</local_schema>
						</entry>
					</dir>
					<dir name="browser">
						<entry name="nremote">
							<local_schema short_desc="Ο περιηγητής κατανοεί αποκακρυσμένο">
								<longdesc>Αν ο προεπιλεγμένος περιηγητής κατανοεί το netscape remote.</longdesc>
							</local_schema>
						</entry>
						<entry name="needs_term">
							<local_schema short_desc="Ο περιηγητής χρειάζεται τερματικό">
								<longdesc>Αν ο προεπιλεγμένος περιηγητής χρειάζεται τερματικό για να εκτελεσθεί.</longdesc>
							</local_schema>
						</entry>
						<entry name="exec">
							<local_schema short_desc="Προεπιλεγμένος περιηγητής ">
								<longdesc>Προεπιλεγμένος περιηγητής για όλα τα URLs.</longdesc>
							</local_schema>
						</entry>
					</dir>
					<dir name="at">
						<dir name="mobility">
							<entry name="startup">
								<local_schema short_desc="Εκκίνηση της προτεινόμενης εφαρμογής βοηθητικής τεχνολογίας κινητικότητας">
									<longdesc>Να εκκινήσει το GNOME την προτεινόμενη εφαρμογή βοηθητικής τεχνολογίας κινητικότητας κατά τη σύνδεση στο σύστημα.</longdesc>
								</local_schema>
							</entry>
							<entry name="exec">
								<local_schema short_desc="Προτεινόμενη εφαρμογή βοηθητικής τεχνολογίας κινητικότητας">
									<longdesc>Προτεινόμενη εφαρμογή βοηθητικής τεχνολογίας κινητικότητας για χρήση στη σύνδεση στο σύστημα, σε μενού ή στη γραμμή εντολής.</longdesc>
								</local_schema>
							</entry>
						</dir>
						<dir name="visual">
							<entry name="startup">
								<local_schema short_desc="Εκκίνηση της προτεινόμενης εφαρμογής βοηθητικής τεχνολογίας όρασης">
									<longdesc>Να εκκινήσει το GNOME την προτεινόμενη εφαρμογή βοηθητικής τεχνολογίας όρασης κατά τη σύνδεση στο σύστημα</longdesc>
								</local_schema>
							</entry>
							<entry name="exec">
								<local_schema short_desc="Προτεινόμενη εφαρμογή βοηθητικής τεχνολογίας όρασης">
									<longdesc>Προτεινόμενη εφαρμογή βοηθητικής τεχνολογίας όρασης για χρήση στη σύνδεση στο σύστημα, σε μενού ή στη γραμμή εντολής</longdesc>
								</local_schema>
							</entry>
						</dir>
					</dir>
					<dir name="component_viewer">
						<entry name="exec">
							<local_schema short_desc="Προεπιλεγμένο συστατικό εφαρμογής προβολής">
								<longdesc>Η εφαρμογή για την προβολή αρχείων που απαιτούν ένα συστατικό για την προβολή τους. Η παράμετρος %s θα αντικαταστηθεί από το  URIs αρχείου και η παράμετρος %c θα αντικατασταθεί από το IID συστατικού.</longdesc>
							</local_schema>
						</entry>
					</dir>
					<dir name="terminal">
						<entry name="exec_arg">
							<local_schema short_desc="Ορίσματα εκτέλεσης">
								<longdesc>Όρισμα που χρησιμοποιείται για την εκτέλεση προγραμμάτων σε τερματικό που καθορίζονται από το &apos;exec&apos; key.</longdesc>
							</local_schema>
						</entry>
						<entry name="exec">
							<local_schema short_desc="Εφαρμογή τερματικού">
								<longdesc>Πρόγραμμα τερματικού που χρησιμοποιείται κατά την εκκίνηση εφαρμογών που το απαιτούν.</longdesc>
							</local_schema>
						</entry>
					</dir>
				</dir>
			</dir>
		</dir>
		<dir name="system">
			<dir name="dns_sd">
				<entry name="extra_domains">
					<local_schema short_desc="Επιπρόσθετοι τομείς για αναζήτηση υπηρεσιών dns-sd">
						<longdesc>Λίστα διαχωρισμένη με κόμμα από τομείς dns-sd που θα πρέπει να είναι ορατοί στην τοποθεσία &quot;network:///&quot; </longdesc>
					</local_schema>
				</entry>
				<entry name="display_local">
					<local_schema short_desc="Πως να εμφανίζεται η τοπική υπηρεσία DNS-SD">
						<longdesc>Πιθανές τιμές είναι &quot;merged&quot;, &quot;separate&quot; and &quot;disabled&quot;.</longdesc>
					</local_schema>
				</entry>
			</dir>
			<dir name="smb">
				<entry name="workgroup">
					<local_schema short_desc="Ομάδα εργασίας SMB">
						<longdesc>Το Windows networking workgroup ή ο τομέας όπου ανήκει ο χρήστης. Για να πραγματοποιηθεί η δημιουργία ενός νέου workgroup ο χρήστης θα πρέπει να αποσυνδεθεί καινα επανασυνδεθεί.</longdesc>
					</local_schema>
				</entry>
			</dir>
			<dir name="proxy">
				<entry name="autoconfig_url">
					<local_schema short_desc="Αυτόματη ρύθμιση URL ρύθμισης διαμεσολαβητή">
						<longdesc>Το URL που παρέχει τιμές ρύθμισης διαμεσολαβητή.</longdesc>
					</local_schema>
				</entry>
				<entry name="socks_port">
					<local_schema short_desc="Θύρα διαμεσολαβητή SOCKS">
						<longdesc>Η θύρα στο σύστημα που καθορίζεται από το  &quot;/system/proxy/socks_host&quot; μέσω του οποίου γίνεται διαμεσολάβηση.</longdesc>
					</local_schema>
				</entry>
				<entry name="socks_host">
					<local_schema short_desc="Όνομα συστήματος διαμεσολαβητή SOCKS">
						<longdesc>Το όνομα συστήματος μέσω του οποίου γίνεται διαμεσολάβηση socks.</longdesc>
					</local_schema>
				</entry>
				<entry name="ftp_port">
					<local_schema short_desc="Θύρα διαμεσολαβητή FTP ">
						<longdesc>Η θύρα στο σύστημα που καθορίζεται από το &quot;/system/proxy/ftp_host&quot; μέσω του οποίου γίνεται διαμεσολάβηση.</longdesc>
					</local_schema>
				</entry>
				<entry name="ftp_host">
					<local_schema short_desc="Όνομα συστήματος διαμεσολαβητή FTP ">
						<longdesc>Το όνομα συστήματος μέσω του οποίου γίνεται διαμεσολάβηση FTP.</longdesc>
					</local_schema>
				</entry>
				<entry name="secure_port">
					<local_schema short_desc="Θύρα ασφαλούς διαμεσολαβητή HTTP">
						<longdesc>Η θύρα στο σύστημα που καθορίζεται από το &quot;/system/proxy/secure_host&quot; μέσω του οποίου γίνεται διαμεσολάβηση.</longdesc>
					</local_schema>
				</entry>
				<entry name="secure_host">
					<local_schema short_desc="Όνομα συστήματος ασφαλούς διαμεσολαβητή HTTP">
						<longdesc>Το όνομα συστήματος μέσω του οποίου γίνεται διαμεσολάβηση ασφαλούς HTTP.</longdesc>
					</local_schema>
				</entry>
				<entry name="mode">
					<local_schema short_desc="Λειτουργία ρυθμίσεων διαμεσολαβητή">
						<longdesc>Επιλογή λειτουργίας ρύθμισης διαμεσολαβητή. Υποστηριζόμενες τιμές είναι &quot;καμμία&quot;, &quot;χειροκίνητη&quot;, &quot;αυτόματη&quot;.</longdesc>
					</local_schema>
				</entry>
			</dir>
			<dir name="http_proxy">
				<entry name="ignore_hosts">
					<local_schema short_desc="Συστήματα χωρίς διαμεσολαβητή">
						<longdesc>Αυτό το κλειδί περιέχει μια λίστα από συστήματα στα οποία γίνεται απευθείας σύνδεση, παρά μέσω του διαμεσολαβητή (αν είναι ενεργός). Οι τιμές μπορεί να είναι ονόματα συστήματος, τομείς (με τη χρήση μιας αρχικής wildcard όπως *.foo.com), διευθύνσεις IP (και IPv4 και IPv6) και διευθύνσεις δικτύου με  netmask (κάτι σαν 192.168.0.0/24).</longdesc>
					</local_schema>
				</entry>
				<entry name="authentication_password">
					<local_schema short_desc="Κωδικός διαμεσολαβητή HTTP">
						<longdesc>Κωδικός πρόσβασης για πιστοποίηση όταν γίνεται διαμεσολάβηση HTTP.</longdesc>
					</local_schema>
				</entry>
				<entry name="authentication_user">
					<local_schema short_desc="Όνομα χρήστη διαμεσολαβητή HTTP">
						<longdesc>Όνομα χρήστη για να περάσει ως πιστοποίηση κατά τη διαμεσολάβηση http.</longdesc>
					</local_schema>
				</entry>
				<entry name="use_authentication">
					<local_schema short_desc="Πιστοποίηση συνδέσεων στον εξυπηρετητή διαμεσολάβησης">
						<longdesc>Αν αληθές, τότε οι συνδέσεις στο διαμεσολαβητή απαιτούν πιστοποίηση. Τα όνομα χρήστη/κωδικός καθορίζονται από το &quot;/system/http_proxy/authentication_user&quot; και &quot;/system/http_proxy/authentication_password&quot;.</longdesc>
					</local_schema>
				</entry>
				<entry name="port">
					<local_schema short_desc="Θύρα διαμεσολαβητή HTTP">
						<longdesc>Η θύρα στο σύστημα που καθορίζεται από το  &quot;/system/http_proxy/host&quot; μέσω του οποίου γίνεται διαμεσολάβηση.</longdesc>
					</local_schema>
				</entry>
				<entry name="host">
					<local_schema short_desc="Όνομα συστήματος διαμεσολαβητή HTTP">
						<longdesc>Το όνομα συστήματος μέσω του οποίου γίνεται διαμεσολάβηση HTTP.</longdesc>
					</local_schema>
				</entry>
				<entry name="use_http_proxy">
					<local_schema short_desc="Χρήση διαμεσολαβητή HTTP">
						<longdesc>Ενεργοποιεί τις ρυθμίσεις διαμεσολαβητή κατά την πρόσβαση HTTP στο διαδίκτυο.</longdesc>
					</local_schema>
				</entry>
			</dir>
		</dir>
	</dir>
</gconf>
