<?xml version="1.0"?>
<gconf>
	<dir name="schemas">
		<dir name="apps">
			<dir name="gnome-system-log">
				<entry name="logfiles">
					<local_schema short_desc="Fitxers de registre a obrir en iniciar">
						<longdesc>Especifica una llista de fitxers de registre a obrir en iniciar. La llista per defecte es crea llegint /etc/syslog.conf.</longdesc>
					</local_schema>
				</entry>
				<entry name="width">
					<local_schema short_desc="Amplada en píxels de la finestra principal">
						<longdesc>Especifica l&apos;amplada en píxels de la finestra principal del visualitzador de fitxers de registre.</longdesc>
					</local_schema>
				</entry>
				<entry name="height">
					<local_schema short_desc="Alçaria en píxels de la finestra principal">
						<longdesc>Especifica l&apos;alçària de la finestra principal del visualitzador de fitxers de registres.</longdesc>
					</local_schema>
				</entry>
				<entry name="fontsize">
					<local_schema short_desc="Mida del tipus de lletra que s&apos;utilitzarà per mostrar el registre">
						<longdesc>Especifica la mida del tipus de lletra d&apos;amplada fixa utilitzada per a mostrar el registre en la vista en arbre principal. Per defecte s&apos;utilitza el mateix valor que el de la mida del tipus de lletra del terminal.</longdesc>
					</local_schema>
				</entry>
				<entry name="logfile">
					<local_schema short_desc="Fitxers de registre a obrir en iniciar">
						<longdesc>Especifica el fitxer de registre a obrir en iniciar. Per defecte, és /var/adm/messages o /var/log/messages, depenent del vostre sistema operatiu.</longdesc>
					</local_schema>
				</entry>
			</dir>
			<dir name="gnome-search-tool">
				<entry name="default_window_maximized">
					<local_schema short_desc="Finestra maximitzada per defecte">
						<longdesc>Esta clau determina si la finestra de l&apos;eina de cerca s&apos;inicia maximitzada.</longdesc>
					</local_schema>
				</entry>
				<entry name="default_window_height">
					<local_schema short_desc="Alçàda per defecte de la finestra">
						<longdesc>Esta clau defineix l&apos;alçària de la finestra, i s&apos;utilitza per a recordar la mida de l&apos;eina de cerca entre sessions. Si ho establiu a -1, s&apos;utilitzarà l&apos;alçària per defecte.</longdesc>
					</local_schema>
				</entry>
				<entry name="default_window_width">
					<local_schema short_desc="Amplada per defecte de la finestra">
						<longdesc>Esta clau defineix l&apos;amplada de la finestra, i s&apos;utilitza per a recordar la mida de l&apos;eina de cerca entre sessions. Si ho establiu a -1, s&apos;utilitzarà l&apos;amplada per defecte.</longdesc>
					</local_schema>
				</entry>
				<entry name="columns_order">
					<local_schema short_desc="Orde de les columnes del resultat de la cerca">
						<longdesc>Esta clau defineix l&apos;orde de les columnes del resultat de la cerca. L&apos;usuari no hauria de modificar esta clau.</longdesc>
					</local_schema>
				</entry>
				<entry name="quick_search_second_scan_excluded_paths">
					<local_schema short_desc="Camins exclosos del segon pas de la cerca ràpida">
						<longdesc>Esta clau defineix quins camins exclourà l&apos;eina de cerca del segon pas de la cerca ràpida. El segon pas utilitza l&apos;orde find per cercar fitxers. La idea del segon pas és cercar fitxers que no estan indexats. Els comodins «*» i «?» valen. El valor per defecte és /.</longdesc>
					</local_schema>
				</entry>
				<entry name="disable_quick_search_second_scan">
					<local_schema short_desc="Inhabilita el segon pas de la cerca ràpida">
						<longdesc>Esta clau determina si l&apos;eina de cerca inhabilita l&apos;ús de l&apos;orde find després d&apos;executar la cerca ràpida.</longdesc>
					</local_schema>
				</entry>
				<entry name="quick_search_excluded_paths">
					<local_schema short_desc="Camins exclosos de la cerca ràpida">
						<longdesc>Esta clau defineix quins camins exclourà l&apos;eina de cerca de la cerca ràpida. Els comodins «*» i «?» valen. Els valors per defecte són /mnt/*, /media/*, /dev/*, /tmp/*, /proc/*, i /var/*.</longdesc>
					</local_schema>
				</entry>
				<entry name="disable_quick_search">
					<local_schema short_desc="Inhabilita la cerca ràpida">
						<longdesc>Esta clau determina si l&apos;eina de cerca inhabilita l&apos;ús de l&apos;orde locate quan es fan cerques simples de noms de fitxer.</longdesc>
					</local_schema>
				</entry>
				<entry name="show_additional_options">
					<local_schema short_desc="Mostra opcions addicionals">
						<longdesc>Esta clau determina si l&apos;opció de cerca «Mostra més opcions» està expandida en iniciar l&apos;eina de cerca.</longdesc>
					</local_schema>
				</entry>
				<dir name="select">
					<entry name="follow_symbolic_links">
						<local_schema short_desc="Selecciona l&apos;opció de cerca «Segueix els enllaços simbòlics»">
							<longdesc>Esta clau determina si l&apos;opció de cerca «Segueix els enllaços simbòlics» està seleccionada en iniciar l&apos;eina de cerca.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="show_hidden_files_and_folders">
						<local_schema short_desc="Selecciona l&apos;opció de cerca «Mostra fitxers i carpetes ocultes»">
							<longdesc>Esta clau determina si l&apos;opció de cerca «Mostra fitxers i carpetes ocultes» està seleccionada en iniciar l&apos;eina de cerca.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="name_matches_regular_expression">
						<local_schema short_desc="Selecciona l&apos;opció de cerca «El nom coincideix amb una expressió regular»">
							<longdesc>Esta clau determina si l&apos;opció de cerca «El nom coincideix amb una expressió regular» està seleccionada en iniciar l&apos;eina de cerca.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="name_does_not_contain">
						<local_schema short_desc="Selecciona l&apos;opció de cerca «El nom no conté»">
							<longdesc>Esta clau determina si l&apos;opció de cerca «El nom no conté» està seleccionada en iniciar l&apos;eina de cerca.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="owner_is_unrecognized">
						<local_schema short_desc="Selecciona l&apos;opció de cerca «No es reconeix el propietari»">
							<longdesc>Esta clau determina si l&apos;opció de cerca «No es coneix el propietari» està seleccionada en iniciar l&apos;eina de cerca.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="owned_by_group">
						<local_schema short_desc="Selecciona l&apos;opció de cerca «Grup del fitxer»">
							<longdesc>Esta clau determina si l&apos;opció de cerca «Grup del fitxer» està seleccionada en iniciar l&apos;eina de cerca.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="owned_by_user">
						<local_schema short_desc="Selecciona l&apos;opció de cerca «Propietari del fitxer»">
							<longdesc>Esta clau determina si l&apos;opció de cerca «Propietari del fitxer» està seleccionada en iniciar l&apos;eina de cerca.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="file_is_empty">
						<local_schema short_desc="Selecciona l&apos;opció de cerca «El fitxer està buit»">
							<longdesc>Esta clau determina si l&apos;opció de cerca «El fitxer està buit» està seleccionada en iniciar l&apos;eina de cerca.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="size_at_most">
						<local_schema short_desc="Selecciona l&apos;opció de cerca «La mida és com a molt»">
							<longdesc>Esta clau determina si l&apos;opció de cerca «La mida és com a molt» està seleccionada en iniciar l&apos;eina de cerca.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="size_at_least">
						<local_schema short_desc="Selecciona l&apos;opció de cerca «La mida és almenys»">
							<longdesc>Esta clau determina si l&apos;opció de cerca «La mida és almenys» està seleccionada en iniciar l&apos;eina de cerca.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="date_modified_more_than">
						<local_schema short_desc="Selecciona l&apos;opció de cerca «La data de modificació és posterior a»">
							<longdesc>Esta clau determina si l&apos;opció de cerca «La data de modificació és posterior a» està seleccionada en iniciar l&apos;eina de cerca.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="date_modified_less_than">
						<local_schema short_desc="Selecciona l&apos;opció de cerca «La data de modificació és anterior a»">
							<longdesc>Esta clau determina si l&apos;opció de cerca «La data de modificació és anterior a» està seleccionada en iniciar l&apos;eina de cerca.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="contains_the_text">
						<local_schema short_desc="Selecciona l&apos;opció de cerca «Conté el text»">
							<longdesc>Esta clau determina si l&apos;opció de cerca «Conté el text» està seleccionada en iniciar l&apos;eina de cerca.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
				</dir>
			</dir>
			<dir name="gnome-screenshot">
				<entry name="border_effect">
					<local_schema short_desc="Efecte de la vora">
						<longdesc>Efecte que s&apos;afegirà a fora de la vora. Els valors possibles són «shadow» (ombra), «none» (cap), i «black-line» (línia-negra).</longdesc>
					</local_schema>
				</entry>
				<entry name="include_pointer">
					<local_schema short_desc="Inclou el punter">
						<longdesc>Inclou el punter a la captura de pantalla</longdesc>
					</local_schema>
				</entry>
				<entry name="include_border">
					<local_schema short_desc="Inclou la vora">
						<longdesc>Inclou la vora del gestor de finestres en la captura</longdesc>
					</local_schema>
				</entry>
				<entry name="last_save_directory">
					<local_schema short_desc="Directori on alçar les captures de pantalla">
						<longdesc>El darrer directori on es va alçar la darrera captura de pantalla.</longdesc>
					</local_schema>
				</entry>
				<entry name="delay">
					<local_schema short_desc="Retard de la captura de pantalla">
						<longdesc>El número de segons a esperar abans de fer la captura de pantalla.</longdesc>
					</local_schema>
				</entry>
				<entry name="take_window_shot">
					<local_schema short_desc="Captura de pantalla específica de finestres (desconsellat)">
						<longdesc>Captura només la finestra actual, enlloc de tot l&apos;escriptori. Esta clau està desconsellada i no s&apos;utilitza.</longdesc>
					</local_schema>
				</entry>
			</dir>
			<dir name="gnome-dictionary">
				<entry name="sidebar-width">
					<local_schema short_desc="L&apos;amplada de la barra lateral.">
						<longdesc>Esta clau defineix l&apos;amplada de la barra lateral i s&apos;utilitza per recordar la configuració entre sessions.</longdesc>
					</local_schema>
				</entry>
				<entry name="sidebar-page">
					<local_schema short_desc="La pàgina a mostrar a la barra lateral">
						<longdesc>Esta clau defineix quina pàgina de la barra lateral s&apos;ha de mostrar i s&apos;utilitza per recordar la configuració entre sessions. Pot ser «speller» (pronunciador) o «databases» (bases de dades).</longdesc>
					</local_schema>
				</entry>
				<entry name="statusbar-visible">
					<local_schema short_desc="Si la barra d&apos;estat ha de ser visible">
						<longdesc>Esta clau defineix si la barra d&apos;estat ha de ser visible i s&apos;utilitza per recordar l&apos;estat de la barra d&apos;estat entre sessions. Definint-la com a CERT farà que la barra d&apos;estat es mostre sempre.</longdesc>
					</local_schema>
				</entry>
				<entry name="sidebar-visible">
					<local_schema short_desc="Si la barra lateral ha de ser visible">
						<longdesc>Esta clau defineix si la barra lateral ha de ser visible i s&apos;utilitza per recordar l&apos;estat de la barra lateral entre sessions. Definint-la com a CERT farà que la barra lateral es mostre sempre.</longdesc>
					</local_schema>
				</entry>
				<entry name="window-is-maximized">
					<local_schema short_desc="Si la finestra de l&apos;aplicació s&apos;ha de maximitzar">
						<longdesc>Esta clau defineix si la finestra s&apos;ha de maximitzar, i s&apos;utilitza per a recordar entre sessió i sessió l&apos;estat de la finestra del diccionari. Si ho establiu a CERT, la finestra sempre apareixerà maximitzada.</longdesc>
					</local_schema>
				</entry>
				<entry name="default-window-height">
					<local_schema short_desc="L&apos;alçària per defecte de la finestra de l&apos;aplicació">
						<longdesc>Esta clau defineix l&apos;alçària de la finestra, i s&apos;utilitza per a recordar d&apos;una sessió a l&apos;altra la mida de la finestra del diccionari. Si ho establiu a -1, s&apos;utilitzarà una alçària basada en la mida del tipus de lletra.</longdesc>
					</local_schema>
				</entry>
				<entry name="default-window-width">
					<local_schema short_desc="L&apos;amplària per defecte de la finestra de l&apos;aplicació">
						<longdesc>Esta clau defineix l&apos;amplària de la finestra, i s&apos;utilitza per a recordar d&apos;una sessió a l&apos;altra la mida de la finestra del diccionai. Si ho establiu a -1, s&apos;utilitzarà una amplària basada en la mida del tipus de lletra.</longdesc>
					</local_schema>
				</entry>
				<entry name="source-name">
					<local_schema short_desc="El nom del diccionari font utilitzat">
						<longdesc>El nom del diccionari font utilitzat per obtindre les definicions de les paraules.</longdesc>
					</local_schema>
				</entry>
				<entry name="print-font">
					<local_schema short_desc="El tipus de lletra a utilitzar per imprimir">
						<longdesc>El tipus de lletra a utilitzar per imprimir una definició.</longdesc>
					</local_schema>
				</entry>
				<entry name="strategy">
					<local_schema short_desc="L&apos;estratègia de cerca a utilitzar per defecte">
						<longdesc>El nom de l&apos;estratègia de cerca per defecte a utilitzar en un diccionari font, si està disponible. L&apos;estratègia predeterminada és «exact», que cerca paraules exactes.</longdesc>
					</local_schema>
				</entry>
				<entry name="database">
					<local_schema short_desc="La base de dades a utilitzar per defecte">
						<longdesc>El nom de les base de dades individual o meta-base de dades a utilitzar en el servidor de diccionari. Un signe d&apos;exclamació («!») indica que s&apos;hauria de cercar totes en les bases de dades presents</longdesc>
					</local_schema>
				</entry>
				<entry name="smart">
					<local_schema short_desc="Utilitza la cerca intel·ligent (desaconsellat)">
						<longdesc>Especifica si s&apos;hauria d&apos;utilitzar la cerca intel·ligent. Esta clau depèn de si el servidor permet esta opció. El valor per defecte és VERTADER. Es desaconsella fer servir esta clau.</longdesc>
					</local_schema>
				</entry>
				<entry name="port">
					<local_schema short_desc="Port utilitzat per a connectar al servidor (desaconsellat)">
						<longdesc>El número de port a on connectar. El port per defecte és el 2628. Esta clau està desaconsellada i ja no s&apos;utilitza.</longdesc>
					</local_schema>
				</entry>
				<entry name="server">
					<local_schema short_desc="Servidor de diccionari (desaconsellat)">
						<longdesc>El servidor de diccionari a on connectar. El servidor per defecte és dict.org. Vegeu http://www.dict.org per a detalls d&apos;altres servidors. Esta clau està desaconsellada i ja no es fa servir.</longdesc>
					</local_schema>
				</entry>
			</dir>
			<dir name="baobab">
				<dir name="properties">
					<entry name="skip_scan_uri_list">
						<local_schema short_desc="URI de les particions excloses">
							<longdesc>Una llista d&apos;URI de les particions que s&apos;exclouran durant l&apos;escaneig.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="enable_home_monitor">
						<local_schema short_desc="Habilita el seguiment del directori d&apos;usuari">
							<longdesc>Si s&apos;ha de fer un seguiment de qualsevol canvi al directori d&apos;usuari.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
				</dir>
				<dir name="ui">
					<entry name="baobab_subfoldertips_visible">
						<local_schema short_desc="Els indicadors de funció de les subcarpetes són visibles">
							<longdesc>Si s&apos;han de dibuixar els indicadors de funció de les subcarpetes de la carpeta seleccionada.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="statusbar_visible">
						<local_schema short_desc="La barra d&apos;estat és visible">
							<longdesc>Si la barra d&apos;estat a baix de tot de la finestra principal s&apos;ha de veure.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="toolbar_visible">
						<local_schema short_desc="La barra d&apos;eines és visible">
							<longdesc>Si la barra d&apos;eines s&apos;ha de veure a la finestra principal.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
				</dir>
			</dir>
			<dir name="window_list_applet">
				<dir name="prefs">
					<entry name="maximum_size">
						<local_schema short_desc="Grandària màxima de la llista de finestres">
							<longdesc>L&apos;ús d&apos;esta clau es desaconsella des del GNOME 2.20. L&apos;esquema es reté per compatibilitat amb versions anteriors.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="minimum_size">
						<local_schema short_desc="Grandària mínima de la llista de tasques">
							<longdesc>L&apos;ús d&apos;esta clau es desaconsella des del GNOME 2.20. L&apos;esquema es reté per compatibilitat amb versions anteriors.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="move_unminimized_windows">
						<local_schema short_desc="Mou les finestres a l&apos;espai de treball actual en restaurar">
							<longdesc>Si és cert, en desminimitzar una finestra, es mou a l&apos;espai de treball actual. Si no, canvia a l&apos;espai de treball de la finestra.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="group_windows">
						<local_schema short_desc="Quan agrupar les finestres">
							<longdesc>Decidix quan agrupar finestres de la mateixa aplicació a la llista de tasques. Els valors vàlids són «never», «auto» i «always».</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="display_all_workspaces">
						<local_schema short_desc="Mostra les finestres de tots els espais de treball">
							<longdesc>Si és cert, la llista de tasques mostrarà finestres de tots els espais de treball. Si no, només mostrarà les finestres de l&apos;espai de treball actual.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
				</dir>
			</dir>
			<dir name="workspace_switcher_applet">
				<dir name="prefs">
					<entry name="num_rows">
						<local_schema short_desc="Files al canviador d&apos;espais de treball">
							<longdesc>Esta clau especifica en quantes files (en la disposició horitzontal) o columnes (en la disposició vertical) mostrarà els espais de treball el canviador d&apos;espais de treball. Esta clau només té efecte si la clau display_all_workspaces és certa.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="display_all_workspaces">
						<local_schema short_desc="Mostra tots els espais de treball">
							<longdesc>Si és cert, el canviador d&apos;espais de treball mostrarà tots els espais de treball. Si no, només mostrarà l&apos;espai de treball actual.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="display_workspace_names">
						<local_schema short_desc="Mostra els noms dels espais de treball">
							<longdesc>Si és cert, els espais de treball en el canviador d&apos;espais de treball mostraran els noms dels espais de treball. Sinó, mostraran les finestres de cada espai de treball. Este paràmetre només funciona amb el gestor de finestres Metacity.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
				</dir>
			</dir>
			<dir name="fish_applet">
				<dir name="prefs">
					<entry name="rotate">
						<local_schema short_desc="Gira en els quadres verticals">
							<longdesc>Si és cert, l&apos;animació del peix es girarà si el quadre s&apos;orienta verticalment.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="speed">
						<local_schema short_desc="Pausa per fotograma">
							<longdesc>Esta clau especifica el nombre de segons que es mostrarà cada fotograma.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="frames">
						<local_schema short_desc="Fotogrames en l&apos;animació del peix">
							<longdesc>Esta clau especifica el nombre de fotogrames que es mostraran en l&apos;animació del peix.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="command">
						<local_schema short_desc="Orde a executar en fer clic">
							<longdesc>Esta clau especifica l&apos;orde que s&apos;intentarà executar en fer clic al peix.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="image">
						<local_schema short_desc="El mapa de píxels de l&apos;animació del peix">
							<longdesc>Esta clau especifica el nom del fitxer del mapa de píxels que s&apos;utilitzarà per a l&apos;animació mostrada a la miniaplicació del peix, relatiu al directori de mapes de píxels.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="name">
						<local_schema short_desc="El nom del peix">
							<longdesc>Un peix sense nom és un peix poc interessant. Poseu un nom al vostre peix, i doneu-li vida.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
				</dir>
			</dir>
			<dir name="clock_applet">
				<dir name="prefs">
					<entry name="speed_unit">
						<local_schema short_desc="Unitat de velocitat">
							<longdesc>La unitat a utilitzar per a mostrar la velocitat del vent.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="temperature_unit">
						<local_schema short_desc="Unitat de temperatura">
							<longdesc>La unitat a utilitzar per a mostrar les temperatures.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="cities">
						<local_schema short_desc="Llista d&apos;ubicacions">
							<longdesc>Una llista d&apos;ubicacions a visualitzar a la finestra del calendari.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="internet_time">
						<local_schema short_desc="Utilitza l&apos;hora d&apos;Internet">
							<longdesc>L&apos;ús d&apos;esta clau es va desaconsellar en GNOME 2.6 en favor a la clau «format». L&apos;esquema es reté per compatibilitat amb versions anteriors.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="unix_time">
						<local_schema short_desc="Utilitza l&apos;hora de Unix">
							<longdesc>L&apos;ús d&apos;esta clau es va desaconsellar en GNOME 2.6 en favor a la clau «format». L&apos;esquema es reté per compatibilitat amb versions anteriors.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="hour_format">
						<local_schema short_desc="Format de l&apos;hora">
							<longdesc>L&apos;ús d&apos;esta clau es va desaconsellar en GNOME 2.6 en favor a la clau «format». L&apos;esquema es reté per compatibilitat amb versions anteriors.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="expand_locations">
						<local_schema short_desc="Expandix la llista d&apos;ubicacions">
							<longdesc>Si és cert, expandix la llista d&apos;ubicacions a la finestra del calendari.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="expand_weather">
						<local_schema short_desc="Expandix la llista de la informació de l&apos;oratge">
							<longdesc>Si és cert, expandix la llista de la informació del temps a la finestra del calendari.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="expand_tasks">
						<local_schema short_desc="Expandix la llista de tasques">
							<longdesc>Si és cert, expandix la llista de tasques a la finestra del calendari.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="expand_birthdays">
						<local_schema short_desc="Expandix la llista d&apos;aniversaris">
							<longdesc>Si és cert, expandix la llista d&apos;aniversaris a la finestra del calendari.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="expand_appointments">
						<local_schema short_desc="Expandix la llista de cites">
							<longdesc>Si és cert, expandix la llista de cites a la finestra del calendari.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="show_week_numbers">
						<local_schema short_desc="Mostra els números de la setmana al calendari">
							<longdesc>Si és cert, mostra els números de la setmana al calendari.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="config_tool">
						<local_schema short_desc="Eina de configuració de l&apos;hora">
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="gmt_time">
						<local_schema short_desc="Utilitza UTC">
							<longdesc>Si és cert, mostra l&apos;hora de la zona horària coordinada universalment.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="show_temperature">
						<local_schema short_desc="Mostra la temperatura al rellotge">
							<longdesc>Si és cert, mostra la temperatura al costat de la icona de l&apos;oratge.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="show_weather">
						<local_schema short_desc="Mostra l&apos;oratge al rellotge">
							<longdesc>Si és cert, mostra la icona de l&apos;oratge.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="show_tooltip">
						<local_schema short_desc="Mostra la data en el rètol indicador de funció">
							<longdesc>Si és cert, mostra la data en un missatge emergent quan el punter pasa per damunt de la miniaplicació.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="show_date">
						<local_schema short_desc="Mostra la data al rellotge">
							<longdesc>Si és cert, mostra la data al rellotge, a més de l&apos;hora.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="show_seconds">
						<local_schema short_desc="Mostra l&apos;hora amb segons">
							<longdesc>Si és cert, mostra els segons en l&apos;hora.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="custom_format">
						<local_schema short_desc="Format personalitzat del rellotge">
							<longdesc>Esta clau especifica el format que utilitzarà la miniaplicació del rellotge quan la clau «format» estiga establerta a «custom». Podeu emprar els especificadors de conversió de la funció strftime() per a obtenir un format específic. Consulteu el manual de la funció strftime() per a més informació.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="format">
						<local_schema short_desc="Format de l&apos;hora">
						</local_schema>
					</entry>
				</dir>
			</dir>
			<dir name="panel">
				<dir name="objects">
					<entry name="action_type">
						<local_schema short_desc="Tipus del botó d&apos;acció">
							<longdesc>El tipus d&apos;acció que representa este botó. Els valors possibles són «lock», «logout», «run», «search» i «screenshot». Esta clau només té efecte si la clau object_type és «action-applet».</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="launcher_location">
						<local_schema short_desc="Ubicació del llançador">
							<longdesc>La ubicació del fitxer .desktop que descriu el llançador. Esta clau només té efecte si la clau object_type és «launcher-object».</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="menu_path">
						<local_schema short_desc="Camí dels continguts del menú">
							<longdesc>El camí a partir del qual es construeixen els continguts del menú. Esta clau només té efecte si la clau use_menu_path és certa i la clau object_type és «menu-object».</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="use_menu_path">
						<local_schema short_desc="Utilitza un camí personalitzat per als continguts del menú">
							<longdesc>Si és cert, la clau menu_path s&apos;utilitza com el camí des del qual es construeixen els continguts del menú. Si és fals, la clau menu_path s&apos;ignora. Esta clau només té efecte si la clau object_type és «menu-object».</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="custom_icon">
						<local_schema short_desc="La icona utilitzada per al botó de l&apos;objecte">
							<longdesc>La ubicació del fitxer d&apos;imatge utilitzat com la icona per al botó de l&apos;objecte. Esta clau només té efecte si la clau object_type és «drawer-object» o «menu-object» i la clau use_custom_icon és certa.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="use_custom_icon">
						<local_schema short_desc="Utilitza una icona personalitzada per al botó de l&apos;objecte">
							<longdesc>Si és cert, la clau custom_icon s&apos;utilitza com una icona personalitzada per al botó. Si és fals, la clau custom_icon s&apos;ignora. Esta clau només té efecte si la clau object_type és «menu-object» o «drawer-object».</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="tooltip">
						<local_schema short_desc="El rètol indicador mostrat per a este calaix o menú">
							<longdesc>El text a mostrar en un rètol indicador per a quest calaix o menú. Esta clau només té efecte si la clau object_type és «drawer-object» o «menu-object».</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="attached_toplevel_id">
						<local_schema short_desc="El quadre connectat a este calaix">
							<longdesc>L&apos;identificador del quadre associat a este calaix. Esta clau només té efecte si la clau object_type és «drawer-object».</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="bonobo_iid">
						<local_schema short_desc="IID de la miniaplicació Bonobo">
							<longdesc>L&apos;ID d&apos;implementació Bonobo de la miniaplicació - per exemple «OAFIID:GNOME_ClockApplet». Esta clau només té efecte si la clau object_type és «bonobo-applet».</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="locked">
						<local_schema short_desc="Bloca l&apos;objecte al quadre">
							<longdesc>Si és cert, l&apos;usuari no podrà moure la miniaplicació sense que primer no hagi desblocat l&apos;objecte utilitzant l&apos;element del menú «Desbloca».</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="panel_right_stick">
						<local_schema short_desc="Interpreta la posició relativa al costat inferior/dret">
							<longdesc>Si és cert, la posició de l&apos;objecte s&apos;interpreta relativa al costat dret (o inferior, si és vertical) del quadre.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="position">
						<local_schema short_desc="La posició de l&apos;objecte al quadre">
							<longdesc>La posició d&apos;este objecte del quadre. La posició s&apos;especifica pel nombre de píxels des del cantó esquerre (o superior, si és vertical) del quadre.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="toplevel_id">
						<local_schema short_desc="El quadre de nivell superior que conté este objecte">
							<longdesc>L&apos;identificador del quadre de nivell superior que conté este objecte.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="object_type">
						<local_schema short_desc="Tipus d&apos;objecte de quadre">
							<longdesc>El tipus d&apos;este objecte de quadre. Els valors possibles són «drawer-object», «menu-object», «launcher-object», «bonobo-applet», «action-applet» i «menu-bar».</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
				</dir>
				<dir name="toplevels">
					<entry name="animation_speed">
						<local_schema short_desc="Velocitat de l&apos;animació:">
							<longdesc>La velocitat de les animacions. Hi ha tres valors possibles; «slow», «medium» i «fast». Esta clau només té efecte si la clau enable_animations és certa.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="auto_hide_size">
						<local_schema short_desc="Píxels visibles quan estiga ocult">
							<longdesc>Especifica el nombre de píxels visibles quan el quadre s&apos;oculta automàticament a un costat. Esta configuració només té efecte si la clau auto_hide és certa.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="unhide_delay">
						<local_schema short_desc="Retard per tornar a mostrar">
							<longdesc>Especifica el nombre de mil·lisegons de retard entre que el punter entra dins de l&apos;àrea del quadre i el quadre es torna a mostrar. Esta configuració només té efecte si la clau auto_hide és certa.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="hide_delay">
						<local_schema short_desc="Retard abans d&apos;ocultar">
							<longdesc>Especifica el nombre de mil·lisegons de retard entre que el punter ix de l&apos;àrea del quadre i el quadre s&apos;oculta. Esta configuració només té efecte si la clau auto_hide és certa.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="enable_arrows">
						<local_schema short_desc="Habilita fletxes als botons d&apos;ocultació">
							<longdesc>Si és cert, es mostraran fletxes als botons d&apos;ocultació. Esta clau només té efecte si enable_buttons és certa.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="enable_buttons">
						<local_schema short_desc="Habilita el botó d&apos;ocultació">
							<longdesc>Si és cert, es mostraran botons a cada costat del quadre que es poden utilitzar per a moure el quadre a un costat de la pantalla, només deixant un botó mostrat.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="enable_animations">
						<local_schema short_desc="Habilita les animacions">
							<longdesc>Si és cert, s&apos;animarà en ocultar i en tornar a mostrar este quadre, en comptes de que es faci instantàniament.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="auto_hide">
						<local_schema short_desc="Oculta automàticament el quadre a un costat">
							<longdesc>Si és cert, quan el punter abandona l&apos;àrea del quadre s&apos;oculta automàticament a un costat de la pantalla. Moure el punter a aquell costat farà que el quadre reaparegui.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="y_centered">
						<local_schema short_desc="Centra el quadre a l&apos;eix Y">
							<longdesc>Si és cert, s&apos;ignoraran les claus y i y_bottom, i el quadre es posiciona al centre de l&apos;eix y de la pantalla. Si el quadre es canvia de grandària es mantindrà en esta posició, és a dir, el quadre creixerà per tots dos costats. Si és fals, les claus y i y_bottom determinaran la ubicació del quadre.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="x_centered">
						<local_schema short_desc="Centra el quadre a l&apos;eix X">
							<longdesc>Si és cert, s&apos;ignoraran les claus x i x_right, i el quadre es posiciona al centre de l&apos;eix x de la pantalla. Si el quadre es canvia de grandària es mantindrà en esta posició, és a dir, el quadre creixerà per tots dos costats. Si és fals, les claus x i x_right determinaran la ubicació del quadre.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="y_bottom">
						<local_schema short_desc="La coordenada y del quadre, començant per la part inferior de la pantalla">
							<longdesc>La ubicació del quadre a l&apos;eix y, començant per la part inferior de la pantalla. Si s&apos;establix a -1, se n&apos;ignorarà el valor i es farà servir el de la clau y. Si s&apos;establix a un valor més gran de 0, s&apos;ignorarà el valor de la clau y. Esta clau només té efecte al mode no expandit. En el mode expandit esta clau s&apos;ignora i el quadre es posiciona a un costat de la pantalla indicat per la clau d&apos;orientació.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="x_right">
						<local_schema short_desc="La coordenada x del quadre, començant per la part esquerra de la pantalla">
							<longdesc>La ubicació del quadre a l&apos;eix x, començant per l&apos;esquerra de la pantalla. Si s&apos;establix a -1, se n&apos;ignorarà el valor, i s&apos;emprarà el de la clau x. Si el valor és més gran de 0, s&apos;ignorarà el valor de la clau x. Este valor només té efecte al mode no expandit. En el mode expandit la clau s&apos;ignorarà i el quadre es posiciona a un costat de la pantalla indicat per la clau d&apos;orientació.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="y">
						<local_schema short_desc="La coordenada Y del quadre">
							<longdesc>La ubicació del quadre a l&apos;eix y. Esta clau només té efecte al mode no expandit. En el mode expandit esta clau s&apos;ignora i el quadre es posiciona a un costat de la pantalla indicat per l&apos;orientació.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="x">
						<local_schema short_desc="La coordenada X del quadre">
							<longdesc>La ubicació del quadre a l&apos;eix x. Este valor només té efecte al mode no expandit. En el mode expandit la clau s&apos;ignora i el quadre es posiciona a un costat de la pantalla indicat per l&apos;orientació.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="size">
						<local_schema short_desc="Grandària del quadre">
							<longdesc>L&apos;alçària (amplada per a un quadre vertical) del quadre. El quadre determinarà en execució una grandària mínima basada en la grandària del tipus de lletra i altres factors. La grandària màxima està fixada a un quart de l&apos;alçària (o amplada) de la pantalla:</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="orientation">
						<local_schema short_desc="Orientació del quadre">
							<longdesc>L&apos;orientació del quadre. Els valors possibles són «top», «bottom», «left», «right». En mode expandit, la clau especifica a quin costat de la pantalla està el quadre. En el mode no expandit, la diferència entre «top» i «bottom» és menys important: ambdues indiquen que este és un quadre horitzontal - però tot i així donen una pista útil sobre com s&apos;han de comportar alguns objectes del quadre. Per exemple, en un quadre superior («top») un botó de menú mostrarà el seu menú per sota el quadre, i en un quadre inferior («bottom») mostrarà el menú per damunt del quadre.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="expand">
						<local_schema short_desc="Expandix per tal que ocupi tota l&apos;amplada de la pantalla">
							<longdesc>Si és cert, el quadre ocuparà l&apos;amplada sencera de la pantalla (alçària si és un quadre vertical). En este mode el quadre només es pot posicionar a un costat de la pantalla. Si és fals, el quadre només serà suficientment gran per a encabir-hi les miniaplicacions, llançadors i botons.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="monitor">
						<local_schema short_desc="El monitor Xinerama on es mostra el quadre">
							<longdesc>A una configuració amb Xinerama, podeu tenir quadres a cada monitor individual. Esta clau identifica el monitor actual al qual s&apos;està mostrant el quadre.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="screen">
						<local_schema short_desc="La pantalla d&apos;X on es mostra el quadre">
							<longdesc>Amb una configuració amb múltiples pantalles, podeu tenir quadres en cada pantalla individual. Esta clau identifica la pantalla en la que el quadre actual s&apos;està mostrant.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="name">
						<local_schema short_desc="Nom amb el qual identificar el quadre">
							<longdesc>Este és un nom intel·ligible que podeu utilitzar per a identificar un quadre. La seua tasca principal és servir de títol de la finestra del quadre, cosa útil quan es navega entre quadres.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<dir name="background">
						<entry name="rotate">
							<local_schema short_desc="Gira la imatge als quadres verticals">
								<longdesc>Si és cert, la imatge de fons es rotarà si el quadre s&apos;orienta verticalment.</longdesc>
							</local_schema>
						</entry>
						<entry name="stretch">
							<local_schema short_desc="Estira la imatge al quadre">
								<longdesc>Si és cert, la imatge s&apos;ajustarà a les dimensions del quadre. La relació d&apos;aspecte de la imatge no es mantindrà.</longdesc>
							</local_schema>
						</entry>
						<entry name="fit">
							<local_schema short_desc="Ajusta la imatge al quadre">
								<longdesc>Si és cert, la imatge s&apos;ajustarà (mantenint la relació de l&apos;aspecte de la imatge) a l&apos;alçària del quadre (si és horitzontal).</longdesc>
							</local_schema>
						</entry>
						<entry name="image">
							<local_schema short_desc="Imatge de fons">
								<longdesc>Especifica el fitxer a utilitzar per a la imatge de fons. Si la imatge conté un canal alfa es compondrà damunt de la imatge de fons de l&apos;escriptori.</longdesc>
							</local_schema>
						</entry>
						<entry name="opacity">
							<local_schema short_desc="Opacitat del color de fons">
								<longdesc>Especifica l&apos;opacitat del format de color del fons. Si el color no és completament opac (un valor menor que 65535), el color es compondrà damunt de la imatge de fons de l&apos;escriptori.</longdesc>
							</local_schema>
						</entry>
						<entry name="color">
							<local_schema short_desc="Color del fons">
								<longdesc>Especifica el color del fons del quadre en format #RGB.</longdesc>
							</local_schema>
						</entry>
						<entry name="type">
							<local_schema short_desc="Tipus de fons">
								<longdesc>Quin tipus de fons s&apos;ha d&apos;utilitzar per a este quadre. Els valors possibles són «gtk» - s&apos;utilitzarà el giny de fons predeterminat de GTK+, «color» - s&apos;utilitzarà la configuració de color com el color de fons, o «image» - s&apos;utilitzarà la imatge especificada en la configuració d&apos;imatge com a fons.</longdesc>
							</local_schema>
						</entry>
					</dir>
				</dir>
				<dir name="general">
					<entry name="profiles_migrated">
						<local_schema short_desc="Perfils de configuració antics migrats">
							<longdesc>Un senyalador booleà per a indicar si s&apos;ha copiat la configuració anterior de l&apos;usuari a /apps/panel/profiles/default a la nova ubicació a /apps/panel.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="object_id_list">
						<local_schema short_desc="Llista d&apos;ID d&apos;objectes de quadre">
							<longdesc>Una llista d&apos;ID d&apos;objectes del quadre. Cada ID identifica un objecte individual del quadre. La configuració per a cada un d&apos;estos objectes s&apos;emmagatzema a /apps/panel/objects/$(id).</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="applet_id_list">
						<local_schema short_desc="Llista d&apos;ID de miniaplicacions del quadre">
							<longdesc>Una llista d&apos;ID de miniaplicacions del quadre. Cada ID identifica una miniaplicació individual del quadre. La configuració per a cada una d&apos;estes miniaplicacions s&apos;emmagatzema a /apps/panel/applets/$(id).</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="toplevel_id_list">
						<local_schema short_desc="Llista d&apos;ID de quadres">
							<longdesc>Una llista d&apos;ID de quadres. Cada ID identifica un quadre individual de nivell superior. La configuració per a cada un d&apos;estos quadres s&apos;emmagatzema a /apps/panel/toplevels/$(id).</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="enable_autocompletion">
						<local_schema short_desc="Habilita la compleció automàtica al diàleg «Executa una aplicació»">
							<longdesc>Si és cert, es disposarà de compleció automàtica al diàleg «Executa una aplicació».</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="show_program_list">
						<local_schema short_desc="Expandix el llistat de programes al diàleg «Executa una aplicació»">
							<longdesc>Si és cert, la llista «Aplicacions conegudes» al diàleg «Executa un programa» estarà disponible. Esta clau només té importància si la clau enable_program_list és certa.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="enable_program_list">
						<local_schema short_desc="Habilita el llistat de programes al diàleg «Executa una aplicació»">
							<longdesc>Si és cert, la llista «Aplicacions conegudes» al diàleg «Executa un programa» estarà disponible. Si el llistat està o no expandit quan es mostra el diàleg està controlat per la clau show_program_list.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
				</dir>
				<dir name="global">
					<entry name="disable_force_quit">
						<local_schema short_desc="Inhabilita l&apos;eixida forçada">
							<longdesc>Si és cert, el quadre no permetrà a l&apos;usuari forçar l&apos;eixida d&apos;una aplicació suprimint l&apos;accés al botó d&apos;eixida forçada.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="disable_log_out">
						<local_schema short_desc="Inhabilita l&apos;eixida">
							<longdesc>Si és cert, el quadre no permetrà a l&apos;usuari eixir, suprimint l&apos;accés a les entrades del menú d&apos;eixida.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="disable_lock_screen">
						<local_schema short_desc="Desaconsellat">
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="disabled_applets">
						<local_schema short_desc="IID de les miniaplicacions que no es carregaran">
							<longdesc>Una llista d&apos;ID de miniaplicacions que el quadre ignorarà. D&apos;esta manera podeu inhabilitar que certes miniaplicacions es carreguin o es mostrin al menú. Per exemple, per inhabilitar la miniaplicació mini-ordinador afegiu «OAFIID:GNOME_MiniCommanderApplet» a esta llista. S&apos;ha de tornar a iniciar el quadre per tal de que tingui efecte.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="locked_down">
						<local_schema short_desc="Blocatge complet del quadre">
							<longdesc>Si és cert, el quadre no permetrà cap canvi en la seua configuració. Tot i així, pot ser necessari blocar algunes miniaplicacions individuals per separat. El quadre s&apos;ha de reiniciar per a què això tingui efecte.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="highlight_launchers_on_mouseover">
						<local_schema short_desc="Ressalta els llançadors si hi ha el ratolí al damunt">
							<longdesc>Si és cert, els llançadors es ressaltaran quan l&apos;usuari posi el punter damunt seu.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="confirm_panel_remove">
						<local_schema short_desc="Confirma la supressió dels quadres">
							<longdesc>Si és cert, es mostra un diàleg demanant confirmació si l&apos;usuari vol suprimir un quadre.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="drawer_autoclose">
						<local_schema short_desc="Tanca automàticament els calaixos">
							<longdesc>Si és cert, els calaixos es tancaran automàticament quan l&apos;usuari faci clic en un llançador de dins.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="window_screenshot_key">
						<local_schema short_desc="Desaconsellat">
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="screenshot_key">
						<local_schema short_desc="Desaconsellat">
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="run_key">
						<local_schema short_desc="Desaconsellat">
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="menu_key">
						<local_schema short_desc="Desaconsellat">
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="enable_key_bindings">
						<local_schema short_desc="Desaconsellat">
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="panel_hide_delay">
						<local_schema short_desc="Desaconsellat">
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="panel_animation_speed">
						<local_schema short_desc="Desaconsellat">
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="panel_show_delay">
						<local_schema short_desc="Desaconsellat">
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="panel_minimized_size">
						<local_schema short_desc="Desaconsellat">
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="enable_animations">
						<local_schema short_desc="Habilita les animacions">
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="keep_menus_in_memory">
						<local_schema short_desc="Desaconsellat">
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="tooltips_enabled">
						<local_schema short_desc="Habilita els rètols indicadors">
							<longdesc>Si és cert, es mostraran rètols indicadors per als objectes en els quadres.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
				</dir>
			</dir>
			<dir name="gweather">
				<dir name="prefs">
					<entry name="radar">
						<local_schema short_desc="Adreça per al mapa del radar">
							<longdesc>L&apos;adreça personalitzada d&apos;on obtindre un mapa del radar.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="use_custom_radar_url">
						<local_schema short_desc="Utilitza una adreça personalitzada per al mapa del radar">
							<longdesc>Si és cert, obtingues un mapa del radar d&apos;una ubicació especificada en la clau «radar».</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="coordinates">
						<local_schema short_desc="Coordenades de la ubicació">
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="location4">
						<local_schema short_desc="Informe del temps d&apos;una ciutat">
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="location3">
						<local_schema short_desc="Ubicació del radar">
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="location2">
						<local_schema short_desc="Ubicació de la zona">
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="location1">
						<local_schema short_desc="Ciutat més propera">
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="location0">
						<local_schema short_desc="Informació de la ubicació del temps">
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="enable_radar_map">
						<local_schema short_desc="Mostra el mapa del radar">
							<longdesc>Obté un mapa del radar en cada actualització.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="enable_detailed_forecast">
						<local_schema short_desc="Ja no s&apos;utilitza">
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="temperature_unit">
						<local_schema short_desc="Unitats de temperatura">
							<longdesc>La unitat a utilitzar per a la temperatura.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="speed_unit">
						<local_schema short_desc="Unitats de velocitat">
							<longdesc>La unitat a utilitzar per a velocitat del vent.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="pressure_unit">
						<local_schema short_desc="Unitats de pressió">
							<longdesc>La unitat a utilitzar per a la pressió.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="distance_unit">
						<local_schema short_desc="Unitats de distància">
							<longdesc>La unitat a utilitzar per a visibilitat.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="enable_metric">
						<local_schema short_desc="Utilitza unitats del sistema mètric">
							<longdesc>Utilitza unitats del sistema mètric en comptes d&apos;unitats anglosaxones.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="auto_update_interval">
						<local_schema short_desc="Interval d&apos;actualització">
							<longdesc>L&apos;interval, en segons, entre actualitzacions automàtiques.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="auto_update">
						<local_schema short_desc="Actualitza les dades automàticament">
							<longdesc>Determina si la miniaplicació actualitza automàticament les estadístiques de l&apos;oratge o no.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
				</dir>
			</dir>
			<dir name="gnome-keyring">
				<dir name="daemon-components">
					<entry name="pkcs11">
						<local_schema short_desc="Si està habilitat el component PKCS#11 del gnome-keyring.">
							<longdesc>Esta opció habilita el component PKCS#11 en el dimoni del gnome-keyring. Només te efecte quan s&apos;inicia el gnome-keyring-daemon, (per exemple, quan l&apos;usuari entra a la sessió). Es pot sobreescriure este paràmetre si es passa una opció de línia d&apos;ordes al dimoni.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="ssh">
						<local_schema short_desc="Si està habilitat l&apos;agent SSH del gnome-keyring.">
							<longdesc>Esta opció habilita l&apos;agent SSH en el dimoni del gnome-keyring. Només te efecte quan s&apos;inicia el gnome-keyring-daemon, (per exemple, quan l&apos;usuari entra a la sessió). Es pot sobreescriure este paràmetre si es passa una opció de línia d&apos;ordes al dimoni.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
				</dir>
			</dir>
			<dir name="brasero">
				<dir name="filter">
					<entry name="notify">
						<local_schema short_desc="Indica si el Brasero ha de notificar quan els fitxers estan filtrats">
							<longdesc>Indica si el Brasero ha de notificar quan els fitxers estan filtrats. Si s&apos;estableix a «True» (cert), el Brasero mostrarà la notificació.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="hidden">
						<local_schema short_desc="Indica si el Brasero hauria de filtrar els fitxers ocults">
							<longdesc>Indica si el Brasero hauria de filtrar els fitxers ocults. Si s&apos;estableix a «True» (cert), el Brasero els filtrarà.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
				</dir>
				<dir name="display">
					<entry name="video_height">
						<local_schema short_desc="Alçada de la previsualització dels vídeos">
							<longdesc>Alçada predeterminada de la previsualització de vídeos.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="video_width">
						<local_schema short_desc="Amplada de la previsualització dels vídeos">
							<longdesc>Amplada per defecte de la previsualització de vídeos.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="image_height">
						<local_schema short_desc="Alçada de la previsualització d&apos;imatges">
							<longdesc>Alçada predeterminada de la previsualització d&apos;imatges.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="image_width">
						<local_schema short_desc="Amplada de la previsualització d&apos;imatges">
							<longdesc>Amplada predeterminada de la previsualització d&apos;imatges.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="viewer">
						<local_schema short_desc="Habilita la previsualització del fitxer">
							<longdesc>Si s&apos;ha de mostrar la previsualització de fitxers. Establiu-ho a «True» (cert) per utilitzar-la.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="layout">
						<local_schema short_desc="Disposició de la interfície d&apos;usuari">
							<longdesc>Esta clau estableix on hauria d&apos;estar la subfinestra (0 = a la dreta, 1 = a l&apos;esquerra, 2 = a sobre, 3 = a sota)</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="video_pane">
						<local_schema>
							<longdesc>La subfinestra a mostrar per als projectes de vídeo. Ha de ser algun dels següents: «Chooser» (Selector), «Search» (Cerca) o «Playlist» (Llista de reproducció).</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="data_pane">
						<local_schema>
							<longdesc>La subfinestra a mostrar per als projectes de dades. Ha de ser algun dels següents: «Chooser» (Selector) o «Search» (Cerca).</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="audio_pane">
						<local_schema>
							<longdesc>La subfinestra a mostrar per als projectes d&apos;àudio. Ha de ser algun dels següents: «Chooser» (Selector), «Search» (Cerca) o «Playlist» (Llista de reproducció).</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="sidepane">
						<local_schema short_desc="Habilita la subfinestra lateral">
							<longdesc>Si s&apos;ha de mostrar la subfinestra lateral. Establiu-ho a «True» (cert) per a utilitzar-la.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
				</dir>
				<dir name="config">
					<entry name="raw_flag">
						<local_schema short_desc="Si s&apos;ha d&apos;utilitzar l&apos;indicador «--driver generic-mmc-raw» amb el cdrdao">
							<longdesc>Si s&apos;ha d&apos;utilitzar l&apos;indicador «--driver generic-mmc-raw» amb el cdrdao. Establiu-ho a «True» (cert) per a utilitzar-lo; pot ser una solució temporal per a algunes unitats/configuracions.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="minbuf_value">
						<local_schema short_desc="Utilitzat juntament amb l&apos;indicador «-immed» amb el cdrecord">
							<longdesc>Utilitzat juntament amb l&apos;indicador «-immed» amb el cdrecord</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="dao_flag">
						<local_schema short_desc="Si s&apos;ha d&apos;utilitzar l&apos;indicador «-use-the-force-luke=dao» amb la growisofs">
							<longdesc>Si s&apos;ha d&apos;utilitzar l&apos;indicador «-use-the-force-luke=dao» amb la growisofs. Establiu-ho a «False» (fals) per a no utilitzar-lo; pot ser una solució temporal per a algunes unitats/configuracions.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="immed_flag">
						<local_schema short_desc="Habilita l&apos;indicador «-immed» amb el cdrecord">
							<longdesc>Si s&apos;ha d&apos;utilitzar l&apos;indicador «-immed» amb el cdrecord. Establiu-ho a «True» (cert) amb precaució, atès que només és una solució temporal per a algunes unitats/configuracions.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="plugins">
						<local_schema short_desc="Llista blanca de connectors addicionals a utilitzar">
							<longdesc>Conté la llista de connectors addicionals que el Brasero utilitzarà per a enregistrar els discs. Si s&apos;estableix a «NULL», el Brasero els carregarà tots.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="engine-group">
						<local_schema short_desc="Motor d&apos;enregistrament preferit">
							<longdesc>Conté el nom del motor d&apos;enregistrament preferit instal·lat. S&apos;utilitzarà si és possible.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
				</dir>
			</dir>
			<dir name="evince">
				<entry name="override_restrictions">
					<local_schema short_desc="No faces cas de les restriccions del document">
						<longdesc>No faces cas de les restriccions del document, com les de còpia o d&apos;impressió.</longdesc>
					</local_schema>
				</entry>
			</dir>
		</dir>
		<dir name="desktop">
			<dir name="gnome">
				<dir name="interface">
					<entry name="show_unicode_menu">
						<local_schema short_desc="Mostra el menú «Caràcters de control Unicode»">
							<longdesc>Si els menús contextuals de les entrades i els visualitzadors de text haurien de permetre la inserció de caràcters de control.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="show_input_method_menu">
						<local_schema short_desc="Mostra el menú de «Mètodes d&apos;entrada»">
							<longdesc>Si els menús contextuals de les entrades i els visualitzadors de text haurien de permetre canviar el mètode d&apos;entrada.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="menubar_accel">
						<local_schema short_desc="Accelerador de la barra de menú">
							<longdesc>Drecera de teclat per a obrir les barres de menú.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="file_chooser_backend">
						<local_schema short_desc="Mòdul per el GtkFileChooser">
							<longdesc>Mòdul a utilitzar com a model de sistema de fitxers per al giny  GtkFileChooser. Els valors possibles són «gio», «gnome-vfs» i «gtk+».</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="status_bar_meter_on_right">
						<local_schema short_desc="La barra d&apos;estat és a la dreta">
							<longdesc>Si s&apos;hauria de mostrar un mesurador de barra d&apos;estat a la dreta.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="use_custom_font">
						<local_schema short_desc="Utilitza un tipus de lletra personalitzat">
							<longdesc>Si s&apos;ha d&apos;utilitzar un tipus de lletra personalitzat a les aplicacions de GTK+.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="monospace_font_name">
						<local_schema short_desc="Tipus de lletra de grandària fixa">
							<longdesc>Nom d&apos;un tipus de lletra de grandària fixa per a utilitzar a ubicacions com el terminal.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="document_font_name">
						<local_schema short_desc="Tipus de lletra del document">
							<longdesc>Nom del tipus de lletra predeterminada per a llegir documents.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="gtk-im-module">
						<local_schema short_desc="Mòdul del mètode d&apos;entrada del GTK">
							<longdesc>Nom del mòdul del mètode d&apos;entrada que utilitza el GTK+.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="gtk-im-status-style">
						<local_schema short_desc="Estil de l&apos;estat del mètode d&apos;entrada de GTK">
							<longdesc>Nom de l&apos;estat de l&apos;estil del mètode d&apos;entrada de GTK+ que utilitza el GTK+.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="gtk-im-preedit-style">
						<local_schema short_desc="Estil de pre-edició del mètode d&apos;entrada de GTK">
							<longdesc>Nom de l&apos;estil de preedició del mètode d&apos;entrada de GTK+ que utilitza el GTK+.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="font_name">
						<local_schema short_desc="Tipus de lletra predeterminat">
							<longdesc>Nom del tipus de lletra predeterminat que utilitza el GTK+.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="gtk_key_theme">
						<local_schema short_desc="Tema del GTK+">
							<longdesc>Nom base del tema predeterminat que utilitza el GTK+.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="gtk_theme">
						<local_schema short_desc="Tema del GTK+">
							<longdesc>Nom base del tema predeterminat que utilitza el GTK+.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="icon_theme">
						<local_schema short_desc="Tema d&apos;icones">
							<longdesc>Tema d&apos;icones que s&apos;utilitza per al quadre, el nautilus, etc.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="cursor_blink_time">
						<local_schema short_desc="Temps de parpelleig del cursor">
							<longdesc>Durada del cicle de parpelleig del cursor, en mil·lisegons.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="cursor_blink">
						<local_schema short_desc="Parpelleig del cursor">
							<longdesc>Si el cursor hauria de parpellejar.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="toolbar_icons_size">
						<local_schema short_desc="Grandària de les icones de les barres d&apos;eines">
							<longdesc>Grandària de les icones en les barres d&apos;eines, pot ser «small-toolbar» (barra d&apos;eines petita) o «large-toolbar» (barra d&apos;eines gran).</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="toolbar_detachable">
						<local_schema short_desc="Les barres d&apos;eines es poden desacoblar">
							<longdesc>Si l&apos;usuari pot desacoblar les barres d&apos;eines i moure-les.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="menubar_detachable">
						<local_schema short_desc="La barra de menú es pot desacoblar">
							<longdesc>Si l&apos;usuari pot desacoblar les barres de menú i moure-les.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="buttons_have_icons">
						<local_schema short_desc="Els botons tenen icones">
							<longdesc>Si els botons han de mostrar una icona a més del text del botó.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="menus_have_icons">
						<local_schema short_desc="Els menús tenen icones">
							<longdesc>Si els menús han de mostrar una icona al costat de l&apos;entrada del menú.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="toolbar_style">
						<local_schema short_desc="Estil de les barres d&apos;eines">
							<longdesc>Estil de les barres d&apos;eines. Els valors vàlids són «both» (ambdós), «both_horiz» (ambdós horitzontal), «icon» (icona) i «text».</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="can_change_accels">
						<local_schema short_desc="Es poden canviar els acceleradors">
							<longdesc>Si l&apos;usuari pot prémer dinàmicament un accelerador nou quan estiga sobre un element de menú actiu.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="menus_have_tearoff">
						<local_schema short_desc="Els menús tenen separadors">
							<longdesc>Si els menús haurien de tindre separadors.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="enable_animations">
						<local_schema short_desc="Habilita les animacions">
							<longdesc>Si s&apos;ha de mostrar les animacions. Nota: és una clau global, canvia el comportament del gestor de finestres, el quadre, etc.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="accessibility">
						<local_schema short_desc="Habilita l&apos;accessibilitat">
							<longdesc>Si les aplicacions haurien d&apos;habilitar l&apos;accessibilitat.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
				</dir>
				<dir name="background">
					<entry name="color_shading_type">
						<local_schema short_desc="Tipus d&apos;ombreig de color">
							<longdesc>Com ombrejar el color de fons. Els valors possibles són «horizontal-gradient» (degradat horitzontal), «vertical-gradient» (degradat vertical) i «solid» (sòlid).</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="secondary_color">
						<local_schema short_desc="Color secundari">
							<longdesc>Color de la dreta o inferior quan es dibuixe el degradat, no s&apos;utilitza per a colors sòlids.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="primary_color">
						<local_schema short_desc="Color primari">
							<longdesc>Color de l&apos;esquerra o superior quan es dibuixe el degradat, o el color sòlid.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="picture_opacity">
						<local_schema short_desc="Opacitat de la imatge">
							<longdesc>Opacitat amb la qual dibuixar la imatge de fons.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="picture_filename">
						<local_schema short_desc="Nom del fitxer de la imatge">
							<longdesc>Fitxer a utilitzar per a la imatge de fons.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="picture_options">
						<local_schema short_desc="Opcions de la imatge">
							<longdesc>Determina com es representa la imatge establerta per la clau «wallpaper_filename». Els valors possibles són «none» (cap), «wallpaper» (fons de pantalla), «centered» (centrat), «scaled» (escalat), «stretched» (ajustat) i «zoom» (ampliat).</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="draw_background">
						<local_schema short_desc="Dibuixa el fons de l&apos;escriptori">
							<longdesc>Fes que el GNOME dibuixe el fons de l&apos;escriptori.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
				</dir>
				<dir name="thumbnail_cache">
					<entry name="maximum_size">
						<local_schema>
							<longdesc>Grandària màxima, en megabytes, de la memòria cau de miniatures. Establiu-la a -1 per a inhabilitar la neteja.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="maximum_age">
						<local_schema>
							<longdesc>Edat màxima, en dies, de les miniatures en la que poden estar en la memòria cau. Establiu-la a -1 per a inhabilitar la neteja.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
				</dir>
				<dir name="typing_break">
					<entry name="enabled">
						<local_schema short_desc="Si està habilitat el bloqueig de teclat">
							<longdesc>Si està habilitat el bloqueig de teclat.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="allow_postpone">
						<local_schema short_desc="Permet retardar els descansos">
							<longdesc>Si es pot retardar el descans.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="break_time">
						<local_schema short_desc="Temps de descans">
							<longdesc>Nombre de minuts que ha de durar el descans.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="type_time">
						<local_schema short_desc="Temps d&apos;escriptura">
							<longdesc>Nombre de minuts de temps de tecleig abans que comence el mode de descans.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
				</dir>
				<dir name="sound">
					<entry name="input_feedback_sounds">
						<local_schema short_desc="Sons de suggeriment d&apos;entrada">
							<longdesc>Si s&apos;han de reproduir sons en els esdeveniments d&apos;entrada.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="theme_name">
						<local_schema short_desc="Nom del tema de so">
							<longdesc>El tema de sons XDG a utilitzar en els sons dels esdeveniments.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="event_sounds">
						<local_schema short_desc="Sons per a esdeveniments">
							<longdesc>Si s&apos;han de reproduir sons en els esdeveniments de l&apos;usuari.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="enable_esd">
						<local_schema short_desc="Habilita l&apos;ESD">
							<longdesc>Habilita l&apos;inici del servidor de so.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="default_mixer_tracks">
						<local_schema short_desc="Pistes predeterminades del mesclador">
							<longdesc>Les pistes predeterminades del mesclador que s&apos;utilitzen en les vinculacions de tecles multimèdia.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="default_mixer_device">
						<local_schema short_desc="Dispositiu mesclador predeterminat">
							<longdesc>El dispositiu mesclador predeterminat que s&apos;utilitza en les vinculacions de tecles multimèdia.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
				</dir>
				<dir name="peripherals">
					<dir name="keyboard">
						<entry name="remember_numlock_state">
							<local_schema short_desc="Recorda l&apos;estat de la tecla de fixació de teclat numèric">
								<longdesc>Quan s&apos;estableix a cert, el GNOME recordarà l&apos;estat del LED de la tecla de fixació de teclat numèric entre sessions.</longdesc>
							</local_schema>
						</entry>
						<entry name="bell_custom_file">
							<local_schema short_desc="Fitxer personalitzat de la campana del teclat.">
								<longdesc>El nom del fitxer del so de la campana a reproduir.</longdesc>
							</local_schema>
						</entry>
						<entry name="bell_mode">
							<local_schema>
								<longdesc>els valors possibles són «on» (actiu), «off» (apagat) i «custom» (personalitzat).</longdesc>
							</local_schema>
						</entry>
					</dir>
					<dir name="mouse">
						<entry name="cursor_size">
							<local_schema short_desc="Grandària del cursor">
								<longdesc>Grandària del cursor referit pel «cursor_theme».</longdesc>
							</local_schema>
						</entry>
						<entry name="cursor_theme">
							<local_schema short_desc="Tema del cursor">
								<longdesc>Nom del tema del cursor. Només s&apos;utilitza en servidors X que permeten utilitzar Xcursor, com ara el XFree86 4.3 o superior.</longdesc>
							</local_schema>
						</entry>
						<entry name="cursor_font">
							<local_schema short_desc="Tipus de lletra del cursor">
								<longdesc>Tipus de lletra del cursor. Si no està establert, s&apos;utilitza el tipus de lletra predeterminat. Este valor només es propaga al servidor d&apos;X a l&apos;inici de cada sessió, així que canviar-lo en mig de la sessió no tindrà cap efecte fins que torneu a entrar.</longdesc>
							</local_schema>
						</entry>
						<entry name="locate_pointer">
							<local_schema short_desc="Ubica el punter">
								<longdesc>Ressalta la ubicació actual del punter quan es prem i es deixa anar la tecla Control.</longdesc>
							</local_schema>
						</entry>
						<entry name="double_click">
							<local_schema short_desc="Temps de doble clic">
								<longdesc>Durada d&apos;un doble clic.</longdesc>
							</local_schema>
						</entry>
						<entry name="drag_threshold">
							<local_schema short_desc="Llindar d&apos;inici de l&apos;arrossegament">
								<longdesc>Distància abans que es comence un arrossegament.</longdesc>
							</local_schema>
						</entry>
						<entry name="motion_threshold">
							<local_schema short_desc="Llindar del moviment">
								<longdesc>Distància en píxels que s&apos;ha de moure el punter abans que s&apos;active el moviment accelerat del ratolí. Un valor de -1 és el predeterminat del sistema.</longdesc>
							</local_schema>
						</entry>
						<entry name="motion_acceleration">
							<local_schema short_desc="Un clic">
								<longdesc>Multiplicador d&apos;acceleració per al moviment del ratolí. Un valor de -1 és el predeterminat del sistema.</longdesc>
							</local_schema>
						</entry>
						<entry name="single_click">
							<local_schema short_desc="Un clic">
								<longdesc>Un sol clic per a obrir les icones.</longdesc>
							</local_schema>
						</entry>
						<entry name="left_handed">
							<local_schema short_desc="Orientació del botó del ratolí">
								<longdesc>Intercanvia els botons esquerre i dret per a ratolins per a esquerrans.</longdesc>
							</local_schema>
						</entry>
					</dir>
				</dir>
				<dir name="lockdown">
					<entry name="disable_application_handlers">
						<local_schema short_desc="Inhabilita els gestiors d&apos;URL i de tipus MIME">
							<longdesc>Evita que s&apos;execute cap aplicació de gestió d&apos;URL o de tipus MIME.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="disable_lock_screen">
						<local_schema short_desc="Inhabilita el blocatge de la pantalla">
							<longdesc>Evita que l&apos;usuari bloquege la pantalla.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="disable_user_switching">
						<local_schema short_desc="Inhabilita el canvi d&apos;usuari">
							<longdesc>Evita que es canvie d&apos;usuari mentre la sessió estiga activa.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="disable_print_setup">
						<local_schema short_desc="Inhabilita la configuració de la impressió">
							<longdesc>Evita que l&apos;usuari puga modificar la configuració de la impressió. Per exemple, això inhabilitaria l&apos;accés al diàleg «Configuració de la impressió» de totes les aplicacions.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="disable_printing">
						<local_schema short_desc="Inhabilita la impressió">
							<longdesc>Evita que l&apos;usuari puga imprimir. Per exemple, això inhabilitaria l&apos;accés al diàleg «Imprimeix» de totes les aplicacions.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="disable_save_to_disk">
						<local_schema short_desc="Inhabilita l&apos;alçat de fitxers al disc">
							<longdesc>Evita que l&apos;usuari puga alçar fitxers al disc. Per exemple, això inhabilitaria l&apos;accés als diàlegs «Anomena i alça» de totes les aplicacions.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="disable_command_line">
						<local_schema short_desc="Inhabilita la línia d&apos;ordes">
							<longdesc>Evita que l&apos;usuari puga accedir al terminal o puga especificar una línia d&apos;ordes per a ser executada. Per exemple, això inhabilitaria l&apos;accés al diàleg «Executa una aplicació» del quadre.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
				</dir>
				<dir name="file-views">
					<entry name="icon_theme">
						<local_schema short_desc="Tema d&apos;icones de fitxers">
							<longdesc>Tema que s&apos;utilitza per a mostrar les icones de fitxers.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
				</dir>
				<dir name="accessibility">
					<dir name="startup">
						<entry name="exec_ats">
							<local_schema short_desc="Aplicacions de tecnologia assistiva que s&apos;executaran en iniciar">
								<longdesc>Llista d&apos;aplicacions de tecnologia assistiva a iniciar quan s&apos;entre a l&apos;escriptori GNOME.</longdesc>
							</local_schema>
						</entry>
					</dir>
					<dir name="keyboard">
						<entry name="stickykeys_modifier_beep">
							<local_schema>
								<longdesc>Fes un avís sonor quan es prema un modificador.</longdesc>
							</local_schema>
						</entry>
						<entry name="stickykeys_two_key_off">
							<local_schema>
								<longdesc>Inhabilita-ho si es premen dues tecles a la vegada.</longdesc>
							</local_schema>
						</entry>
						<entry name="slowkeys_delay">
							<local_schema short_desc="Interval mínim en mil·lisegons">
								<longdesc>Accepta només les tecles premudes almenys durant @retard mil·lisegons.</longdesc>
							</local_schema>
						</entry>
						<entry name="mousekeys_init_delay">
							<local_schema short_desc="Retard inicial en mil·lisegons">
								<longdesc>Quants mil·lisegons s&apos;ha d&apos;esperar abans que les tecles de moviment del ratolí comencen a funcionar.</longdesc>
							</local_schema>
						</entry>
						<entry name="mousekeys_accel_time">
							<local_schema short_desc="Durant quant de temps s&apos;ha d&apos;accelerar, en mil·lisegons">
								<longdesc>Quants mil·lisegons es tarda en anar de 0 a la velocitat màxima.</longdesc>
							</local_schema>
						</entry>
						<entry name="mousekeys_max_speed">
							<local_schema short_desc="Píxels per segon">
								<longdesc>Quants píxels per segon es mourà a la velocitat màxima.</longdesc>
							</local_schema>
						</entry>
						<entry name="bouncekeys_delay">
							<local_schema short_desc="interval mínim en mil·lisegons">
								<longdesc>Descarta les pressions múltiples de la mateixa tecla en @retard mil·lisegons.</longdesc>
							</local_schema>
						</entry>
					</dir>
				</dir>
				<dir name="thumbnailers">
					<entry name="disable_all">
						<local_schema short_desc="Inhabilita tots els creadors de miniatures externs">
							<longdesc>Establiu-ho a cert per a inhabilitar tots els programes externs de creació de miniatures, independentment de si estan habilitats o inhabilitats.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<dir name="application@x-gzpdf">
						<entry name="command">
							<local_schema short_desc="Orde de miniatura per als documents PDF">
								<longdesc>Orde vàlida amb arguments addicionals per al miniaturitzador de documents PDF. Per a més informació vegeu la documentació del miniaturitzador del nautilus.</longdesc>
							</local_schema>
						</entry>
						<entry name="enable">
							<local_schema short_desc="Habilita les miniatures per als documents PDF">
								<longdesc>Opcions booleanes disponibles, cert habilita les miniatures i fals inhabilita la creació de noves miniatures</longdesc>
							</local_schema>
						</entry>
					</dir>
					<dir name="application@x-bzpdf">
						<entry name="command">
							<local_schema short_desc="Orde de miniatura per als documents PDF">
								<longdesc>Orde vàlida amb arguments addicionals per al miniaturitzador de documents PDF. Per a més informació vegeu la documentació del miniaturitzador del nautilus.</longdesc>
							</local_schema>
						</entry>
						<entry name="enable">
							<local_schema short_desc="Habilita les miniatures per als documents PDF">
								<longdesc>Opcions booleanes disponibles, cert habilita les miniatures i fals inhabilita la creació de noves miniatures</longdesc>
							</local_schema>
						</entry>
					</dir>
					<dir name="application@pdf">
						<entry name="command">
							<local_schema short_desc="Orde de miniatura per als documents PDF">
								<longdesc>Orde vàlida amb arguments addicionals per al miniaturitzador de documents PDF. Per a més informació vegeu la documentació del miniaturitzador del nautilus.</longdesc>
							</local_schema>
						</entry>
						<entry name="enable">
							<local_schema short_desc="Habilita les miniatures per als documents PDF">
								<longdesc>Opcions booleanes disponibles, cert habilita les miniatures i fals inhabilita la creació de noves miniatures</longdesc>
							</local_schema>
						</entry>
					</dir>
				</dir>
				<dir name="applications">
					<dir name="tasks">
						<entry name="needs_term">
							<local_schema short_desc="L&apos;aplicació de tasques necessita un terminal">
								<longdesc>Si l&apos;aplicació de tasques predeterminada necessita un terminal per a executar-se</longdesc>
							</local_schema>
						</entry>
						<entry name="exec">
							<local_schema short_desc="Aplicació de tasques predeterminada">
								<longdesc>Aplicació de tasques predeterminat</longdesc>
							</local_schema>
						</entry>
					</dir>
					<dir name="calendar">
						<entry name="needs_term">
							<local_schema short_desc="El calendari necessita un terminal">
								<longdesc>Si l&apos;aplicació de calendari predeterminada necessita un terminal per a executar-se</longdesc>
							</local_schema>
						</entry>
						<entry name="exec">
							<local_schema short_desc="Calendari predeterminat">
								<longdesc>Aplicació de calendari predeterminada</longdesc>
							</local_schema>
						</entry>
					</dir>
					<dir name="window_manager">
						<entry name="workspace_names">
							<local_schema short_desc="Noms dels espais de treball (en desús)">
								<longdesc>Una llista amb noms dels primers espais de treball del gestor de finestres. Esta clau està en desús des del GNOME 2.12.</longdesc>
							</local_schema>
						</entry>
						<entry name="number_of_workspaces">
							<local_schema short_desc="Nombre d&apos;espais de treball (en desús)">
								<longdesc>El nombre d&apos;espais de treball que pot utilitzar el gestor de finestres. Esta clau està en desús des del GNOME 2.12.</longdesc>
							</local_schema>
						</entry>
						<entry name="current">
							<local_schema short_desc="Gestor de finestres de l&apos;usuari (en desús)">
								<longdesc>El gestor de finestres que s&apos;ha de provar en primer lloc. Esta clau està en desús des del GNOME 2.12.</longdesc>
							</local_schema>
						</entry>
						<entry name="default">
							<local_schema short_desc="Gestor de finestres d&apos;emergència (en desús)">
								<longdesc>Gestor de finestres d&apos;emergència si no es pot executar el gestor de finestres de l&apos;usuari. Esta clau està en desús des del GNOME 2.12.</longdesc>
							</local_schema>
						</entry>
					</dir>
					<dir name="browser">
						<entry name="nremote">
							<local_schema short_desc="El navegador permet ordes remotes">
								<longdesc>Si el navegador predeterminat permet «netscape remot».</longdesc>
							</local_schema>
						</entry>
						<entry name="needs_term">
							<local_schema short_desc="El navegador necessita un terminal">
								<longdesc>Si el navegador predeterminat necessita un terminal per a executar-se.</longdesc>
							</local_schema>
						</entry>
						<entry name="exec">
							<local_schema short_desc="Navegador predeterminat">
								<longdesc>Navegador predeterminat per a tots els URL.</longdesc>
							</local_schema>
						</entry>
					</dir>
					<dir name="at">
						<dir name="mobility">
							<entry name="startup">
								<local_schema short_desc="Inicia l&apos;aplicació de tecnologia assistiva de mobilitat preferida">
									<longdesc>Si el GNOME ha d&apos;iniciar l&apos;aplicació de tecnologia assistiva de mobilitat preferida en entrar.</longdesc>
								</local_schema>
							</entry>
							<entry name="exec">
								<local_schema short_desc="Aplicació preferida de tecnologia assistiva de mobilitat">
									<longdesc>Aplicació de tecnologia assistiva de mobilitat preferida per a utilitzar a l&apos;entrada, al menú o la línia d&apos;ordes.</longdesc>
								</local_schema>
							</entry>
						</dir>
						<dir name="visual">
							<entry name="startup">
								<local_schema short_desc="Inicia l&apos;aplicació de tecnologia assistiva visual preferida">
									<longdesc>Si el GNOME ha d&apos;iniciar l&apos;aplicació de tecnologia assistiva visual preferida en entrar.</longdesc>
								</local_schema>
							</entry>
							<entry name="exec">
								<local_schema short_desc="Aplicació de tecnologia assistiva visual preferida">
									<longdesc>Aplicació de tecnologia assistiva visual preferida utilitzada a l&apos;entrada, al menú i a la línia d&apos;ordes.</longdesc>
								</local_schema>
							</entry>
						</dir>
					</dir>
					<dir name="terminal">
						<entry name="exec_arg">
							<local_schema short_desc="Arguments d&apos;execució">
								<longdesc>L&apos;argument que s&apos;utilitza per a executar programes en el terminal definit per la clau «exec».</longdesc>
							</local_schema>
						</entry>
						<entry name="exec">
							<local_schema short_desc="Aplicació de terminal">
								<longdesc>El programa de terminal a utilitzar quan s&apos;inicien aplicacions que el necessiten.</longdesc>
							</local_schema>
						</entry>
					</dir>
				</dir>
			</dir>
		</dir>
	</dir>
</gconf>
